#
# CDDL HEADER START
#
# The contents of this file are subject to the terms of the
# Common Development and Distribution License (the "License").
# You may not use this file except in compliance with the License.
#
# You can obtain a copy of the license at usr/src/OPENSOLARIS.LICENSE
# or http://www.opensolaris.org/os/licensing.
# See the License for the specific language governing permissions
# and limitations under the License.
#
# When distributing Covered Code, include this CDDL HEADER in each
# file and include the License file at usr/src/OPENSOLARIS.LICENSE.
# If applicable, add the following below this CDDL HEADER, with the
# fields enclosed by brackets "[]" replaced with your own identifying
# information: Portions Copyright [yyyy] [name of copyright owner]
#
# CDDL HEADER END
#
# Copyright (c) 2010, Oracle and/or its affiliates. All rights reserved.
#
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
       "Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
       "Report-Msgid-Bugs-To: \n"
       "POT-Creation-Date: 2010-09-08 12:59+0900\n"
       "PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
       "Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
       "Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
       "MIME-Version: 1.0\n"
       "Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
       "Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
       "Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../client.py:143
msgid ""
"[-nvq] [--accept] [--licenses] [--no-index] [--no-refresh]\n"
"            [--deny-new-be | --require-new-be] [--be-name name]\n"
"            pkg_fmri_pattern ..."
msgstr ""
       "[-nvq] [--accept] [--licenses] [--no-index] [--no-refresh]\n"
       "            [--deny-new-be | --require-new-be] [--be-name name]\n"
       "            pkg_fmri_pattern ..."

#: ../client.py:147
msgid ""
"[-nrvq] [--no-index] [--deny-new-be | --require-new-be]\n"
"            [--be-name name] pkg_fmri_pattern ..."
msgstr ""
       "[-nrvq] [--no-index] [--deny-new-be | --require-new-be]\n"
       "            [--be-name name] pkg_fmri_pattern ..."

#: ../client.py:150
msgid "[-Hafnsuv] [--no-refresh] [pkg_fmri_pattern ...]"
msgstr "[-Hafnsuv] [--no-refresh] [pkg_fmri_pattern ...]"

#: ../client.py:152
msgid ""
"[-fnvq] [--accept] [--be-name name] [--licenses]\n"
"            [--no-index] [--no-refresh] [--deny-new-be | --require-new-be]"
msgstr ""
       "[-fnvq] [--accept] [--be-name name] [--licenses]\n"
       "            [--no-index] [--no-refresh] [--deny-new-be | --require-new-be]"

#: ../client.py:154
msgid "[--full] [publisher ...]"
msgstr "[--full] [publisher ...]"

#: ../client.py:164
msgid "[-lr] [--license] [pkg_fmri_pattern ...]"
msgstr "[-lr] [--license] [pkg_fmri_pattern ...]"

#: ../client.py:166
msgid "[-HIaflpr] [-o attribute ...] [-s repo_uri] query"
msgstr "[-HIaflpr] [-o attribute ...] [-s repo_uri] query"

#: ../client.py:168
msgid "[-Hqv] [pkg_fmri_pattern ...]"
msgstr "[-Hqv] [pkg_fmri_pattern ...]"

#: ../client.py:169
msgid "[--accept] [--licenses] [pkg_fmri_pattern ...]"
msgstr "[--accept] [--licenses] [pkg_fmri_pattern ...]"

#: ../client.py:172
msgid ""
"[-Hmr] [-a attribute=pattern ...] [-o attribute ...]\n"
"            [-s sort_key] [-t action_type ...] [pkg_fmri_pattern ...]"
msgstr ""
       "[-Hmr] [-a attribute=pattern ...] [-o attribute ...]\n"
       "            [-s sort_key] [-t action_type ...] [pkg_fmri_pattern ...]"

#: ../client.py:176
msgid ""
"[-FPUfz] [--force] [--full|--partial|--user] [--zone]\n"
"            [-k ssl_key] [-c ssl_cert] [--no-refresh]\n"
"            [--variant <variant_spec>=<instance> ...]\n"
"            [-g uri|--origin=uri ...] [-m uri|--mirror=uri ...]\n"
"            [--facet <facet_spec>=[True|False] ...]\n"
"            (-p|--publisher) [<name>=]<repo_uri> dir"
msgstr ""
       "[-FPUfz] [--force] [--full|--partial|--user] [--zone]\n"
       "            [-k ssl_key] [-c ssl_cert] [--no-refresh]\n"
       "            [--variant <variant_spec>=<instance> ...]\n"
       "            [-g uri|--origin=uri ...] [-m uri|--mirror=uri ...]\n"
       "            [--facet <facet_spec>=[True|False] ...]\n"
       "            (-p|--publisher) [<name>=]<repo_uri> dir"

#: ../client.py:183
msgid ""
"[-nvq] [--accept] [--be-name name] [--licenses]\n"
"            [--deny-new-be | --require-new-be] <variant_spec>=<instance> ..."
msgstr ""
       "[-nvq] [--accept] [--be-name name] [--licenses]\n"
       "            [--deny-new-be | --require-new-be] <variant_spec>=<instance> ..."

#: ../client.py:187
msgid ""
"[-nvq] [--accept] [--be-name name] [--licenses]\n"
"            [--deny-new-be | --require-new-be] <facet_spec>=[True|False|"
"None] ..."
msgstr ""
       "[-nvq] [--accept] [--be-name name] [--licenses]\n"
       "            [--deny-new-be | --require-new-be] <facet_spec>=[True|False|"
       "None] ..."

#: ../client.py:190
msgid "[-H] [<variant_spec>]"
msgstr "[-H] [<variant_spec>]"

#: ../client.py:192 ../client.py:193 ../client.py:194
msgid "propname propvalue"
msgstr "propname propvalue"

#: ../client.py:195
msgid "propname ..."
msgstr "propname ..."

#: ../client.py:196
msgid "[-H] [propname ...]"
msgstr "[-H] [propname ...]"

#: ../client.py:198
msgid ""
"[-Ped] [-k ssl_key] [-c ssl_cert]\n"
"            [-g origin_to_add|--add-origin=origin_to_add ...]\n"
"            [-G origin_to_remove|--remove-origin=origin_to_remove ...]\n"
"            [-m mirror_to_add|--add-mirror=mirror_to_add ...]\n"
"            [-M mirror_to_remove|--remove-mirror=mirror_to_remove ...]\n"
"            [-p repo_uri] [--enable] [--disable] [--no-refresh]\n"
"            [--reset-uuid] [--non-sticky] [--sticky]\n"
"            [--search-after=publisher]\n"
"            [--search-before=publisher]\n"
"            [--approve-ca-cert=path_to_CA]\n"
"            [--revoke-ca-cert=hash_of_CA_to_revoke]\n"
"            [--unset-ca-cert=hash_of_CA_to_unset]\n"
"            [--set-property name_of_property=value]\n"
"            [--add-property-value name_of_property=value_to_add]\n"
"            [--remove-property-value name_of_property=value_to_remove]\n"
"            [--unset-property name_of_property_to_delete]\n"
"            [publisher]"
msgstr ""
       "[-Ped] [-k ssl_key] [-c ssl_cert]\n"
       "            [-g origin_to_add|--add-origin=origin_to_add ...]\n"
       "            [-G origin_to_remove|--remove-origin=origin_to_remove ...]\n"
       "            [-m mirror_to_add|--add-mirror=mirror_to_add ...]\n"
       "            [-M mirror_to_remove|--remove-mirror=mirror_to_remove ...]\n"
       "            [-p repo_uri] [--enable] [--disable] [--no-refresh]\n"
       "            [--reset-uuid] [--non-sticky] [--sticky]\n"
       "            [--search-after=publisher]\n"
       "            [--search-before=publisher]\n"
       "            [--approve-ca-cert=path_to_CA]\n"
       "            [--revoke-ca-cert=hash_of_CA_to_revoke]\n"
       "            [--unset-ca-cert=hash_of_CA_to_unset]\n"
       "            [--set-property name_of_property=value]\n"
       "            [--add-property-value name_of_property=value_to_add]\n"
       "            [--remove-property-value name_of_property=value_to_remove]\n"
       "            [--unset-property name_of_property_to_delete]\n"
       "            [publisher]"

#: ../client.py:216
msgid "publisher ..."
msgstr "publisher ..."

#: ../client.py:217
msgid "[-HPn] [publisher ...]"
msgstr "[-HPn] [publisher ...]"

#: ../client.py:218
msgid "[-Hl] [-n number]"
msgstr "[-Hl] [-n number]"

#. The full usage message isn't desired.
#: ../client.py:251
msgid "Try `pkg --help or -?' for more information."
msgstr "좀 더 자세한 정보는 `pkg --help 혹은 -?' 를 이용하시기 바랍니다."

#: ../client.py:254
msgid ""
"Usage:\n"
"        pkg [options] command [cmd_options] [operands]\n"
msgstr ""
       "사용법:\n"
       "        pkg [options] command [cmd_options] [operands]\n"

#: ../client.py:258
msgid "Basic subcommands:"
msgstr "기본 하위 명령:"

#: ../client.py:261
msgid ""
"\n"
"Advanced subcommands:"
msgstr ""
       "\n"
       "고급 하위 명령:"

#: ../client.py:264
msgid ""
"\n"
"Options:\n"
"        -R dir\n"
"        --help or -?\n"
"\n"
"Environment:\n"
"        PKG_IMAGE"
msgstr ""
       "\n"
       "옵션:\n"
       "        -R dir\n"
       "        --help 또는 -?\n"
       "\n"
       "환경:\n"
       "        PKG_IMAGE"

#: ../client.py:345
msgid "-f may only be used in combination with -a"
msgstr "-f는 -a와 결합해서만 사용할 수 있습니다."

#: ../client.py:364
#, python-format
msgid "%(opts)s may not be used with %(opt)s"
msgstr "%(opts)s은(는) %(opt)s과(와) 함께 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:368
msgid "-s and -v may not be combined"
msgstr "-s 및 -v 는 결합하여 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:468
msgid "installed"
msgstr "설치됨"

#: ../client.py:470
msgid "unsupported"
msgstr "지원되지 않음"

#: ../client.py:472
msgid "known"
msgstr "알려진"

#: ../client.py:494 ../client.py:1930 ../client.py:2438
msgid "no packages installed"
msgstr "패키지가 설치되어 있지 않습니다."

#: ../client.py:499
msgid "no packages installed or available for installation"
msgstr "패키지가 설치되어 있지 않거나 설치할 수 있는 패키지가 없습니다."

#: ../client.py:505
msgid ""
"no packages are installed or are installed and have newer versions available"
msgstr ""
       "패키지가 설치되어 있지 않거나 설치되어 있지만 사용할 수 있는 최신 버전이 없습니다."

#: ../client.py:538
#, python-format
msgid "no packages matching '%s' known"
msgstr "'%s'과(와) 일치하는 패키지가 알려지지 않았습니다."

#: ../client.py:541
#, python-format
msgid ""
"no packages matching '%s' allowed by installed incorporations or image "
"variants that are known or installed"
msgstr ""
       "설치된 통합 또는 알려지거나 설치된 이미지 변형에서 허용하는 '%s'과(와) 일치하는 패키지가 없습니다."

#: ../client.py:547
#, python-format
msgid ""
"no packages matching '%s' are installed and have newer versions available"
msgstr ""
       "'%s'과(와) 일치하는 패키지가 설치되어 있지 않거나 사용할 수 있는 최신 버전이 없닙니다."

#: ../client.py:551 ../client.py:645 ../client.py:808
#, python-format
msgid "no packages matching '%s' installed"
msgstr "'%s'과(와) 일치하는 패키지가 설치되어 있지 않습니다."

#: ../client.py:620 ../client.py:771
#, python-format
msgid "Verifying: %(pkg_name)-50s %(result)7s"
msgstr "검사: %(pkg_name)-50s %(result)7s"

#: ../client.py:622 ../client.py:757
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: ../client.py:660
#, python-format
msgid "Created ZFS snapshot: %s"
msgstr "작성된 ZFS 스냅샷: %s"

#: ../client.py:681
msgid ""
"The following packages require their licenses to be accepted before they can "
"be repaired: "
msgstr ""
       "다음 패키지를 수리하려면 먼저 사용권에 동의해야"
       "합니다. "

#: ../client.py:685 ../client.py:971
msgid ""
"To indicate that you agree to and accept the terms of the licenses of the "
"packages listed above, use the --accept option.  To display all of the "
"related licenses, use the --licenses option."
msgstr ""
       "위에 나열된 패키지의 사용권 계약에 동의함을 나타내려면 "
       "--accept 옵션을 사용하십시오. 관련된 사용권을 모두 표시하려면 "
       "--licenses 옵션을 사용하십시오."

#: ../client.py:692
msgid ""
"Requested \"fix\" operation would affect files that cannot be modified in "
"live image.\n"
"Please retry this operation on an alternate boot environment."
msgstr ""
       "요청된 \"수정\" 작업은 라이브 이미지 상에서 변경될 수 없는 파일들에 영향을 줄 수 있습니다.\n"
       "이 작업을 다른 부트 환경에서 다시 수행하시기 바랍니다."

#: ../client.py:724 ../client.py:1356 ../client.py:1445 ../client.py:1525
msgid "-v and -q may not be combined"
msgstr "-v 와 -q 는 혼합해서 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:741
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../client.py:759
msgid "WARNING"
msgstr "경고"

#: ../client.py:772
msgid "PACKAGE"
msgstr "패키지"

#: ../client.py:773 ../client.py:3221 ../client.py:3230 ../pkgrepo.py:826
#: ../pkgrepo.py:830
msgid "STATUS"
msgstr "상태"

#: ../client.py:775
#, python-format
msgid "%(pkg_name)-50s %(result)7s"
msgstr "%(pkg_name)-50s %(result)7s"

#: ../client.py:816
#, python-format
msgid ""
"\n"
"All other patterns matched installed packages.  %s"
msgstr ""
       "\n"
       "일치하는 다른 모든 패턴에서 패키지를 설치했습니다.  %s"

#: ../client.py:871
#, python-format
msgid "                Packages to remove: %5d"
msgstr "                제거할 패키지: %5d"

#: ../client.py:872
#, python-format
msgid "               Packages to install: %5d"
msgstr "               설치할 패키지: %5d"

#: ../client.py:873
#, python-format
msgid "                Packages to update: %5d"
msgstr "                업데이트할 패키지: %5d"

#: ../client.py:874
#, python-format
msgid "         Variants/facets to change: %5d"
msgstr "         변경할 변형/페이싯: %5d"

#: ../client.py:881 ../client.py:3505
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. Not Installed
#: ../client.py:883 ../client.py:3503 ../gui/modules/misc.py:511
#: ../gui/modules/misc.py:515 ../gui/modules/misc.py:616
#: ../gui/modules/misc.py:625 ../gui/modules/versioninfo.py:170
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: ../client.py:885
#, python-format
msgid "           Create boot environment: %5s"
msgstr "           부트 환경 만들기: %5s"

#: ../client.py:888
#, python-format
msgid "               Services to restart: %5d"
msgstr "               다시 시작할 서비스: %5d"

#: ../client.py:891
msgid "Changed variants/facets:"
msgstr "변경된 변형/페이싯:"

#: ../client.py:897
msgid "Changed fmris:"
msgstr "변경된 fmri:"

#: ../client.py:901
msgid "Affected fmris:"
msgstr "영향을 받는 fmri:"

#: ../client.py:907
msgid "Services:"
msgstr "서비스:"

#: ../client.py:913
msgid "  None"
msgstr "  없음"

#: ../client.py:937 ../modules/client/image.py:1218
#, python-format
msgid "Package: %s"
msgstr "패키지: %s"

#: ../client.py:938 ../modules/client/api_errors.py:186
#: ../modules/client/image.py:1220
#, python-format
msgid "License: %s\n"
msgstr "사용권: %s\n"

#: ../client.py:967
msgid ""
"The following packages require their licenses to be accepted before they can "
"be installed or updated: "
msgstr ""
       "다음 패키지를 설치하거나 업데이트하려면 먼저 사용권에 동의해야 "
       "합니다. "

#: ../client.py:984
#, python-format
msgid ""
"\n"
"An unexpected error happened while preparing for %s:"
msgstr ""
       "\n"
       "예상치 못했던 에러가  %s 를 준비하면서 발생하였습니다:"

#: ../client.py:993
#, python-format
msgid "%s failed: %s"
msgstr "%s 이(가) 실패하였습니다: %s"

#: ../client.py:1003
#, python-format
msgid "%s cannot be done on live image"
msgstr "%s 는 라이브 이미지에서 수행될 수 없습니다."

#: ../client.py:1006
#, python-format
msgid ""
"Requested \"%s\" operation would affect files that cannot be modified in "
"live image.\n"
"Please retry this operation on an alternate boot environment."
msgstr ""
       "요청된 \"%s\" 작업은 라이브 이미지 상에서 변경될 수 없는 파일들에 영향을 줄 수 있습니다.\n"
       "이 작업을 다른 부트 환경에서 다시 수행하시기 바랍니다."

#: ../client.py:1030
#, python-format
msgid "An unexpected error happened during %s: %s"
msgstr "%s (을)를 수행하는 도중에 예상치 못한 에러가 발생하였습니다: %s"

#: ../client.py:1042 ../client.py:1053
#, python-format
msgid "No image rooted at '%s'"
msgstr "%s'에 루트 지정된 이미지가 없습니다."

#: ../client.py:1056
#, python-format
msgid ""
"%s failed (inventory exception):\n"
"%s"
msgstr ""
       "%s 이(가) 실패하였습니다 (인벤토리 예외상황):\n"
       "%s"

#: ../client.py:1059
#, python-format
msgid ""
"WARNING: pkg(5) appears to be out of date, and should be updated before\n"
"running %(op)s.  Please update pkg(5) using 'pfexec pkg install\n"
"pkg:/package/pkg' and then retry the %(op)s."
msgstr ""
       "경고: pkg(5)가 오래된 것으로 파악되며 %(op)s 실행 전에 업데이트해야 합니다.\n"
       "'pfexec pkg install pkg:/package/pkg'를 사용하여 pkg(5)를\n"
       "업데이트한 다음 %(op)s를 다시 시도하십시오."

#: ../client.py:1066
#, python-format
msgid "Cannot remove '%s' due to the following packages that depend on it:"
msgstr "다음과 같은 의존 패키지들 때문에 '%s' 를 제거할 수 없습니다:"

#: ../client.py:1149 ../client.py:1241
#, python-format
msgid "%s: -v and -q may not be combined"
msgstr "%s: -v 와 -q 는 같이 사용할 수 없습니다"

#: ../client.py:1152
#, python-format
msgid "%s: no variants specified"
msgstr "%s: 변형이 지정되지 않았습니다."

#: ../client.py:1158
#, python-format
msgid "%s: variants must to be of the form '<name>=<value>'."
msgstr "%s: 변형은 '<name>=<value>' 형식이어야 합니다."

#: ../client.py:1168
#, python-format
msgid "%s: duplicate variant specified: %s"
msgstr "%s: 중복 변형이 지정되었습니다. %s"

#: ../client.py:1188 ../client.py:1467
msgid "No updates necessary for this image."
msgstr "해당 이미지는 어떠한 업데이트도 필요하지 않습니다."

#: ../client.py:1244
#, python-format
msgid "%s: no facets specified"
msgstr "%s: 페이싯이 지정되지 않았습니다."

#: ../client.py:1257
#, python-format
msgid "%s: facets must to be of the form 'facet....=[True|False|None]'"
msgstr "%s: 페이싯은 'facet....=[True|False|None]' 형식이어야 합니다."

#: ../client.py:1266
#, python-format
msgid "%s: facets must to be of the form 'facet....=[True|False|None]'."
msgstr "%s: 페이싯은 'facet....=[True|False|None]' 형식이어야 합니다."

#: ../client.py:1292
msgid "Facet change has no effect on image"
msgstr "페이싯 변경이 이미지에 영향을 주지 않습니다."

#: ../client.py:1359 ../client.py:3886
#, python-format
msgid "command does not take operands ('%s')"
msgstr "명령이 피연산자('%s')를 가져오지 않습니다."

#: ../client.py:1379
msgid "No updates available for this image."
msgstr "이 이미지에 사용 가능한 업데이트가 없습니다."

#: ../client.py:1399
msgid "NOTE: Please review release notes posted at:\n"
msgstr "주: 다음 위치에 게시된 릴리스 노트를 검토하십시오.\n"

#: ../client.py:1442 ../client.py:1522
msgid "at least one package name required"
msgstr "적어도 하나 이상의 패키지 이름이 필요 합니다"

#: ../client.py:1639
#, python-format
msgid ""
"The repository returned a malformed result.\n"
"The problematic structure:%r"
msgstr ""
       "저장소에서 잘못된 결과가 반환되었습니다.\n"
       "문제가 있는 구조: %r"

#: ../client.py:1645
#, python-format
msgid ""
"The repository returned an invalid or unsupported action.\n"
"%s"
msgstr ""
       "저장소에서 잘못되거나 지원되지 않는 작업이 반환되었습니다.\n"
       "%s"

#: ../client.py:1705
#, python-format
msgid "%s is not a valid repository URL."
msgstr "%s은(는) 유효한 저장소 URL이 아닙니다."

#: ../client.py:1717
msgid "at least one search term must be provided"
msgstr "적어도 하나의 검색어가 제공되어야 합니다"

#: ../client.py:1728
#, python-format
msgid "action level options ('%s') to -o cannot be used with the -p option"
msgstr "-o에 대한 작업 수준 옵션('%s')은 -p 옵션과 함께 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:1782
#, python-format
msgid "The repository returned a malformed result:%r"
msgstr "저장소에서 잘못된 결과가 반환되었습니다. %r"

#: ../client.py:1794
msgid ""
"action level options to -o cannot be used with the queries that return "
"packages"
msgstr ""
       "-o에 대한 작업 수준 옵션은 패키지를 반환하는 쿼리와 함께 사용할 수 "
       "없습니다."

#: ../client.py:1857 ../client.py:1867
msgid ""
"The search index appears corrupted.  Please rebuild the index with 'pkg "
"rebuild-index'."
msgstr ""
       "검색 색인이 손상된 것 같습니다. 'pkg rebuild-index'를 사용하여 색인을 "
       "재구성하십시오."

#: ../client.py:1901 ../client.py:2331
msgid "-l and -r may not be combined"
msgstr "-l 과 -r 은 같이 사용될 수 없습니다"

#: ../client.py:1904
msgid "must request remote info for specific packages"
msgstr "지정된 패키지들을 위한 원격 정보를 요청해야 합니다"

#: ../client.py:1959
msgid "Obsolete"
msgstr "오래됨"

#: ../client.py:1961
msgid "Renamed"
msgstr "이름이 바뀜"

#: ../client.py:1969 ../packagemanager.py:1238 ../packagemanager.py:2570
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: ../client.py:1971
msgid "Unsupported"
msgstr "지원되지 않음"

#: ../client.py:1973 ../packagemanager.py:2572
msgid "Not installed"
msgstr "설치되지 않음"

#: ../client.py:1975
msgid "          Name:"
msgstr "          이름:"

#: ../client.py:1977
msgid "       Summary:"
msgstr "          요약:"

#: ../client.py:1979
msgid "   Description:"
msgstr "          설명:"

#: ../client.py:1989
msgid "      Category:"
msgstr "          범주:"

#: ../client.py:1996
msgid "         State:"
msgstr "          상태:"

#: ../client.py:2005
msgid "    Renamed to:"
msgstr "    다음으로 이름 변경:"

#. XXX even more info on the publisher would be nice?
#: ../client.py:2010
msgid "     Publisher:"
msgstr "        출판사:"

#: ../client.py:2011
msgid "       Version:"
msgstr "          버전:"

#: ../client.py:2012
msgid " Build Release:"
msgstr "   빌드 릴리스:"

#: ../client.py:2013
msgid "        Branch:"
msgstr "          분기:"

#: ../client.py:2014
msgid "Packaging Date:"
msgstr "   패키징 날짜:"

#: ../client.py:2015
msgid "          Size:"
msgstr "          크기:"

#: ../client.py:2016
msgid "          FMRI:"
msgstr "          FMRI:"

#: ../client.py:2027
msgid ""
"pkg: info: no packages matching the following patterns you specified are\n"
"installed on the system.  Try specifying -r to query remotely:"
msgstr ""
       "pkg: info: 지정된 다음 패턴과 일치하는 패키지가 시스템에\n"
       "설치되어 있지 않습니다. -r을 지정하여 원격으로 쿼리를 시도하십시오."

#: ../client.py:2031
msgid ""
"pkg: info: no packages matching the following patterns you specified were\n"
"found in the catalog.  Try relaxing the patterns, refreshing, and/or\n"
"examining the catalogs:"
msgstr ""
       "pkg: info: 지정된 다음 패턴과 일치하는 패키지가 카탈로그에\n"
       "없습니다. 패턴 완화, 새로 고침 및/또는 카탈로그 검사를\n"
       "시도하십시오."

#: ../client.py:2044
msgid "no license information could be found for the following packages:"
msgstr "다음 패키지에 대한 사용권 정보를 찾을 수 없습니다."

#: ../client.py:2281
#, python-format
msgid "Invalid attribute '%s'"
msgstr "잘못된 속성 '%s'"

#: ../client.py:2313
msgid "-a takes an argument of the form <attribute>=<pattern>"
msgstr "-a는 <attribute>=<pattern> 형식의 인수를 사용합니다."

#: ../client.py:2334
msgid "contents: must request remote contents for specific packages"
msgstr "contents: 특정 패키지에 대해 원격 내용을 요청해야 합니다."

#: ../client.py:2349
#, python-format
msgid "-m and %s may not be specified at the same time"
msgstr "-m 과 %s 는 동시에 지정될 수 없습니다"

#: ../client.py:2453
msgid "pkg: contents: no matching actions found in the listed packages"
msgstr "pkg: contents: 일치하는 작업이 나열된 패키지에 없습니다."

#: ../client.py:2462
msgid ""
"This package contains no actions with the fields specified using the -o\n"
"option. Please specify other fields, or use the -m option to show the raw\n"
"package manifests."
msgid_plural ""
"These packages contain no actions with the fields specified using the -o\n"
"option. Please specify other fields, or use the -m option to show the raw\n"
"package manifests."
msgstr[0] ""
       "이 패키지에는 -o 옵션을 사용하여 지정된 필드가 있는 작업이 포함되지\n않습니다. 다른 필드를 지정하거나 -m 옵션을 사용하여 원시 패키지\n"
       "매니페스트를 표시하십시오."
msgstr[1] ""
       "이 패키지에는 -o 옵션을 사용하여 지정된 필드가 있는 작업이 포함되지\n않습니다. 다른 필드를 지정하거나 -m 옵션을 사용하여 원시 패키지\n"
       "매니페스트를 표시하십시오."

#: ../client.py:2470
msgid ""
"This package delivers no filesystem content, but may contain metadata. Use\n"
"the -o option to specify fields other than 'path', or use the -m option to "
"show\n"
"the raw package manifests."
msgid_plural ""
"These packages deliver no filesystem content, but may contain metadata. Use\n"
"the -o option to specify fields other than 'path', or use the -m option to "
"show\n"
"the raw package manifests."
msgstr[0] ""
       "이 패키지는 파일 시스템 내용을 전달하지 않지만 메타 데이터를 포함할 수 있습니다.\n"
       "-o 옵션을 사용하여 'path'가 아닌 다른 필드를 지정하거나 -m 옵션을 사용하여\n"
       "원시 패키지 매니페스트를 표시하십시오."
msgstr[1] ""
       "이러한 패키지는 파일 시스템 내용을 전달하지 않지만 메타 데이터를 포함할 수 있습니다.\n"
       "-o 옵션을 사용하여 'path'가 아닌 다른 필드를 지정하거나 -m 옵션을 사용하여\n"
       "원시 패키지 매니페스트를 표시하십시오."

#: ../client.py:2483
msgid ""
"pkg: contents: no packages matching the following patterns you specified "
"are\n"
"installed on the system.  Try specifying -r to query remotely:"
msgstr ""
       "pkg: contents: 지정된 다음 패턴과 일치하는 패키지가 시스템에 "
       "설치되어\n"
       "있지 않습니다. -r을 지정하여 원격으로 쿼리를 시도하십시오."

#: ../client.py:2487
msgid ""
"pkg: contents: no packages matching the following patterns you specified "
"were\n"
"found in the catalog.  Try relaxing the patterns, refreshing, and/or\n"
"examining the catalogs:"
msgstr ""
       "pkg: contents: 지정된 다음 패턴과 일치하는 패키지가 "
       "카탈로그에\n"
       "없습니다. 패턴 완화, 새로 고침 및/또는 카탈로그 검사를\n"
       "시도하십시오."

#: ../client.py:2505
#, python-format
msgid "pkg: %s/%s catalogs successfully updated:"
msgstr "pkg: %s/%s 카탈로그가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: ../client.py:2545
msgid "'pkg publisher' will show a list of publishers."
msgstr "'pkg publisher'는 출판사 목록을 표시합니다."

#: ../client.py:2604
#, python-format
msgid "Could not refresh the catalog for %s\n"
msgstr "%s의 카탈로그를 새로 고치지 못했습니다.\n"

#: ../client.py:2614
#, python-format
msgid ""
"The origin URIs for '%(pubname)s' do not appear to point to a valid pkg "
"repository.\n"
"Please verify the repository's location and the client's network "
"configuration.\n"
"Additional details:\n"
"\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "'%(pubname)s'에 대한 원본 URI가 유효한 pkg 저장소를 가리키지 않는 것 같습니다.\n"
       "저장소 위치와 클라이언트 네트워크 구성을 확인하십시오.\n"
       "추가 세부 정보:\n"
       "\n"
       "%(details)s"

#: ../client.py:2620
#, python-format
msgid ""
"The specified URI does not appear to point to a valid pkg repository.\n"
"Please check the URI and the client's network configuration.\n"
"Additional details:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "지정된 URI가 유효한 pkg 저장소를 가리키지 않는 것 같습니다.\n"
       "URI와 클라이언트 네트워크 구성을 확인하십시오.\n"
       "추가 세부 정보:\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../client.py:2735 ../client.py:3806
#, python-format
msgid ""
"properties to be set must be of the form '<name>=<value>'. This is what was "
"given: %s"
msgstr ""
       "설정할 등록 정보는 '<name>=<value>' 형식이어야 합니다. 다음과 같이 제공되었습니다."
       "%s"

#: ../client.py:2739 ../client.py:3810
#, python-format
msgid "a property may only be set once in a command. %s was set twice"
msgstr "등록 정보는 명령에서 한 번만 설정할 수 있습니다. %s이(가) 두 번 설정되었습니다."

#: ../client.py:2746
#, python-format
msgid ""
"property values to be added must be of the form '<name>=<value>'. This is "
"what was given: %s"
msgstr ""
       "추가할 등록 정보 값은 '<name>=<value>' 형식이어야 합니다. 다음과 같이 제공되었습니다."
       "%s"

#: ../client.py:2754
#, python-format
msgid ""
"property values to be removed must be of the form '<name>=<value>'. This is "
"what was given: %s"
msgstr ""
       "제거할 등록 정보 값은 '<name>=<value>' 형식이어야 합니다. 다음과 같이 제공되었습니다."
       "%s"

#: ../client.py:2764
msgid "requires a publisher name"
msgstr "출판사 이름이 필요합니다."

#: ../client.py:2766
msgid "only one publisher name may be specified"
msgstr "출판사 이름을 하나만 지정할 수 있습니다."

#: ../client.py:2772
msgid "the -P and -d options may not be combined"
msgstr "-P 및 -d 옵션을 함께 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:2776
msgid ""
"the -O and -g, --add-origin, -G, or --remove-origin options may not be "
"combined"
msgstr ""
       "-O 및 -g, --add-origin, -G 또는 --remove-origin 옵션을 함께 사용할 수 "
       "없습니다."

#: ../client.py:2780
msgid "search_before and search_after may not be combined"
msgstr "search_before 및 search_after를 함께 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:2786
msgid ""
"the -p option may not be combined with the -g, --add-origin, -G, --remove-"
"origin, -m, --add-mirror, -M, --remove-mirror, --enable, --disable, --no-"
"refresh, --reset-uuid options, or --system-repo "
msgstr ""
       "-p 옵션을 -g, --add-origin, -G, --remove-"
       "origin, -m, --add-mirror, -M, --remove-mirror, --enable, --disable, --no-"
       "refresh, --reset-uuid 옵션 또는 --system-repo와 함께 사용할 수 없습니다. "

#: ../client.py:2793
msgid "The --system-repo and --clear-system-repo options may not be combined."
msgstr "--system-repo 및 --clear-system-repo 옵션을 함께 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:2797
msgid "The --socket-path argument must be used with --system-repo."
msgstr "--socket-path 인수는 --system-repo와 함께 사용해야 합니다."

#: ../client.py:2845
#, python-format
msgid ""
"\n"
"To add a publisher using this repository, execute the following command as "
"a\n"
"privileged user:\n"
"\n"
"  pkg set-publisher -g %s <publisher>\n"
msgstr ""
       "\n"
       "이 저장소를 사용하여 게시자를 추가하려면 권한을 가진 사용자로 다음 명령을\n"
       "실행하십시오.\n"
       "\n"
       "  pkg set-publisher -g %s <publisher>\n"

#: ../client.py:2863
msgid ""
"\n"
"The specified repository did not contain any publisher configuration\n"
"information.  This is likely the result of a repository configuration\n"
"error.  Please contact the repository administrator for further\n"
"assistance."
msgstr ""
       "\n"
       "지정된 저장소에 게시자 구성 정보가 없습니다.\n"
       "저장소 구성 오류 때문인 것 같습니다. 추가 지원이\n"
       "필요한 경우 저장소 관리자에게 문의하십시오.\n"

#: ../client.py:2923
#, python-format
msgid ""
"    The specified repository location is not a known source of publisher\n"
"    configuration updates for '%s'.\n"
"\n"
"    This new repository location must be added as an origin to the "
"publisher\n"
"    to accept configuration updates from this repository."
msgstr ""
       "    지정된 저장소 위치는 '%s'에 대한 게시자 구성 업데이트의 알려진\n"
       "    소스가 아닙니다.\n"
       "\n"
       "    이 새로운 저장소 위치를 게시자의 원본으로 추가하여\n"
       "    이 저장소의 구성 업데이트를 적용해야 합니다."

#: ../client.py:2998
#, python-format
msgid "  Added publisher(s): %s"
msgstr "  추가된 게시자: %s"

#: ../client.py:3001
#, python-format
msgid "  Updated publisher(s): %s"
msgstr "  업데이트된 게시자: %s"

#: ../client.py:3040
msgid ""
"publisher does not exist. Use -g to define origin URI for new publisher."
msgstr ""
       "게시자가 존재하지 않습니다. -g를 사용하여 새 게시자에 대한 원본 URI를 정의하십시오."

#: ../client.py:3173
msgid "at least one publisher must be specified"
msgstr "적어도 하나의 퍼블리셔가 지정되어야 합니다"

#: ../client.py:3203
#, python-format
msgid "Removal failed for '%(pub)s': %(msg)s"
msgstr "'%(pub)s'에 대한 제거 실패: %(msg)s"

#: ../client.py:3218 ../client.py:3228 ../pkgrepo.py:645 ../pkgrepo.py:726
#: ../pkgrepo.py:731 ../pkgrepo.py:824 ../pkgrepo.py:830
msgid "PUBLISHER"
msgstr "출판사"

#: ../client.py:3220 ../client.py:3229
msgid "TYPE"
msgstr "유형"

#: ../client.py:3222 ../client.py:3230
msgid "URI"
msgstr "URI"

#: ../client.py:3223 ../client.py:3228
msgid "STICKY"
msgstr "고정"

#: ../client.py:3224 ../client.py:3229
msgid "PREFERRED"
msgstr "기본 설정"

#: ../client.py:3225 ../client.py:3229
msgid "ENABLED"
msgstr "활성화"

#: ../client.py:3266 ../pkgrepo.py:522 ../pkgrepo.py:767
#, python-format
msgid "Unrecognized format %(format)s. Supported formats: %(valid)s"
msgstr "%(format)s 형식을 인식할 수 없습니다. 지원되는 형식: %(valid)s"

#: ../client.py:3367
msgid "non-sticky"
msgstr "고정되지 않음"

#: ../client.py:3372
msgid "preferred"
msgstr "기본 설정"

#: ../client.py:3374
msgid "disabled"
msgstr "사용 불가"

#: ../client.py:3381 ../client.py:3385 ../client.py:3389
msgid "true"
msgstr "참"

#: ../client.py:3383 ../client.py:3387 ../client.py:3391
msgid "false"
msgstr "거짓"

#: ../client.py:3404
msgid "system"
msgstr "시스템"

#: ../client.py:3407
msgid "origin"
msgstr "원본"

#: ../client.py:3408 ../client.py:3419
msgid "online"
msgstr "온라인"

#. XXX get the real mirror status
#: ../client.py:3418
msgid "mirror"
msgstr "이중화"

#: ../client.py:3429
msgid "              SSL Key:"
msgstr "              SSL 키:"

#: ../client.py:3430
msgid "             SSL Cert:"
msgstr "             SSL 인증서:"

#: ../client.py:3442
msgid " Cert. Effective Date:"
msgstr " 인증서 발효일:"

#: ../client.py:3444
msgid "Cert. Expiration Date:"
msgstr "인증서 만료일:"

#: ../client.py:3452
msgid "           System URI:"
msgstr "           시스템 URI:"

#: ../client.py:3453
msgid "          Socket Path:"
msgstr "          소켓 경로:"

#: ../client.py:3456
msgid "           Origin URI:"
msgstr "           원본 URI:"

#: ../client.py:3462
msgid "           Mirror URI:"
msgstr "           미러 URI:"

#: ../client.py:3470
msgid "         Approved CAs:"
msgstr "         승인된 CA:"

#: ../client.py:3473 ../client.py:3478
msgid "                     :"
msgstr "                     :"

#: ../client.py:3475
msgid "          Revoked CAs:"
msgstr "          취소된 CA:"

#: ../client.py:3488
msgid "            Publisher:"
msgstr "   출판사:"

#: ../client.py:3489
msgid "                Alias:"
msgstr "                별칭:"

#: ../client.py:3499
msgid "          Client UUID:"
msgstr "          클라이언트 UUID:"

#: ../client.py:3500
msgid "      Catalog Updated:"
msgstr "      카탈로그 업데이트:"

#: ../client.py:3503 ../client.py:3505
msgid "              Enabled:"
msgstr "              활성화:"

#: ../client.py:3516 ../client.py:3542
msgid "requires a property name and value"
msgstr "프로퍼티 이름과 값이 필요로 합니다"

#: ../client.py:3520 ../client.py:3546 ../client.py:3576 ../client.py:3605
msgid "set-publisher must be used to change the preferred publisher"
msgstr "set-publisher를 사용하여 기본 게시자를 변경해야 합니다."

#: ../client.py:3569 ../client.py:3572
msgid "requires a property name and at least one value"
msgstr "등록 정보 이름과 하나 이상의 값이 필요합니다."

#: ../client.py:3600
msgid "requires at least one property name"
msgstr "적어도 하나의 프로퍼티 이름이 필요 합니다"

#: ../client.py:3612
#, python-format
msgid "no such property: %s"
msgstr "프로퍼티가 존재하지 않습니다: %s"

#: ../client.py:3634
#, python-format
msgid "property: no such property: %s"
msgstr "property: 해당 등록 정보가 없습니다. %s"

#: ../client.py:3665
#, python-format
msgid "no such variant: %s"
msgstr "해당 변형이 없습니다. %s"

#: ../client.py:3789
msgid "variant arguments must be of the form '<name>=<value>'."
msgstr "변형 인수는 '<name>=<value>' 형식이어야 합니다."

#: ../client.py:3799
msgid "Facet arguments must beform 'facet..=[True|False]'"
msgstr "페이싯 인수는 'facet..=[True|False]' 형식이어야 합니다."

#: ../client.py:3816
msgid "an image directory path must be specified"
msgstr "이미지 디렉토리 경로를 지정해야 합니다."

#: ../client.py:3819
msgid "only one image directory path may be specified"
msgstr "오직 하나의 이미지 디렉토리 경로 만이 지정가능합니다"

#: ../client.py:3824
msgid "publisher argument must be of the form '<prefix>=<uri> or '<uri>''."
msgstr "게시자 인수는 '<prefix>=<uri> 또는 '<uri>'' 형식이어야 합니다."

#: ../client.py:3827
msgid ""
"--no-refresh cannot be used with -p unless a publisher prefix is provided."
msgstr ""
       "게시자 접두어를 제공하지 않을 경우 --no-refresh를 -p와 함께 사용할 수 없습니다."

#: ../client.py:3859
#, python-format
msgid ""
"The URI '%(pub_url)s' does not appear to point to a valid pkg repository.\n"
"Please check the repository's location and the client's network "
"configuration.\n"
"Additional details:\n"
"\n"
"%(error)s"
msgstr ""
       "URI '%(pub_url)s'이(가) 유효한 pkg 저장소를 가리키지 않는 것 같습니다.\n"
       "저장소 위치와 클라이언트 네트워크 구성을 확인하십시오.\n"
       "추가 세부 정보:\n"
       "\n"
       "%(error)s"

#: ../client.py:3924
msgid "Argument to -n must be numeric"
msgstr "-n에 대한 인수는 숫자여야 합니다."

#: ../client.py:3929
msgid "Argument to -n must be positive"
msgstr "-n에 대한 인수는 양수여야 합니다."

#: ../client.py:3933
msgid "-H and -l may not be combined"
msgstr "-H 와 -l 은 같이 사용될 수 없습니다"

#: ../client.py:3937
msgid "TIME"
msgstr "TIME"

#: ../client.py:3938
msgid "OPERATION"
msgstr "OPERATION"

#: ../client.py:3938
msgid "CLIENT"
msgstr "CLIENT"

#: ../client.py:3938
msgid "OUTCOME"
msgstr "OUTCOME"

#: ../client.py:4025
msgid "History purged."
msgstr "내역이 제거되었습니다."

#: ../client.py:4039
msgid ""
"\n"
"The following proxy configuration is set in the environment:\n"
msgstr ""
       "\n"
       "다음 프록시 구성이 환경에 설정되어 있습니다.\n"

#: ../client.py:4042
#, python-format
msgid "http_proxy: %s\n"
msgstr "http_proxy: %s\n"

#: ../client.py:4044
#, python-format
msgid "https_proxy: %s\n"
msgstr "https_proxy: %s\n"

#: ../client.py:4071 ../pkgdep.py:98 ../pkgdep.py:209 ../pkgdep.py:465
#: ../pkgrepo.py:1132 ../sign.py:133
#, python-format
msgid "illegal global option -- %s"
msgstr "잘못된 글로벌 옵션 -- %s"

#: ../client.py:4083
#, python-format
msgid "%(opt)s takes argument of form name=value, not %(arg)s"
msgstr "%(opt)s은(는) %(arg)s이(가) 아닌 name=value 형식의 인수를 사용합니다."

#: ../client.py:4140 ../client.py:4151 ../pkgdep.py:493 ../pkgrepo.py:1157
#: ../publish.py:652
#, python-format
msgid "unknown subcommand '%s'"
msgstr "알 수 없는 하위 명령 '%s'"

#: ../client.py:4155 ../pkgrepo.py:1151
msgid "no subcommand specified"
msgstr "하위 명령이 지정되지 않음"

#: ../client.py:4170 ../client.py:4179
#, python-format
msgid "-R not allowed for %s subcommand"
msgstr "-R은 %s 하위 명령에 허용되지 않습니다."

#: ../client.py:4175 ../client.py:4224 ../pkgrepo.py:1164
#, python-format
msgid "illegal option -- %s"
msgstr "잘못된 옵션입니다 -- %s"

#: ../client.py:4182
#, python-format
msgid "version: command does not take operands ('%s')"
msgstr "version: 명령이 피연산자('%s')를 가져오지 않습니다."

#: ../client.py:4199 ../pkgdep.py:255
msgid ""
"Could not find image.  Use the -R option or set $PKG_IMAGE to point\n"
"to an image, or change the working directory to one inside the image."
msgstr ""
       "이미지를 찾을 수 없습니다.  -R 옵션을 사용하거나 $PKG_IMAGE를 설정하여 이미지를\n"
       "가리키거나 작업 디렉토리를 이미지 내부의 디렉토리로 변경하십시오."

#: ../client.py:4213
msgid "No image found."
msgstr "이미지를 찾을 수 없습니다."

#: ../client.py:4231 ../pkgdep.py:530 ../pkgrepo.py:1176 ../publish.py:682
#: ../pull.py:682 ../sign.py:315
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"This is an internal error.  Please let the developers know about this\n"
"problem by filing a bug at http://defect.opensolaris.org and including the\n"
"above traceback and this message.  The version of pkg(5) is '%s'."
msgstr ""
       "\n"
       "\n"
       "이것은 내부 오류입니다. 개발자가 이 문제를 파악할 수 있도록\n"
       "http://defect.opensolaris.org에서 위 역추적 내용 및 이 메시지를\n"
       "포함하여 버그를 기록해 주십시오. pkg(5) 버전은 '%s'입니다."

#: ../client.py:4279
msgid ""
"\n"
"Errors were encountered while attempting to retrieve package or file data "
"for\n"
"the requested operation."
msgstr ""
       "\n"
       "요청된 작업에 대한 패키지나 파일 데이터 검색을 시도하는 "
       "동안\n"
       "오류가 발생했습니다."

#: ../client.py:4282
#, python-format
msgid ""
"Details follow:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "세부 정보:\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../client.py:4288
#, python-format
msgid ""
"\n"
"An error was encountered while attempting to read image state information\n"
"to perform the requested operation.  Details follow:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "\n"
       "요청한 작업을 수행하기 위해 이미지 상태 정보를 읽으려고 시도하는 동안\n"
       "오류가 발생했습니다. 다음은 세부 정보입니다.\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../client.py:4295
msgid ""
"\n"
"Unable to contact a valid package repository. This may be due to a problem "
"with the repository, network misconfiguration, or an incorrect pkg client "
"configuration.  Please verify the client's network configuration and "
"repository's location."
msgstr ""
       "\n"
       "유효한 패키지 저장소에 연결할 수 없습니다. 저장소, 잘못된 네트워크 구성 또는 잘못된 pkg 클라이언트 구성의 문제 때문일 수 있습니다. 클라이언트 네트워크 구성 및 저장소 위치를 확인하십시오."

#: ../client.py:4300
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Additional details:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "\n"
       "추가 세부 정보:\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../client.py:4308
msgid ""
"An error was encountered while attempting to load history information\n"
"about past client operations."
msgstr ""
       "지난 클라이언트 작업에 대한 내역 정보를 로드하는 중에 오류가\n"
       "발생했습니다."

#: ../client.py:4317
msgid ""
"An error was encountered while attempting to store information about the\n"
"current operation in client history."
msgstr ""
       "클라이언트 내역에서 현재 작업에 대한 정보를 저장하는 중에 오류가\n"
       "발생했습니다."

#: ../client.py:4327
msgid "An error was encountered while attempting to purge client history."
msgstr "클라이언트 내역을 제거하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: ../client.py:4334
#, python-format
msgid ""
"The pkg command appears out of sync with the libraries provided\n"
"by pkg:/package/pkg. The client version is %(client)s while the library\n"
"API version is %(api)s."
msgstr ""
       "pkg 명령이 pkg:/package/pkg에 의해 제공된 라이브러리와 동기화되지\n"
       "않은 것 같습니다. 클라이언트 버전은 %(client)s이고 라이브러리\n"
       "API 버전은 %(api)s입니다."

#: ../client.py:4349
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%s%s"
msgstr ""
       "\n"
       "%s%s"

#: ../client.py:4351
msgid ""
"\n"
"\n"
"Despite the error while indexing, the image-update, install, or uninstall\n"
"has completed successfuly."
msgstr ""
       "\n"
       "\n"
       "색인화 작업 중 오류가 발생했지만 이미지 업데이트, 설치 또는 제거가\n"
       "성공적으로 완료되었습니다."

#. The full usage message isn't desired.
#: ../depot.py:122
msgid "Try `pkg.depotd --help or -?' for more information."
msgstr "자세한 내용을 보려면 `pkg.depotd --help 또는 -?'를 사용하십시오."

#: ../depot.py:403 ../publish.py:121
msgid "property arguments must be of the form '<section.property>=<value>'."
msgstr "등록 정보 인수는 '<section.property>=<value>' 형식이어야 합니다."

#: ../gui/data/addmoresoftware.desktop.in.h:1
msgid "Add More Software"
msgstr "소프트웨어 추가"

#: ../gui/data/addmoresoftware.desktop.in.h:2
#: ../gui/data/packagemanager.desktop.in.h:1
msgid "Install, update and remove software packages"
msgstr "소프트웨어 패키지를 설치, 업데이트 및 제거"

#: ../gui/data/l10n.py:31
msgid "AMP Stack"
msgstr "AMP 스택"

#: ../gui/data/l10n.py:32
msgid "Accessories"
msgstr "보조 프로그램"

#: ../gui/data/l10n.py:33
msgid "Administration and Configuration"
msgstr "관리 및 구성"

#: ../gui/data/l10n.py:34
msgid "Application and Web Servers"
msgstr "응용 프로그램 및 웹 서버"

#: ../gui/data/l10n.py:35
msgid "Builds"
msgstr "빌드"

#: ../gui/data/l10n.py:36
msgid "C"
msgstr "C"

#: ../gui/data/l10n.py:37
msgid "C++"
msgstr "C++"

#: ../gui/data/l10n.py:38
msgid "Communications"
msgstr "통신"

#: ../gui/data/l10n.py:39
msgid "Configuration and Preferences"
msgstr "구성 및 기본 설정"

#: ../gui/data/l10n.py:40
msgid "Core"
msgstr "코어"

#: ../gui/data/l10n.py:41
msgid "Databases"
msgstr "데이터베이스"

#: ../gui/data/l10n.py:42
msgid "Developer Tools"
msgstr "개발자 도구"

#: ../gui/data/l10n.py:43
msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

#: ../gui/data/l10n.py:44
msgid "Distribution Tools"
msgstr "배포 도구"

#: ../gui/data/l10n.py:45
msgid "Documentation"
msgstr "설명서"

#: ../gui/data/l10n.py:46
msgid "Editors"
msgstr "편집기"

#: ../gui/data/l10n.py:47
msgid "Enterprise Management"
msgstr "엔터프라이즈 관리"

#: ../gui/data/l10n.py:48
msgid "File Managers"
msgstr "파일 관리자"

#: ../gui/data/l10n.py:49
msgid "File System"
msgstr "파일 시스템"

#: ../gui/data/l10n.py:50
msgid "Fonts"
msgstr "글꼴"

#: ../gui/data/l10n.py:51
msgid "GNOME and GTK+"
msgstr "GNOME 및 GTK+"

#: ../gui/data/l10n.py:52
msgid "GNU"
msgstr "GNU"

#: ../gui/data/l10n.py:53
msgid "Games"
msgstr "게임"

#: ../gui/data/l10n.py:54
msgid "Graphics and Imaging"
msgstr "그래픽 및 이미징"

#: ../gui/data/l10n.py:55
msgid "Hardware"
msgstr "하드웨어"

#: ../gui/data/l10n.py:56
msgid "High Performance Computing"
msgstr "고성능 컴퓨팅"

#: ../gui/data/l10n.py:57
msgid "Integrated Development Environments"
msgstr "통합 개발 환경"

#: ../gui/data/l10n.py:58
msgid "Internationalization"
msgstr "국제화"

#: ../gui/data/l10n.py:59
msgid "Internet"
msgstr "인터넷"

#: ../gui/data/l10n.py:60
msgid "Java"
msgstr "Java"

#: ../gui/data/l10n.py:61
msgid "Libraries"
msgstr "라이브러리"

#: ../gui/data/l10n.py:62
msgid "Localizations"
msgstr "현지화"

#: ../gui/data/l10n.py:63
msgid "Media"
msgstr "매체"

#: ../gui/data/l10n.py:64
msgid "Multimedia Libraries"
msgstr "멀티미디어 라이브러리"

#: ../gui/data/l10n.py:65
msgid "Networking"
msgstr "네트워킹"

#: ../gui/data/l10n.py:66
msgid "Office"
msgstr "오피스"

#: ../gui/data/l10n.py:67
msgid "Office Tools"
msgstr "Office 도구"

#: ../gui/data/l10n.py:68
msgid "Other Languages"
msgstr "기타 언어"

#: ../gui/data/l10n.py:69
msgid "Other Peripherals"
msgstr "기타 주변 장치"

#: ../gui/data/l10n.py:70
msgid "PHP"
msgstr "PHP"

#: ../gui/data/l10n.py:71
msgid "Packaging"
msgstr "패키징"

#: ../gui/data/l10n.py:72
msgid "Panels and Applets"
msgstr "패널 및 애플릿"

#: ../gui/data/l10n.py:73
msgid "Perl"
msgstr "Perl"

#: ../gui/data/l10n.py:74
msgid "Plug-ins and Run-times"
msgstr "플러그인 및 런타임"

#: ../gui/data/l10n.py:75
msgid "Ports"
msgstr "포트"

#: ../gui/data/l10n.py:76
msgid "Printing"
msgstr "인쇄"

#: ../gui/data/l10n.py:77
msgid "Python"
msgstr "Python"

#: ../gui/data/l10n.py:78
msgid "Releases"
msgstr "릴리스"

#: ../gui/data/l10n.py:79
msgid "Ruby"
msgstr "Ruby"

#: ../gui/data/l10n.py:80
msgid "Scripts"
msgstr "스크립트"

#: ../gui/data/l10n.py:81
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: ../gui/data/l10n.py:82
msgid "Services"
msgstr "서비스"

#: ../gui/data/l10n.py:83
msgid "Sessions"
msgstr "세션"

#: ../gui/data/l10n.py:84
msgid "Shells"
msgstr "쉘"

#: ../gui/data/l10n.py:85
msgid "Software Management"
msgstr "소프트웨어 관리"

#: ../gui/data/l10n.py:86
msgid "Sound and Video"
msgstr "음악 및 비디오"

#: ../gui/data/l10n.py:87
msgid "Source Code Management"
msgstr "소스 코드 관리"

#: ../gui/data/l10n.py:88
msgid "Storage"
msgstr "저장소"

#: ../gui/data/l10n.py:89 ../packagemanager.py:1371
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: ../gui/data/l10n.py:90
msgid "System Utilities"
msgstr "시스템 유틸리티"

#: ../gui/data/l10n.py:91
msgid "Text Tools"
msgstr "텍스트 도구"

#: ../gui/data/l10n.py:92
msgid "Theming"
msgstr "테마 지정"

#: ../gui/data/l10n.py:93
msgid "Trusted"
msgstr "신뢰할 수 있음"

#: ../gui/data/l10n.py:94
msgid "Trusted Extensions"
msgstr "Trusted Extensions"

#: ../gui/data/l10n.py:95
msgid "Universal Access"
msgstr "범용 액세스"

#: ../gui/data/l10n.py:96
msgid "Virtualization"
msgstr "가상화"

#: ../gui/data/l10n.py:97
msgid "Window Managers"
msgstr "창 관리자"

#: ../gui/data/l10n.py:98
msgid "X11"
msgstr "X11"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:1
msgid ""
"A boolean which determines if the Details panel in the Install Remove "
"progress dialog is expanded or not."
msgstr ""
       "설치 제거 진행률 대화 상자의 세부 정보 패널의 확장 여부를 결정하는 부울입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:2
msgid ""
"A boolean which determines if the Start Page should be shown on startup or "
"the initial list view."
msgstr ""
       "시작 페이지를 시작 시 표시할지 또는 초기 목록 보기를 표시할지 "
       "결정하는 부울 값입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:3
msgid ""
"A boolean which determines whether Package Manager should save its state on "
"exit and use it on restart. The state is the selected publisher and the size "
"and position of horizontal and vertical dividers."
msgstr ""
       "패키지 관리자에서 종료 시 상태를 저장하여 재시작 시 사용해야 하는지 여부를 결정하는 "
       "부울 값입니다. 상태는 선택한 게시자와 수평 및 수직 구분선의 "
       "크기 및 위치입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:4
msgid ""
"A boolean which determines whether Package Manager should show confirmation "
"dialog when the updates are found after performing Updates operation (Checks "
"if updates are available) or it should go straight to the update all "
"operation."
msgstr ""
       "업데이트 작업(업데이트가 사용 가능한지 확인)을 수행한 후 업데이트가 검색될 때 패키지 관리자에서 "
       "확인 대화 상자를 표시해야 하는지 "
       "모두 업데이트 작업으로 바로 이동해야 하는지를 결정하는 "
       "부울 값입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:5
msgid ""
"A boolean which determines whether Package Manager should show confirmation "
"dialog when the user selected some packages for installation or update."
msgstr ""
       "사용자가 설치 또는 업데이트를 위해 일부 패키지를 선택한 경우 패키지 관리자에서 "
       "확인 대화 상자를 표시해야 하는지 여부를 결정하는 부울 값입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:6
msgid ""
"A boolean which determines whether Package Manager should show confirmation "
"dialog when the user selected some packages for removal."
msgstr ""
       "사용자가 제거를 위해 일부 패키지를 선택한 경우 패키지 관리자에서 확인 대화 상자를 "
       "표시해야 하는지 여부를 결정하는 부울 값입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:7
msgid ""
"A boolean which determines whether Package Manager should start in search "
"mode."
msgstr ""
       "패키지 관리자를 검색 모드로 시작해야 하는지 여부를 결정하는 "
       "부울 값입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:8
msgid ""
"A string which determines if the repository is shown or not in the error "
"dialog."
msgstr ""
       "오류 대화 상자에 저장소를 표시할지 여부를 결정하는 "
       "문자열입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:9
msgid "A string which stores the last publisher used by package manager."
msgstr "패키지 관리자에서 마지막으로 사용한 게시자를 저장하는 문자열입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:10
msgid ""
"An integer which identifies the initial show filter value to be displayed "
"when packagemanager starts. 0 corresponds to All Packages."
msgstr ""
       "패키지 관리자 시작 시 표시할 초기 표시 필터 값을 식별하는 "
       "정수입니다. 0은 모든 패키지에 해당합니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:11
msgid ""
"An integer which identifies the initial toplevel section to be expanded when "
"packagemanager starts. 0 = \"All Categories\", 2 = \"Applications\" (the "
"default)"
msgstr ""
       "패키지 관리자가 시작될 때 확장할 초기 최상위 수준 섹션을 "
       "식별하는 정수입니다. 0 = \"모든 범주\", 2 = \"응용 프로그램\"("
       "기본값)"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:12
msgid ""
"An integer which specifies the initial height of the application main "
"window, overridden if there is not enough screen available."
msgstr ""
       "응용 프로그램 기본 창의 초기 높이를 지정하는 정수로, 사용할 수 있는 화면이 "
       "충분하지 않은 경우 무시됩니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:13
msgid ""
"An integer which specifies the initial horizonatal divider position of the "
"application, which separates the category panel from the list panel."
msgstr ""
       "응용 프로그램의 초기 수평 분할기 위치를 지정하는 정수로, 목록 패널에서 "
       "범주 패널을 분리합니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:14
msgid ""
"An integer which specifies the initial vertical divider position of the "
"application, which separates the details panel from the list panel."
msgstr ""
       "응용 프로그램의 초기 수직 분할기 위치를 지정하는 정수로, 목록 패널에서 "
       "세부 정보 패널을 분리합니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:15
msgid ""
"An integer which specifies the initial width of the application main window, "
"overridden if there is not enough screen available."
msgstr ""
       "응용 프로그램 기본 창의 초기 너비를 지정하는 정수로, 사용할 수 있는 화면이 "
       "충분하지 않은 경우 무시됩니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:16
msgid ""
"An integer which specifies the maximum number of entries to store for search "
"completion."
msgstr ""
       "검색 완료를 위해 저장할 최대 항목 수를 지정하는 "
       "정수입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:17
msgid ""
"Comma separated list of repositories which we show if there are API errors "
"when searching them"
msgstr ""
       "저장소를 검색할 때 API 오류가 발생하는 경우 표시할 쉼표로 구분된 "
       "저장소 목록입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:18
msgid "Display confirmation dialog after Check for updates"
msgstr "업데이트 확인 후 확인 대화 상자 표시"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:19
msgid "Display install/update packages confirmation dialog"
msgstr "패키지 설치/업데이트 확인 대화 상자 표시"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:20
msgid "Display remove packages confirmation dialog"
msgstr "패키지 제거 확인 대화 상자 표시"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:21
msgid "Display selected publisher at startup"
msgstr "시작 시 선택한 게시자 표시"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:22
msgid "Expand Details in Install Remove"
msgstr "설치 제거의 세부 정보 확장"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:23
msgid "Initial application height"
msgstr "초기 응용 프로그램 높이"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:24
msgid "Initial application horizonatal divider position"
msgstr "초기 응용 프로그램 수평 분할기 위치"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:25
msgid "Initial application vertical divider position"
msgstr "초기 응용 프로그램 수직 분할기 위치"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:26
msgid "Initial application width"
msgstr "초기 응용 프로그램 너비"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:27
msgid "Initial section value"
msgstr "초기 섹션 값"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:28
msgid "Initial show filter value"
msgstr "초기 표시 필터 값"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:29
msgid "Last Export Selections Path"
msgstr "마지막 내보내기 선택 항목 경로"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:30
msgid "Last publisher used by package manager"
msgstr "패키지 관리자에서 마지막으로 사용한 게시자"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:31
msgid "Maximum entries for Search Completion"
msgstr "검색을 완료할 최대 항목 수"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:32
msgid "Show Start Page on startup"
msgstr "시작 시 시작 페이지 표시"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:33
msgid "Start Page Update URL"
msgstr "시작 페이지 업데이트 URL"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:34
msgid "Start in search mode"
msgstr "검색 모드로 시작"

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:35
msgid ""
"The location from which to fetch updates to the Package Manager Start Page."
msgstr ""
       "패키지 관리자 시작 페이지에 대한 업데이트를 불러오는 원래 위치입니다."

#: ../gui/data/packagemanager-preferences.schemas.in.h:36
msgid "The path for the last set of selections exported from packagemanager."
msgstr "패키지 관리자에서 마지막으로 내보낸 선택 세트의 경로입니다."

#: ../gui/data/packagemanager.desktop.in.h:2
#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:85
#: ../gui/modules/webinstall.py:445 ../packagemanager.py:4880
msgid "Package Manager"
msgstr "패키지 관리자"

#: ../gui/modules/beadmin.py:65
msgid ""
"The <b>libbe</b> library was not found on your system.\n"
"All functions for managing Boot Environments are disabled"
msgstr ""
       "시스템에 <b>libbe</b> 라이브러리가 없습니다.\n"
       "부트 환경 관리를 위한 모든 기능이 비활성화됩니다."

#: ../gui/modules/beadmin.py:73
msgid "BE management"
msgstr "BE 관리"

#: ../gui/modules/beadmin.py:136
msgid "Boot Environment Confirmation"
msgstr "부트 환경 확인"

#: ../gui/modules/beadmin.py:142
msgid "Loading Boot Environment Information"
msgstr "부트 환경 정보를 로드하는 중"

#: ../gui/modules/beadmin.py:144
msgid "Fetching BE entries..."
msgstr "BE 항목을 불러오는 중..."

#: ../gui/modules/beadmin.py:196
msgid "Boot Environment"
msgstr "부트 환경"

#: ../gui/modules/beadmin.py:207
msgid "Created"
msgstr "작성됨"

#: ../gui/modules/beadmin.py:216
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: ../gui/modules/beadmin.py:224
msgid "Active on Reboot"
msgstr "재부트 시 활성"

#: ../gui/modules/beadmin.py:235
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../gui/modules/beadmin.py:250
msgid "Applying changes"
msgstr "변경 사항 적용 중"

#: ../gui/modules/beadmin.py:252
msgid "Applying changes, please wait ..."
msgstr "변경 사항을 적용하는 중입니다. 잠시 기다려 주십시오..."

#: ../gui/modules/beadmin.py:282
msgid "Active on reboot\n"
msgstr "재부트 시 활성\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:283
msgid "Delete\n"
msgstr "삭제\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:284
msgid "Rename\n"
msgstr "이름 바꾸기\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:325
msgid " to "
msgstr " 다음으로 변경합니다. "

#: ../gui/modules/beadmin.py:379
msgid "<b>Couldn't change Active Boot Environment to:</b>\n"
msgstr "<b>활성 부트 환경을 다음으로 변경할 수 없습니다.</b>\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:384
msgid "<b>Couldn't delete Boot Environments:</b>\n"
msgstr "<b>부트 환경을 삭제할 수 없습니다.</b>\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:391
msgid "<b>Couldn't rename Boot Environments:</b>\n"
msgstr "<b>부트 환경 이름을 바꿀 수 없습니다.</b>\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:394
#, python-format
msgid "%s <b>to</b> %s\n"
msgstr "%s을(를) %s<b>(으)로</b> 변경합니다.\n"

#: ../gui/modules/beadmin.py:411
msgid "BE error"
msgstr "BE 오류"

#: ../gui/modules/beadmin.py:494
msgid ""
"The <b>libbe</b> library couldn't prepare list of Boot Environments.\n"
"All functions for managing Boot Environments are disabled"
msgstr ""
       "<b>libbe</b> 라이브러리가 부트 환경 목록을 준비할 수 없습니다.\n"
       "부트 환경 관리를 위한 모든 기능이 비활성화됩니다."

#: ../gui/modules/beadmin.py:519 ../gui/modules/beadmin.py:535
msgid "%m/%d/%y %H:%M"
msgstr "%y-%m-%d %H:%M"

#: ../gui/modules/detailspanel.py:119 ../gui/modules/detailspanel.py:180
msgid "Fetching information..."
msgstr "정보를 불러오는 중…"

#: ../gui/modules/detailspanel.py:154
msgid "Installable versions... "
msgstr "설치 가능한 버전... "

#: ../gui/modules/detailspanel.py:164
msgid "Fetching dependencies information..."
msgstr "종속성 정보를 불러오는 중..."

#: ../gui/modules/detailspanel.py:172
msgid "Fetching legal information..."
msgstr "법적 정보를 불러오는 중..."

#: ../gui/modules/detailspanel.py:193 ../gui/modules/detailspanel.py:208
msgid ""
"\n"
"This might be caused by network problem while accessing the repository."
msgstr ""
       "\n"
       "저장소에 액세스하는 중 네트워크 문제가 발생했기 때문일 수 있습니다."

#: ../gui/modules/detailspanel.py:196
msgid "Dependencies info not available for this package..."
msgstr "이 패키지에 대한 종속성 정보 없음..."

#: ../gui/modules/detailspanel.py:211
msgid "Files Details not available for this package..."
msgstr "이 패키지에 대한 파일 세부 정보 없음..."

#: ../gui/modules/detailspanel.py:214
msgid "Information not available for this package..."
msgstr "이 패키지에 대한 정보 없음..."

#: ../gui/modules/detailspanel.py:274 ../packagemanager.py:1240
msgid "Not Installed"
msgstr "설치되지 않음"

#: ../gui/modules/detailspanel.py:298
msgid "No versions available"
msgstr "사용 가능한 버전 없음"

#: ../gui/modules/entrystyle.py:59 ../gui/modules/entrystyle.py:67
msgid "Search (Ctrl-F)"
msgstr "검색(Ctrl-F)"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:70
msgid "Export Selections Confirmation"
msgstr "선택 항목 내보내기 확인"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:72
msgid "<b>Export the following to a Web Install .p5i file:</b>"
msgstr "<b>웹 설치 .p5i 파일로 다음 항목을 내보냅니다.</b>"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:146 ../gui/modules/exportconfirm.py:151
msgid "Export Selections Error"
msgstr "선택 항목 내보내기 오류"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:159
msgid "Export Selections"
msgstr "선택 항목 내보내기"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:168
msgid "p5i Files"
msgstr "p5i 파일들"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:172
msgid "All Files"
msgstr "모든 파일들"

#: ../gui/modules/exportconfirm.py:177
msgid "my_packages"
msgstr "my_packages"

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:109 ../gui/modules/misc.py:277
#: ../gui/modules/misc.py:284 ../gui/modules/misc.py:289
msgid "An unknown error occurred"
msgstr "알 수 없는 오류가 발생했습니다."

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:114
msgid ""
"Please let the developers know about this problem by filing a bug together "
"with the error details listed below at:"
msgstr ""
       "아래에 나열된 오류 세부 정보와 함께 버그를 정리하여 개발자에게 이 문제를 알리십시오."

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:117 ../packagemanager.py:3438
#: ../packagemanager.py:3455 ../packagemanager.py:3933
#: ../packagemanager.py:3944
msgid "Unexpected Error"
msgstr "예기치 않은 오류"

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:148 ../gui/modules/misc.py:277
#: ../gui/modules/misc.py:286
msgid "Error details:\n"
msgstr "오류 세부 정보:\n"

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:157
msgid ""
"\n"
"List of configured publishers:"
msgstr ""
       "\n"
       "구성된 게시자 목록:"

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:163
msgid ""
"\n"
"Please include output from:\n"
msgstr ""
       "\n"
       "다음에서 출력을 포함하십시오.\n"

#: ../gui/modules/globalexceptionhandler.py:168
msgid ""
"\n"
"pkg version:\n"
msgstr ""
       "\n"
       "pkg version:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:130 ../um/data/updatemanager.desktop.in.h:2
#: ../updatemanager.py:127 ../updatemanagernotifier.py:390
msgid "Update Manager"
msgstr "업데이트 관리자"

#: ../gui/modules/installupdate.py:161
msgid "Preparing..."
msgstr "준비 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:161
msgid "Preparation"
msgstr "준비"

#: ../gui/modules/installupdate.py:162 ../gui/modules/installupdate.py:877
msgid "Downloading..."
msgstr "다운로드 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:162
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: ../gui/modules/installupdate.py:163
msgid "Installing..."
msgstr "설치 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:163
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: ../gui/modules/installupdate.py:244 ../gui/modules/webinstall.py:221
msgid "_Proceed"
msgstr "진행(_P)"

#: ../gui/modules/installupdate.py:267
msgid "_Reject"
msgstr "거부(_R)"

#. For the remove, we are not showing the download stage
#: ../gui/modules/installupdate.py:392
msgid "Removing..."
msgstr "제거 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:392 ../gui/modules/installupdate.py:395
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: ../gui/modules/installupdate.py:398
msgid "Remove Confirmation"
msgstr "제거 확인"

#: ../gui/modules/installupdate.py:401
msgid "Review the package to be removed"
msgid_plural "Review the packages to be removed"
msgstr[0] "제거할 패키지 검토"
msgstr[1] "제거할 패키지 검토"

#: ../gui/modules/installupdate.py:426 ../packagemanager.py:654
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: ../gui/modules/installupdate.py:432
msgid "Install/Update"
msgstr "설치 / 업데이트"

#: ../gui/modules/installupdate.py:451
msgid "Install/Update Confirmation"
msgstr "설치/업데이트 확인"

#: ../gui/modules/installupdate.py:453
msgid "Review the package to be Installed/Updated"
msgid_plural "Review the packages to be Installed/Updated"
msgstr[0] "설치/업데이트할 패키지 검토"
msgstr[1] "설치/업데이트할 패키지 검토"

#: ../gui/modules/installupdate.py:458 ../gui/modules/installupdate.py:995
msgid "Updates Confirmation"
msgstr "업데이트 확인"

#: ../gui/modules/installupdate.py:460
msgid "Review the package to be Updated"
msgid_plural "Review the packages to be Updated"
msgstr[0] "업데이트할 패키지 검토"
msgstr[1] "업데이트할 패키지 검토"

#: ../gui/modules/installupdate.py:465
msgid "Install Confirmation"
msgstr "설치 확인"

#: ../gui/modules/installupdate.py:467
msgid "Review the package to be Installed"
msgid_plural "Review the packages to be Installed"
msgstr[0] "설치할 패키지 검토"
msgstr[1] "설치할 패키지 검토"

#: ../gui/modules/installupdate.py:503 ../gui/modules/misc.py:386
#: ../packagemanager.py:1034 ../packagemanager.py:1142
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../gui/modules/installupdate.py:511 ../gui/modules/repository.py:384
#: ../packagemanager.py:1054
msgid "Publisher"
msgstr "게시자"

#: ../gui/modules/installupdate.py:519 ../packagemanager.py:1070
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: ../gui/modules/installupdate.py:588
msgid "Canceling..."
msgstr "취소하는 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:659
#, python-format
msgid "Ensuring %s is up to date..."
msgstr "%s이(가) 최신인지 확인하는 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:701
msgid "Inventory exception:\n"
msgstr "인벤토리 예외:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:714
#, python-format
msgid ""
"Please check the network connection.\n"
"Is the repository accessible?\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "네트워크 연결을 확인하십시오.\n"
       "저장소에 액세스할 수 있습니까?\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../gui/modules/installupdate.py:720
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Unable to contact a valid package depot. Please check your network settings "
"and attempt to contact the server using a web browser.\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "\n"
       "유효한 패키지 저장소에 연결할 수 없습니다. 네트워크 설정을 확인하고 웹 브라우저를 사용하여 서버 연결을 시도하십시오.\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../gui/modules/installupdate.py:727
#, python-format
msgid ""
"pkg(5) appears to be out of date and should be updated.\n"
"Please update %s package"
msgstr ""
       "pkg(5)가 오래된 것 같습니다. 업데이트해야 합니다.\n"
       "%s 패키지를 업데이트하십시오."

#: ../gui/modules/installupdate.py:734
#, python-format
msgid ""
"Cannot remove:\n"
"\t%s\n"
"Due to the following packages that depend on it:\n"
msgstr ""
       "제거할 수 없습니다.\n"
       "\t%s\n"
       "다음 패키지가 종속되어 있기 때문입니다.\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:755
#, python-format
msgid ""
"Press %(button)s button to continue removal without\n"
"\t%(package)s\n"
msgstr ""
       "%(package)s 없이 제거를 계속하려면 %(button)s 버튼을\n"
       "\t누르십시오.\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:766
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Failure of consistent use of pfexec or gksu when running %s is often a "
"source of this problem."
msgstr ""
       "\n"
       "%s을(를) 실행할 때 pfexec 또는 gksu의 사용이 일관되지 않은 경우 이 문제가 종종 발생합니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:769
msgid ""
"\n"
"To rebuild index, please use the terminal command:"
msgstr ""
       "\n"
       "색인을 재구성하려면 다음과 같은 터미널 명령을 사용하십시오."

#: ../gui/modules/installupdate.py:770
msgid ""
"\n"
"\tpfexec pkg rebuild-index"
msgstr ""
       "\n"
       "\tpfexec pkg rebuild-index"

#: ../gui/modules/installupdate.py:774
msgid ""
"There was an error during installation. The search index is corrupted. You "
"might want try to fix this problem by running command:\n"
"\tpfexec pkg rebuild-index"
msgstr ""
       "설치 중에 오류가 발생했습니다. 검색 색인이 손상되었습니다. 다음 명령을 실행하여 이 문제를 해결할 수 있습니다.\n"
       "\tpfexec pkg rebuild-index"

#: ../gui/modules/installupdate.py:781
msgid "This is a Live Image. The install operation can't be performed."
msgstr "이것은 라이브 이미지입니다. 설치 작업을 수행할 수 없습니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:786
msgid ""
"The requested operation would affect files that cannot be modified in the "
"Live Image.\n"
"Please retry this operation on an alternate boot environment."
msgstr ""
       "요청한 작업은 라이브 이미지에서 수정할 수 없는 파일에 영향을 줍니다.\n"
       "다른 부트 환경에서 이 작업을 다시 시도하십시오."

#: ../gui/modules/installupdate.py:792
#, python-format
msgid ""
"There was an error during installation.\n"
"The Plan of the operation is missing and the operation can't be finished. "
"You might want try to fix this problem by restarting %s\n"
msgstr ""
       "설치 중에 오류가 발생했습니다.\n"
       "작업 계획이 누락되어 작업을 완료할 수 없습니다. %s을(를) 다시 시작하여 이 문제를 해결할 수 있습니다.\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:799
#, python-format
msgid ""
"There was an error during installation.\n"
"The State of the image is incorrect and the operation can't be finished. You "
"might want try to fix this problem by restarting %s\n"
msgstr ""
       "설치 중에 오류가 발생했습니다.\n"
       "이미지 상태가 올바르지 않아 작업을 완료할 수 없습니다. %s을(를) 다시 시작하여 이 문제를 해결할 수 있습니다.\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:810
msgid "Specifying BE Name not supported.\n"
msgstr "BE 이름 지정 기능은 지원되지 않습니다.\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:873
#, python-format
msgid "Updating %s"
msgstr "%s을(를) 업데이트하는 중"

#: ../gui/modules/installupdate.py:879
msgid "Executing..."
msgstr "실행 중..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:886 ../gui/modules/installupdate.py:1076
msgid ""
"\n"
"\n"
"Despite the error while indexing, the image-update, install, or uninstall "
"has completed successfuly."
msgstr ""
       "\n"
       "\n"
       "색인화 도중 오류가 발생했지만 이미지 업데이트, 설치 또는 제거가 성공적으로 완료되었습니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:897
msgid "Gathering package information, please wait..."
msgstr "패키지 정보를 수집하는 중입니다. 잠시 기다려 주십시오..."

#: ../gui/modules/installupdate.py:900
msgid "Gathering package information"
msgstr "패키지 정보 수집"

#: ../gui/modules/installupdate.py:913 ../gui/modules/installupdate.py:1377
msgid "All packages already installed."
msgstr "모든 패키지가 이미 설치되었습니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:917
msgid "No updates necessary"
msgstr "업데이트 필요 없음"

#: ../gui/modules/installupdate.py:919
msgid "No updates available"
msgstr "사용 가능한 업데이트 없음"

#: ../gui/modules/installupdate.py:997
msgid "Review the package which will be affected by Updates"
msgid_plural "Review the packages which will be affected by Updates"
msgstr[0] "업데이트의 영향을 받는 패키지 검토"
msgstr[1] "업데이트의 영향을 받는 패키지 검토"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1128 ../gui/modules/installupdate.py:1187
msgid "No futher information available"
msgstr "사용할 수 있는 추가 정보 없음"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1132 ../gui/modules/installupdate.py:1178
msgid ""
"\n"
"Error:\n"
msgstr ""
       "\n"
       "오류:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1135 ../gui/modules/installupdate.py:1169
msgid " - Failed </b>"
msgstr " - 실패 </b>"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1173
#, python-format
msgid ""
"An unknown error occurred in the %s stage.\n"
"Please let the developers know about this problem by filing a bug together "
"with the error details listed below at:\n"
msgstr ""
       "%s 단계에서 알 수 없는 오류가 발생했습니다.\n"
       "아래에 나열된 오류 세부 정보와 함께 버그를 정리하여 개발자에게 이 문제를 알리십시오.\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1182
msgid "Exception traceback:\n"
msgstr "예외 역추적 내용:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1189
msgid "pkg version: "
msgstr "pkg version: "

#: ../gui/modules/installupdate.py:1193
msgid "List of configured publishers:"
msgstr "구성된 게시자 목록:"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1280
#, python-format
msgid "Downloaded %(current)s of %(total)s"
msgstr "%(current)s/%(total)s 다운로드됨"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1294
#, python-format
msgid "%(cur)d of %(goal)d - %(name)s"
msgstr "%(cur)d/%(goal)d - %(name)s"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1352 ../gui/modules/installupdate.py:1379
msgid "Installation completed successfully"
msgstr "설치가 성공적으로 완료되었습니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:1354
msgid "Packages removed successfully"
msgstr "패키지가 성공적으로 제거되었습니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:1356
msgid "Packages updated successfully"
msgstr "패키지가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:1400
msgid ""
"Not enough disk space, the selected action cannot be performed.\n"
"\n"
"Click OK to manage your existing BEs and free up disk space or Cancel to "
"cancel the action."
msgstr ""
       "디스크 공간이 부족하기 때문에 선택한 작업을 수행할 수 없습니다.\n"
       "\n"
       "기존 BE를 관리하여 디스크 여유 공간을 확보하려면 확인을 누르거나 작업을 취소하려면 "
       "취소를 누릅니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:1404
msgid "Not Enough Disk Space"
msgstr "디스크 공간 부족"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1426
msgid "Packages To Be Updated:\n"
msgstr "업데이트할 패키지:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1433
msgid "Packages To Be Installed:\n"
msgstr "설치할 패키지:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1440
msgid "Packages To Be Removed:\n"
msgstr "제거할 패키지:\n"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1530
msgid "A_ccept"
msgstr "동의(_C)"

#: ../gui/modules/installupdate.py:1532
msgid ""
"You must accept the terms of the license before downloading this package."
msgstr ""
       "이 패키지를 다운로드하기 전에 사용권 계약에 동의해야 합니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:1545
msgid "You must view the terms of the license before downloading this package."
msgstr "이 패키지를 다운로드하기 전에 사용권 계약을 확인해야 합니다."

#: ../gui/modules/installupdate.py:1553
#, python-format
msgid "%s License"
msgstr "%s 사용권"

#: ../gui/modules/misc.py:137
msgid "Errors logged: click to view"
msgstr "로그에 기록된 오류: 확인하려면 누릅니다."

#: ../gui/modules/misc.py:270
#, python-format
msgid "Version mismatch: expected version %d, got version %d"
msgstr "버전 불일치: 기대했던 버전 %d, 실제 버전 %d"

#: ../gui/modules/misc.py:273
#, python-format
msgid "%s is not an install image"
msgstr "%s 는 인스톨 이미지가 아닙니다."

#: ../gui/modules/misc.py:308
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: ../gui/modules/misc.py:315
msgid "Build"
msgstr "빌드"

#: ../gui/modules/misc.py:352 ../gui/modules/misc.py:367
msgid "(not installed)"
msgstr "(설치 되지 않음)"

#. Installed with later version but can't upgrade
#. Upgradeable Version: None
#. Not Installed with later version and can't install
#. Installable Version: None
#: ../gui/modules/misc.py:375 ../gui/modules/misc.py:470
#: ../gui/modules/misc.py:527 ../gui/modules/versioninfo.py:139
#: ../gui/modules/versioninfo.py:197
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../gui/modules/misc.py:386
msgid "Dependency"
msgstr "종속성"

#: ../gui/modules/misc.py:386
msgid "Installed Version"
msgstr "설치된 버전"

#: ../gui/modules/misc.py:413
msgid "No dependencies"
msgstr "종속성 없음"

#: ../gui/modules/misc.py:459
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: ../gui/modules/misc.py:460
msgid "Summary:"
msgstr "요약:"

#: ../gui/modules/misc.py:461
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: ../gui/modules/misc.py:462
msgid "Size:"
msgstr "크기:"

#: ../gui/modules/misc.py:463
msgid "Category:"
msgstr "범주:"

#: ../gui/modules/misc.py:464
msgid "Installed:"
msgstr "설치된 버전:"

#: ../gui/modules/misc.py:465
msgid "Version Available:"
msgstr "사용가능한 버전:"

#: ../gui/modules/misc.py:466
msgid "Renamed To:"
msgstr "다음 이름으로 변경:"

#: ../gui/modules/misc.py:467 ../gui/modules/misc.py:504
#: ../gui/modules/misc.py:517
msgid "Latest Version:"
msgstr "최신 버전:"

#: ../gui/modules/misc.py:468 ../packagemanager.py:784
#: ../packagemanager.py:788
msgid "Publisher:"
msgstr "출판사:"

#: ../gui/modules/misc.py:497 ../gui/modules/misc.py:514
msgid " (Obsolete)"
msgstr " (오래됨)"

#: ../gui/modules/misc.py:498 ../gui/modules/misc.py:519
#: ../gui/modules/versioninfo.py:117 ../gui/modules/versioninfo.py:213
#, python-format
msgid "%(version)s (Build %(build)s-%(branch)s)"
msgstr "%(version)s(빌드 %(build)s-%(branch)s)"

#: ../gui/modules/misc.py:556
msgid " (disabled)"
msgstr " (비활성화)"

#: ../gui/modules/misc.py:558
msgid " (removed)"
msgstr " (제거됨)"

#: ../gui/modules/misc.py:867
msgid "Not available"
msgstr "사용할 수 없음"

#: ../gui/modules/misc.py:878
msgid "License could not be shown due to conversion problem."
msgstr "변환 문제로 인해서 라이센스를 보여드릴 수 없습니다."

#: ../gui/modules/misc_non_gui.py:157
msgid "Catalog refresh error:\n"
msgstr "카탈로그 재설정 오류:\n"

#: ../gui/modules/misc_non_gui.py:160
#, python-format
msgid "Only %(suc)s out of %(tot)s catalogs successfully updated.\n"
msgstr "%(tot)s개 카탈로그 중 %(suc)s개만 성공적으로 업데이트되었습니다.\n"

#: ../gui/modules/pmlogging.py:42
msgid "Logs"
msgstr "로그"

#: ../gui/modules/pmlogging.py:103 ../gui/modules/pmlogging.py:105
msgid "Loading ..."
msgstr "로드하는 중... "

#: ../gui/modules/pmlogging.py:122 ../gui/modules/pmlogging.py:124
#: ../gui/modules/pmlogging.py:126 ../gui/modules/pmlogging.py:141
#: ../gui/modules/pmlogging.py:143 ../gui/modules/pmlogging.py:145
msgid "None: "
msgstr "없음: "

#: ../gui/modules/progress.py:44 ../gui/modules/progress.py:47
#, python-format
msgid "Retrieving catalog '%s'...\n"
msgstr "카탈로그 '%s' 를 검색하고 있습니다...\n"

#: ../gui/modules/progress.py:56 ../gui/modules/progress.py:58
msgid "Caching catalogs ...\n"
msgstr "카탈로그들을 캐싱하고 있습니다 ...\n"

#: ../gui/modules/progress.py:66 ../gui/modules/progress.py:69
msgid "Loading catalog cache ...\n"
msgstr "카탈로그 캐시를 로딩하고 있습니다 ...\n"

#: ../gui/modules/progress.py:81 ../gui/modules/progress.py:84
#, python-format
msgid "Refreshing catalog %s\n"
msgstr "카탈로그 %s 를 재설정하고 있습니다\n"

#: ../gui/modules/progress.py:90 ../gui/modules/progress.py:94
#, python-format
msgid "Finished refreshing catalog %s\n"
msgstr "카탈로그 %s 재설정을 완료했습니다\n"

#: ../gui/modules/progress.py:106
#, python-format
msgid "Evaluating: %s"
msgstr "평가 중: %s"

#: ../gui/modules/progress.py:127
#, python-format
msgid "Package %d of %d: %s\n"
msgstr "패키지 %d/%d: %s\n"

#: ../gui/modules/repository.py:75
msgid "e.g. http://pkg.opensolaris.org/release"
msgstr "e.g. http://pkg.opensolaris.org/release"

#: ../gui/modules/repository.py:95
msgid "Manage Publishers Confirmation"
msgstr "게시자 관리 확인"

#: ../gui/modules/repository.py:391
msgid "Alias"
msgstr "Alias"

#: ../gui/modules/repository.py:397
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#: ../gui/modules/repository.py:407
msgid "Sticky"
msgstr "고정"

#: ../gui/modules/repository.py:566
msgid "Alias contains invalid characters"
msgstr "별칭에 잘못된 문자가 있습니다."

#: ../gui/modules/repository.py:570
msgid "Alias already in use"
msgstr "별칭이 이미 사용 중입니다."

#: ../gui/modules/repository.py:843
msgid "Adding Publisher"
msgstr "게시자 추가 중"

#: ../gui/modules/repository.py:857
msgid "Canceling...\n"
msgstr "취소 중...\n"

#: ../gui/modules/repository.py:893 ../gui/modules/repository.py:1150
#, python-format
msgid "Removing publisher %s\n"
msgstr "게시자 %s 제거 중\n"

#: ../gui/modules/repository.py:897 ../gui/modules/repository.py:1154
#, python-format
msgid "Publisher %s succesfully removed\n"
msgstr "게시자 %s이(가) 성공적으로 제거되었습니다.\n"

#: ../gui/modules/repository.py:923
#, python-format
msgid "Adding publisher %s\n"
msgstr "게시자 %s 추가 중\n"

#: ../gui/modules/repository.py:927
#, python-format
msgid "Updating publisher %s\n"
msgstr "게시자 %s 업데이트 중\n"

#: ../gui/modules/repository.py:931
#, python-format
msgid "Publisher %s succesfully added\n"
msgstr "게시자 %s이(가) 성공적으로 추가되었습니다.\n"

#: ../gui/modules/repository.py:934
#, python-format
msgid "Publisher %s succesfully updated\n"
msgstr "게시자 %s이(가) 성공적으로 업데이트되었습니다.\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1021
msgid "Disable Publisher:\n"
msgid_plural "Disable Publishers:\n"
msgstr[0] "게시자 비활성화:\n"
msgstr[1] "게시자 비활성화:\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1023
msgid "Enable Publisher:\n"
msgid_plural "Enable Publishers:\n"
msgstr[0] "게시자 활성화:\n"
msgstr[1] "게시자 활성화:\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1025
msgid "Remove Publisher:\n"
msgid_plural "Remove Publishers:\n"
msgstr[0] "게시자 제거:\n"
msgstr[1] "게시자 제거:\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1027
msgid "Set sticky Publisher:\n"
msgid_plural "Set sticky Publishers:\n"
msgstr[0] "고정 게시자 설정:\n"
msgstr[1] "고정 게시자 설정:\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1029
msgid "Unset sticky Publisher:\n"
msgid_plural "Unset sticky Publishers:\n"
msgstr[0] "고정 게시자 설정 해제:\n"
msgstr[1] "고정 게시자 설정 해제:\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1031
msgid "Change Priorities:\n"
msgstr "우선 순위 변경:\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1035
msgid "Apply the following change:"
msgid_plural "Apply the following changes:"
msgstr[0] "다음 변경 사항 적용:"
msgstr[1] "다음 변경 사항 적용:"

#: ../gui/modules/repository.py:1102
msgid "Disabling"
msgstr "비활성화 중"

#: ../gui/modules/repository.py:1104
msgid "Enabling"
msgstr "활성화 중"

#: ../gui/modules/repository.py:1107
#, python-format
msgid "%(enable)s publisher %(name)s\n"
msgstr "게시자 %(name)s %(enable)s\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1134
#, python-format
msgid "Changing priority for publisher %s\n"
msgstr "게시자 %s의 우순 순위 변경 중\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1182
msgid "Updating"
msgstr "업데이트 중"

#: ../gui/modules/repository.py:1183
#, python-format
msgid "%(update)s publisher %(name)s\n"
msgstr "게시자 %(name)s %(update)s\n"

#: ../gui/modules/repository.py:1340
msgid ""
"Mirrors for a secure publisher\n"
"need to begin with https://"
msgstr ""
       "보안 게시자에 대한 미러는\n"
       "https://로 시작해야 합니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1348
msgid ""
"Origins for a secure publisher\n"
"need to begin with https://"
msgstr ""
       "보안 게시자에 대한 원본은\n"
       "https://로 시작해야 합니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1370
msgid "URI already added"
msgstr "URI가 이미 추가되었습니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1573 ../gui/modules/repository.py:1587
msgid "Applying Changes"
msgstr "변경 사항 적용 중"

#: ../gui/modules/repository.py:1630
msgid "Origin:\n"
msgid_plural "Origins:\n"
msgstr[0] "원본:\n"
msgstr[1] "원본:\n"

#. More Generic for WebInstall
#: ../gui/modules/repository.py:1642
msgid "Publisher error"
msgstr "게시자 오류"

#: ../gui/modules/repository.py:1657
msgid "Specify SSL Key File"
msgstr "SSL 키 파일 지정"

#: ../gui/modules/repository.py:1679
msgid "Specify SSL Certificate File"
msgstr "SSL 인증서 파일 지정"

#: ../gui/modules/repository.py:1785
msgid "URI is not valid"
msgstr "URI가 유효하지 않습니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1802
msgid "SSL should not be specified"
msgstr "SSL을 지정해서는 안 됩니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1812
msgid "SSL Key not found at specified location"
msgstr "SSL 키가 지정된 위치에 없습니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1816
msgid "SSL Certificate not found at specified location"
msgstr "SSL 인증서가 지정된 위치에 없습니다."

#: ../gui/modules/repository.py:1824
msgid "Mirror URI"
msgstr "미러 URI"

#: ../gui/modules/repository.py:1833
msgid "Origin URI"
msgstr "원본 URI"

#: ../gui/modules/repository.py:1929
msgid "Enabling Publisher"
msgid_plural "Enabling Publishers"
msgstr[0] "게시자 활성화 중"
msgstr[1] "게시자 활성화 중"

#: ../gui/modules/repository.py:1931
msgid "Disabling Publisher"
msgid_plural "Disabling Publishers"
msgstr[0] "게시자 비활성화 중"
msgstr[1] "게시자 비활성화 중"

#: ../gui/modules/startpage.py:209
#, python-format
msgid "Loading... %s"
msgstr "로드 중... %s"

#: ../gui/modules/startpage.py:213
msgid "Stopped"
msgstr "중지됨"

#: ../gui/modules/startpage.py:235 ../modules/client/progress.py:539
#: ../modules/client/progress.py:551
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: ../gui/modules/startpage.py:309
#, python-format
msgid "View packages in %(s1)s%(pub)s%(e1)s"
msgstr "%(s1)s%(pub)s%(e1)s의 패키지 보기"

#: ../gui/modules/startpage.py:318
#, python-format
msgid "Go to Search %(s1)sAll Publishers%(e1)s page"
msgstr "%(s1)s모든 게시자%(e1)s 검색 페이지로 이동"

#: ../gui/modules/startpage.py:326
#, python-format
msgid "Search within %(s1)sAll Publishers%(e1)s"
msgstr "%(s1)s모든 게시자%(e1)s 내에서 검색"

#: ../gui/modules/startpage.py:334
#, python-format
msgid "View %(s1)sAll Installed Packages%(e1)s"
msgstr "%(s1)s설치된 모든 패키지%(e1)s 보기"

#: ../gui/modules/startpage.py:341
#, python-format
msgid "Display %(s1)sSearch Help%(e1)s"
msgstr "%(s1)s검색 도움말%(e1)s 표시"

#: ../gui/modules/startpage.py:344
#, python-format
msgid "Loading %(s1)sSearch Help%(e1)s ..."
msgstr "%(s1)s검색 도움말%(e1)s 로드 중..."

#: ../gui/modules/startpage.py:355
#, python-format
msgid "View results for %s"
msgstr "%s에 대한 결과 보기"

#: ../gui/modules/startpage.py:362
#, python-format
msgid "Change View to %(s1)sAll Packages%(e1)s"
msgstr "보기를 %(s1)s모든 패키지%(e1)s(으)로 변경"

#: ../gui/modules/startpage.py:375 ../gui/modules/startpage.py:388
#: ../gui/modules/webinstall.py:407
msgid "No URI specified"
msgstr "지정된 URI 없음"

#: ../gui/modules/startpage.py:409
msgid "Empty Action not supported"
msgstr "빈 작업은 지원되지 않음"

#: ../gui/modules/startpage.py:413
#, python-format
msgid "Action not supported: %s"
msgstr "작업이 지원되지 않음: %s"

#: ../gui/modules/startpage.py:485
msgid ""
"alt='[Information]' title='Information' ALIGN='bottom'></"
"TD><TD><h3><b>Search All Publishers</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD> "
"Use the Search field to search for packages within the following Publishers:"
"</TD></TR>"
msgstr ""
       "alt='[정보]' title='정보' ALIGN='bottom'></"
       "TD><TD><h3><b>모든 게시자 검색</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD> "
       "검색 필드를 사용하여 다음 게시자 내에서 패키지를 검색합니다."
       "</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:509
msgid ""
"<TR><TD></TD><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>Click on the Publishers below to "
"view their list of packages:</TD></TR>"
msgstr ""
       "<TR><TD></TD><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>패키지 목록을 보려면 아래 게시자를 누르십시오."
       "</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:522
msgid ""
"<TR><TD></TD><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>Click on the link below to view "
"the full list of packages:</TD></TR>"
msgstr ""
       "<TR><TD></TD><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>전체 패키지 목록을 보려면 아래의 링크를 누르십시오.</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:535
msgid ""
"alt='[Information]' title='Information' ALIGN='bottom'></"
"TD><TD><h3><b>Search in All Installed Packages</b></h3><TD></TD></"
"TR><TR><TD></TD><TD> Search is <b>not</b> supported in All Installed "
"Packages.</TD></TR>"
msgstr ""
       "alt='[정보]' title='정보' ALIGN='bottom'></"
       "TD><TD><h3><b>설치된 모든 패키지 검색</b></h3><TD></TD></"
       "TR><TR><TD></TD><TD> 설치된 모든 패키지에서는 검색이 지원되지 <b>않습니다</b>.</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:541 ../gui/modules/startpage.py:633
#: ../gui/modules/startpage.py:659
msgid ""
"<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></"
"TD><TD<TD><b>Suggestions:</b><br></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD>"
msgstr ""
       "<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></"
       "TD><TD<TD><b>제안 사항:</b><br></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD>"

#: ../gui/modules/startpage.py:546
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'>Return to view All Installed Packages <a "
"href='pm?pm-action=internal&search=%s'>(Installed)</a></li>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'>설치된 모든 패키지<a "
       "href='pm?pm-action=internal&search=%s'>(설치됨)</a> 보기로 돌아가기</li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:549
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'>Search for <b>%(text)s</b> using All Publishers "
"<a href='pm?pm-action=internal&search=%(all_pubs)s'>(Search)</a></li>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'>모든 게시자"
       "<a href='pm?pm-action=internal&search=%(all_pubs)s'>(검색)</a>을 사용하여 <b>%(text)s</b> 검색</li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:554 ../gui/modules/startpage.py:580
#: ../gui/modules/startpage.py:689
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'>See <a href='pm?pm-action=internal&search=%"
"s'>Search Help</a></li></TD></TR>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'><a href='pm?pm-action=internal&search=%"
       "s'>검색 도움말</a> 참조</li></TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:563
#, python-format
msgid ""
"alt='[Information]' title='Information' ALIGN='bottom'></"
"TD><TD><h3><b>Search Results</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>No "
"packages found in <b>%(pub)s</b> matching <b>%(text)s</b></TD></TR>"
msgstr ""
       "alt='[정보]' title='정보' ALIGN='bottom'></"
       "TD><TD><h3><b>검색 결과</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD><b>%(pub)s</b>에 "
       "<b>%(text)s</b>과(와) 일치하는 패키지가 없습니다.</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:568
msgid ""
"<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></"
"TD><TD<TD><b>Suggestions:</b><br></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD><li "
"style='padding-left:7px'>Check your spelling</li><li style='padding-"
"left:7px'>Try new search terms</li>"
msgstr ""
       "<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></"
       "TD><TD<TD><b>제안 사항:</b><br></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD><li "
       "style='padding-left:7px'>철자 검사</li><li style='padding-"
       "left:7px'>새 검색 용어 사용</li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:575
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'>Search for <b>%(text)s</b> within <a href='pm?"
"pm-action=internal&search=%(all_pubs)s'>All Publishers</a></li>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'><a href='pm?"
       "pm-action=internal&search=%(all_pubs)s'>모든 게시자</a> 내에서 <b>%(text)s</b> 검색</li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:589
msgid ""
"alt='[Information]' title='Information' ALIGN='bottom'></"
"TD><TD><h3><b>Recent Searches</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD> Access "
"stored results from recent searches in this session.</TD></TR>"
msgstr ""
       "alt='[정보]' title='정보' ALIGN='bottom'></"
       "TD><TD><h3><b>최근 검색</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD> 이 세션에서는 저장된 최근 검색 결과에 액세스합니다.</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:602
msgid "results"
msgstr "결과"

#: ../gui/modules/startpage.py:608
msgid "Click on the search results link below to view the stored results:"
msgid_plural ""
"Click on one of the search results links below to view the stored results:"
msgstr[0] "저장된 결과를 보려면 아래의 검색 결과 링크를 누르십시오."
msgstr[1] ""
       "저장된 결과를 보려면 아래의 검색 결과 링크 중 하나를 누르십시오."

#: ../gui/modules/startpage.py:622
msgid ""
"alt='[Information]' title='Information' ALIGN='bottom'></TD><TD><h3><b>View "
"Packages</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>"
msgstr ""
       "alt='[정보]' title='정보' ALIGN='bottom'></TD><TD><h3><b>패키지 보기</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>"

#: ../gui/modules/startpage.py:626
#, python-format
msgid ""
"There is one package in this category, however it is not visible in the "
"selected View:\n"
"<li style='padding-left:7px'><b>%s</b></li>"
msgid_plural ""
"There are a number of packages in this category, however they are not "
"visible in the selected View:\n"
"<li style='padding-left:7px'><b>%s</b></li>"
msgstr[0] ""
       "이 범주에는 하나의 패키지가 있지만 선택한 보기에 표시되지 "
       "않습니다.\n"
       "<li style='padding-left:7px'><b>%s</b></li>"
msgstr[1] ""
       "이 범주에는 많은 패키지가 있지만 선택한 보기에 표시되지 "
       "않습니다.\n"
       "<li style='padding-left:7px'><b>%s</b></li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:637 ../gui/modules/startpage.py:663
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'><a href='pm?pm-action=internal&search=%"
"s'>Change View to All Packages</a></li>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'><a href='pm?pm-action=internal&search=%"
       "s'>모든 패키지로 보기 변경</a></li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:647
msgid ""
"alt='[Information]' title='Information' ALIGN='bottom'></"
"TD><TD><h3><b>Search Results</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>"
msgstr ""
       "alt='[정보]' title='정보' ALIGN='bottom'></"
       "TD><TD><h3><b>검색 결과</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>"

#: ../gui/modules/startpage.py:651
#, python-format
msgid ""
"Found <b>%(num)s</b> package matching <b>%(text)s</b> in All Packages, "
"however it is not listed in the <b>%(filter)s</b> View."
msgid_plural ""
"Found <b>%(num)s</b> packages matching <b>%(text)s</b> in All Packages, "
"however they are not listed in the <b>%(filter)s</b> View."
msgstr[0] ""
       "모든 패키지에서 <b>%(text)s</b>과(와) 일치하는 패키지를 <b>%(num)s</b>개 발견했지만 "
       "<b>%(filter)s</b> 보기에 나열되지 않습니다."
msgstr[1] ""
       "모든 패키지에서 <b>%(text)s</b>과(와) 일치하는 패키지를 <b>%(num)s</b>개 발견했지만, "
       "<b>%(filter)s</b> 보기에 나열되지 않습니다."

#: ../gui/modules/startpage.py:672
#, python-format
msgid ""
"<table border='0' cellpadding='3' style='table-layout:fixed' ><TR><TD><IMG "
"SRC = '%(base)s/%(prefix)sdialog-warning.png' style='border-style: none' "
"alt='[Warning]' title='Warning' ALIGN='bottom'></TD><TD><h3><b>Search "
"Warning</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>Search using only the "
"wildcard character, <b>*</b>, is not supported in All Publishers</TD></TR>"
msgstr ""
       "<table border='0' cellpadding='3' style='table-layout:fixed' ><TR><TD><IMG "
       "SRC = '%(base)s/%(prefix)sdialog-warning.png' style='border-style: none' "
       "alt='[경고]' title='경고' ALIGN='bottom'></TD><TD><h3><b>검색 경고</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>와일드카드 문자 <b>*</b>만 사용하는 검색은 모든 게시자에서 지원되지 않습니다.</TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:680
msgid ""
"<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></"
"TD><TD<TD><b>Suggestions:</b><br></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD><li "
"style='padding-left:7px'>Try new search terms</li>"
msgstr ""
       "<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></"
       "TD><TD<TD><b>제안 사항:</b><br></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD><li "
       "style='padding-left:7px'>새 검색 용어 사용</li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:685
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'>Return to <a href='pm?pm-action=internal&search="
"%s'>Search All Publishers</a></li>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'><a href='pm?pm-action=internal&search="
       "%s'>모든 게시자 검색</a>으로 돌아가기</li>"

#: ../gui/modules/startpage.py:697
#, python-format
msgid ""
"<table border='0' cellpadding='3' style='table-layout:fixed' ><TR><TD><a "
"href='stub'></a><IMG SRC = '%(base)s/%(prefix)sdialog-warning.png' "
"style='border-style: none' alt='[Warning]' title='Warning' ALIGN='bottom'></"
"TD><TD><h3><b>Warning</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>Unable to load "
"the following URI: </TD></TR>"
msgstr ""
       "<table border='0' cellpadding='3' style='table-layout:fixed' ><TR><TD><a "
       "href='stub'></a><IMG SRC = '%(base)s/%(prefix)sdialog-warning.png' "
       "style='border-style: none' alt='[경고]' title='경고' ALIGN='bottom'></"
       "TD><TD><h3><b>경고</b></h3><TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD>다음 URI를 로드할 수 없습니다. </TD></TR>"

#: ../gui/modules/startpage.py:707
msgid ""
"<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD><b>Suggestions:</b><br></"
"TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD>"
msgstr ""
       "<TR><TD></TD><TD<TD></TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD><b>제안 사항:</b><br></"
       "TD></TR><TR><TD></TD><TD<TD>"

#: ../gui/modules/startpage.py:711
#, python-format
msgid ""
"<li style='padding-left:7px'>Return to <a href='pm?pm-action=internal&uri=%"
"s'>Start Page</a></li></TD></TR>"
msgstr ""
       "<li style='padding-left:7px'><a href='pm?pm-action=internal&uri=%"
       "s'>시작 페이지</a>로 돌아가기</li></TD></TR>"

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:51
msgid "The <b>libbe</b> library was not found on your system."
msgstr "<b>libbe</b> 라이브러리가 시스템에 없습니다."

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:58 ../gui/modules/uarenamebe.py:108
msgid "Rename BE"
msgstr "BE 이름 바꾸기"

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:97
msgid ""
"A boot environment (BE) contains the operating\n"
"system image and updated packages. The\n"
"system will boot into the new BE on restart."
msgstr ""
       "부트 환경(Boot Environment, BE)에는 운영 체제 이미지\n"
       "및 업데이트된 패키지가 포함됩니다. 시스템은\n"
       "재시작 시 새 BE로 부트됩니다."

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:109
msgid "Renaming BE, please wait..."
msgstr "BE 이름을 바꾸는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오..."

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:176
msgid "Update All"
msgstr "모두 업데이트"

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:223
#, python-format
msgid ""
"Could not change the BE name to:\n"
"\t%s\n"
"\n"
"The following name will be used instead:\n"
"\t%s"
msgstr ""
       "BE 이름을 다음으로 변경할 수 없습니다.\n"
       "\t%s\n"
       "\n"
       "다음 이름이 대신 사용됩니다.\n"
       "\t%s"

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:226
msgid "BE Name"
msgstr "BE 이름"

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:232
msgid ""
"Could not restart the system.\n"
"Please restart the system manually."
msgstr ""
       "시스템을 재시작할 수 없습니다.\n"
       "시스템을 수동으로 재시작하십시오."

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:234
msgid "Restart Error"
msgstr "재시작 오류"

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:248
msgid "This name already exists."
msgstr "이 이름은 이미 있습니다."

#: ../gui/modules/uarenamebe.py:254
msgid "BE name contains invalid character."
msgstr "BE 이름에 잘못된 문자가 있습니다."

#: ../gui/modules/versioninfo.py:120
msgid "<b>Installable Version:</b>"
msgstr "<b>설치 가능한 버전:</b>"

#. Installed
#: ../gui/modules/versioninfo.py:124
msgid "<b>Upgradeable Version:</b>"
msgstr "<b>업그레이드 가능한 버전:</b>"

#: ../gui/modules/versioninfo.py:125
#, python-format
msgid "Yes, %(version)s (Build %(build)s-%(branch)s)"
msgstr "예, %(version)s(빌드 %(build)s-%(branch)s)"

#. Installed and up to date
#: ../gui/modules/versioninfo.py:133
msgid "Installed package is up-to-date"
msgstr "설치된 패키지가 최신 상태입니다."

#: ../gui/modules/versioninfo.py:216
#, python-format
msgid "The latest version of %s cannot be installed."
msgstr "%s의 최신 버전을 설치할 수 없습니다."

#: ../gui/modules/versioninfo.py:220
#, python-format
msgid "Cannot upgrade to the latest version of %s."
msgstr "%s의 최신 버전으로 업그레이드할 수 없습니다."

#: ../gui/modules/versioninfo.py:239
msgid "Latest Version: "
msgstr "최신 버전: "

#: ../gui/modules/webinstall.py:148
msgid ""
"\n"
" Add New Publisher\n"
msgid_plural ""
"\n"
" Add New Publishers\n"
msgstr[0] ""
       "\n"
       " 새 게시자 추가\n"
msgstr[1] ""
       "\n"
       " 새 게시자 추가\n"

#: ../gui/modules/webinstall.py:157
msgid "All specified publishers are already on the system."
msgstr "지정된 모든 게시자가 시스템에 이미 있습니다."

#: ../gui/modules/webinstall.py:167
#, python-format
msgid "\t%s "
msgstr "\t%s "

#: ../gui/modules/webinstall.py:171
#, python-format
msgid " (%s)\n"
msgstr " (%s)\n"

#: ../gui/modules/webinstall.py:177
msgid ""
"\n"
" Install Package\n"
msgid_plural ""
"\n"
" Install Packages\n"
msgstr[0] ""
       "\n"
       " 패키지 설치\n"
msgstr[1] ""
       "\n"
       " 패키지 설치\n"

#: ../gui/modules/webinstall.py:186
#, python-format
msgid "\t%s (disabled)\n"
msgstr "\t%s(비활성화됨)\n"

#: ../gui/modules/webinstall.py:236
msgid "Click Proceed <b>only</b> if you trust this new publisher "
msgid_plural "Click Proceed <b>only</b> if you trust these new publishers "
msgstr[0] "이 새 게시자를 신뢰하는 <b>경우에만</b> 진행을 누르십시오. "
msgstr[1] "이러한 새 게시자를 신뢰하는 <b>경우에만</b> 진행을 누르십시오. "

#: ../gui/modules/webinstall.py:307 ../gui/modules/webinstall.py:356
#: ../gui/modules/webinstall.py:410
msgid "Publisher Error"
msgstr "게시자 오류"

#: ../gui/modules/webinstall.py:311 ../gui/modules/webinstall.py:360
#: ../gui/modules/webinstall.py:370 ../gui/modules/webinstall.py:481
msgid "Web Installer Error"
msgstr "웹 설치 프로그램 오류"

#: ../gui/modules/webinstall.py:319
msgid "The following publisher is disabled:\n"
msgid_plural "The following publishers are disabled:\n"
msgstr[0] "다음 게시자는 비활성화되어 있습니다.\n"
msgstr[1] "다음 게시자는 비활성화되어 있습니다.\n"

#: ../gui/modules/webinstall.py:323
#, python-format
msgid "\t<b>%s</b>\n"
msgstr "\t<b>%s</b>\n"

#: ../gui/modules/webinstall.py:326
msgid ""
"\n"
"Clicking OK will enable the publisher before proceeding with install. On "
"completion it will be disabled again."
msgid_plural ""
"\n"
"Clicking OK will enable the publishers before proceeding with install.\n"
"On completion they will be disabled again."
msgstr[0] ""
       "\n"
       "확인을 누르면 게시자가 활성화된 후 설치가 계속 진행됩니다. "
       "완료되면 게시자가 다시 비활성화됩니다."
msgstr[1] ""
       "\n"
       "확인을 누르면 게시자가 활성화된 후 설치가 계속 진행됩니다.\n"
       "완료되면 게시자가 다시 비활성화됩니다."

#: ../gui/modules/webinstall.py:338
msgid "Disabled Publisher"
msgid_plural "Disabled Publishers"
msgstr[0] "비활성화된 게시자"
msgstr[1] "비활성화된 게시자"

#: ../gui/modules/webinstall.py:406
#, python-format
msgid "Failed to add %s.\n"
msgstr "%s을(를) 추가하는 데 실패했습니다.\n"

#: ../modules/actions/__init__.py:96
#, python-format
msgid ""
"unknown action type '%(type)s' in package '%(fmri)s' in action '%(action)s'"
msgstr ""
       "알 수 없는 작업 유형 '%(type)s', 패키지 '%(fmri)s', 작업 '%(action)s'"

#: ../modules/actions/__init__.py:100
#, python-format
msgid "unknown action type '%(type)s' in action '%(action)s'"
msgstr "알 수 없는 작업 유형 '%(type)s', 작업 '%(action)s'"

#: ../modules/actions/__init__.py:114
#, python-format
msgid ""
"Malformed action in package '%(fmri)s' at position: %(pos)d:\n"
"    %(action)s\n"
"%(marker)s"
msgstr ""
       "패키지 '%(fmri)s', 위치 %(pos)d에 형식이 잘못된 작업이 있습니다.\n"
       "    %(action)s\n"
       "%(marker)s"

#: ../modules/actions/__init__.py:119
#, python-format
msgid ""
"Malformed action at position: %(pos)d:\n"
"    %(action)s\n"
"%(marker)s"
msgstr ""
       "위치 %(pos)d에 형식이 잘못된 작업이 있습니다.\n"
       "    %(action)s\n"
       "%(marker)s"

#: ../modules/actions/__init__.py:148
#, python-format
msgid "invalid action in package %(fmri)s: %(action)s: %(error)s"
msgstr "패키지 %(fmri)s의 잘못된 작업: %(action)s: %(error)s"

#: ../modules/actions/__init__.py:151
#, python-format
msgid "invalid action, '%(action)s': %(error)s"
msgstr "잘못된 작업, '%(action)s': %(error)s"

#: ../modules/actions/__init__.py:177
#, python-format
msgid ""
"The action '%(action)s' in package '%(fmri)s' has invalid attribute(s):\n"
"  %(act_errors)s"
msgstr ""
       "'%(fmri)s' 패키지의 '%(action)s' 작업에 잘못된 속성이 있습니다.\n"
       "  %(act_errors)s"

#: ../modules/actions/__init__.py:181
#, python-format
msgid ""
"The action '%(action)s' has invalid attribute(s):\n"
"  %(act_errors)s"
msgstr ""
       "'%(action)s' 작업에 잘못된 속성이 있습니다.\n"
       "  %(act_errors)s"

#: ../modules/actions/__init__.py:213
#, python-format
msgid "required attribute '%s' was not provided."
msgstr "필수 속성 '%s'이(가) 제공되지 않았습니다."

#: ../modules/actions/__init__.py:296
#, python-format
msgid "required attribute, '%s', was not provided."
msgstr "필수 속성 '%s'이(가) 제공되지 않았습니다."

#: ../modules/actions/depend.py:67
msgid "Missing type attribute"
msgstr "타입 속성이 없습니다"

#: ../modules/actions/depend.py:71
msgid "Missing fmri attribute"
msgstr "fmri 속성이 없습니다"

#: ../modules/actions/depend.py:75 ../modules/actions/depend.py:199
#, python-format
msgid "Unknown type (%s) in depend action"
msgstr "인식할 수 없는 타입 (%s) 가 의존 액션에 존재합니다"

#: ../modules/actions/depend.py:229
#, python-format
msgid "%(dep_type)s dependency %(dep_val)s is downrev (%(inst_ver)s)"
msgstr "%(dep_type)s 종속성 %(dep_val)s이(가) downrev(%(inst_ver)s)입니다."

#: ../modules/actions/depend.py:240
#, python-format
msgid "%(dep_type)s dependency %(dep_val)s is uprev (%(inst_ver)s)"
msgstr "%(dep_type)s 종속성 %(dep_val)s이(가) uprev(%(inst_ver)s)입니다."

#: ../modules/actions/depend.py:247
#, python-format
msgid ""
"%s dependency on an obsolete package (%s);this package must be uninstalled "
"manually"
msgstr ""
       "%s 종속성이 오래된 패키지(%s)에 있습니다. 이 패키지를 수동으로 제거해야 합니다."

#: ../modules/actions/depend.py:251
#, python-format
msgid "Required dependency %s is not installed"
msgstr "필요한 종속성 %s이(가) 설치되어 있지 않습니다."

#: ../modules/actions/directory.py:57 ../modules/actions/file.py:66
#: ../modules/actions/link.py:57
msgid "Empty path attribute"
msgstr "경로 속성이 비어 있습니다"

#. User has replaced directory with a
#. link, or a package has been poorly
#. implemented.  It isn't safe to
#. simply re-create the directory as
#. that won't restore the files that
#. are supposed to be contained within.
#: ../modules/actions/directory.py:128
#, python-format
msgid ""
"Unable to create directory %s; it has been replaced with a link.  To "
"continue, please remove the link or restore the directory to its original "
"location and try again."
msgstr ""
       "%s 디렉토리를 만들 수 없습니다. 이 디렉토리가 링크로 바뀌었습니다. 계속하려면 링크를 제거하거나 디렉토리를 원래 위치로 복원하고 다시 시도하십시오."

#. User has replaced directory with mountpoint,
#. or a package has been poorly implemented.
#. User has replaced item with mountpoint, or a
#. package has been poorly implemented.
#: ../modules/actions/directory.py:202 ../modules/actions/generic.py:852
#, python-format
msgid ""
"Unable to remove %s; it is in use as a mountpoint.  To continue, please "
"unmount the filesystem at the target location and try again."
msgstr ""
       "%s을(를) 제거할 수 없습니다. 마운트 지점으로 사용 중입니다. 계속하려면 대상 위치에서 파일 시스템을 마운트 해제하고 다시 시도하십시오."

#. os.path.ismount() is broken for lofs
#. filesystems, so give a more generic
#. error.
#: ../modules/actions/directory.py:213 ../modules/actions/generic.py:862
#, python-format
msgid ""
"Unable to remove %s; it is in use by the system, another process, or as a "
"mountpoint."
msgstr ""
       "%s을(를) 제거할 수 없습니다. 시스템이나 다른 프로세스에서 사용 중이거나 마운트 지점으로 사용 중입니다."

#: ../modules/actions/driver.py:776
#, python-format
msgid "etc/name_to_major: more than one entry for '%s' is present"
msgstr "etc/name_to_major: '%s'에 대해 둘 이상의 항목이 있습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:781
#, python-format
msgid "etc/name_to_major: '%s' entry not present"
msgstr "etc/name_to_major: '%s' 항목이 없습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:788
#, python-format
msgid "extra alias '%s' found in etc/driver_aliases"
msgstr "etc/driver_aliases에 추가 별칭 '%s'이(가) 있습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:791
#, python-format
msgid "alias '%s' missing from etc/driver_aliases"
msgstr "etc/driver_aliases에서 별칭 '%s'이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:797
#, python-format
msgid "extra class '%s' found in etc/driver_classes"
msgstr "etc/driver_classes에 추가 클래스 '%s'이(가) 있습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:800
#, python-format
msgid "class '%s' missing from etc/driver_classes"
msgstr "etc/driver_classes에서 클래스 '%s'이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:806
#, python-format
msgid "extra minor node permission '%s' found in etc/minor_perm"
msgstr "etc/minor_perm에 추가 보조 노드 권한 '%s'이(가) 있습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:809
#, python-format
msgid "minor node permission '%s' missing from etc/minor_perm"
msgstr "etc/minor_perm에서 보조 노드 권한 '%s'이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:827
#, python-format
msgid "extra device policy '%s' found in etc/security/device_policy"
msgstr "etc/security/device_policy에 추가 장치 정책 '%s'이(가) 있습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:830
#, python-format
msgid "device policy '%s' missing from etc/security/device_policy"
msgstr "etc/security/device_policy에서 장치 정책 '%s'이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:836
#, python-format
msgid "extra device privilege '%s' found in etc/security/extra_privs"
msgstr "etc/security/extra_privs에 추가 장치 권한 '%s'이(가) 있습니다."

#: ../modules/actions/driver.py:839
#, python-format
msgid "device privilege '%s' missing from etc/security/extra_privs"
msgstr "etc/security/extra_privs에서 장치 권한 '%s'이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/file.py:257
#, python-format
msgid "Timestamp: %(found)s should be %(expected)s"
msgstr "타임스탬프: %(found)s은(는) %(expected)s이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/file.py:268
#, python-format
msgid "Size: %(found)d bytes should be %(expected)d"
msgstr "크기: %(found)d 바이트는 %(expected)d이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/file.py:298
#, python-format
msgid "Elfhash: %(found)s should be %(expected)s"
msgstr "Elfhash: %(found)s은(는) %(expected)s이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/file.py:316
#, python-format
msgid "Hash: %(found)s should be %(expected)s"
msgstr "해시: %(found)s은(는) %(expected)s이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/file.py:324
msgid "Skipping: Permission Denied"
msgstr "건너뛰기: 권한이 거부됨"

#: ../modules/actions/file.py:326 ../modules/actions/generic.py:757
#: ../modules/actions/hardlink.py:145 ../modules/actions/user.py:213
#, python-format
msgid "Unexpected Error: %s"
msgstr "예기치 못한 오류: %s"

#: ../modules/actions/file.py:328
#, python-format
msgid "Unexpected Exception: %s"
msgstr "예기치 못한 예외: %s"

#: ../modules/actions/generic.py:147 ../modules/actions/signature.py:94
#, python-format
msgid "No such file: '%s'."
msgstr "다음의 파일이 존재하지 않습니다: '%s'."

#: ../modules/actions/generic.py:150 ../modules/actions/signature.py:97
#, python-format
msgid "'%s' is not a file."
msgstr "'%s' 는 파일이 아닙니다."

#: ../modules/actions/generic.py:451 ../modules/actions/generic.py:490
#, python-format
msgid ""
"Unable to create %(path)s; a parent directory %(p)s has been replaced with a "
"file or link.  Please restore the parent directory and try again."
msgstr ""
       "%(path)s을(를) 만들 수 없습니다. 부모 디렉토리 %(p)s이(가) 파일 또는 링크로 바뀌었습니다. 부모 디렉토리를 복원하고 다시 시도하십시오."

#: ../modules/actions/generic.py:585
msgid "mode is required; value must be of the form '644', '0644', or '04755'."
msgstr "모드가 필요합니다. 값은 '644', '0644' 또는 '04755' 형식이어야 합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:589
#, python-format
msgid ""
"'%s' is not a valid mode; value must be of the form '644', '0644', or "
"'04755'."
msgstr ""
       "'%s'이(가) 유효한 모드가 아닙니다. 값은 '644', '0644' 또는 "
       "'04755' 형식이어야 합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:595
msgid "owner is required"
msgstr "소유자가 필요합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:599
msgid "group is required"
msgstr "그룹이 필요합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:634
#, python-format
msgid ""
"'%(path)s' cannot be installed; the owner '%(owner)s' was removed by '%"
"(src_fmri)s'."
msgstr ""
       "'%(path)s'을(를) 설치할 수 없습니다. 소유자 '%(owner)s'이(가) '%"
       "(src_fmri)s'에 의해 제거되었습니다."

#: ../modules/actions/generic.py:650
#, python-format
msgid ""
"'%(path)s' cannot be installed; '%(owner)s' is an unknown or invalid user."
msgstr ""
       "'%(path)s'을(를) 설치할 수 없습니다. '%(owner)s'이(가) 알 수 없거나 잘못된 사용자입니다."

#: ../modules/actions/generic.py:677
#, python-format
msgid ""
"'%(path)s' cannot be installed; the group '%(group)s' was removed by '%"
"(src_fmri)s'."
msgstr ""
       "'%(path)s'을(를) 설치할 수 없습니다. 그룹 '%(group)s'이(가) '%"
       "(src_fmri)s'에 의해 제거되었습니다."

#: ../modules/actions/generic.py:693
#, python-format
msgid ""
"'%(path)s' cannot be installed; '%(group)s' is an unknown or invalid group."
msgstr ""
       "'%(path)s'을(를) 설치할 수 없습니다. '%(group)s'이(가) 알 수 없거나 잘못된 그룹입니다."

#: ../modules/actions/generic.py:733
#, python-format
msgid "Owner: %s is unknown"
msgstr "소유자: %s을(를) 알 수 없습니다."

#: ../modules/actions/generic.py:740
#, python-format
msgid "Group: %s is unknown "
msgstr "그룹: %s을(를) 알 수 없습니다. "

#: ../modules/actions/generic.py:752
#, python-format
msgid "Missing: %s does not exist"
msgstr "누락: %s이(가) 없습니다."

#: ../modules/actions/generic.py:755 ../modules/actions/user.py:211
msgid "Skipping: Permission denied"
msgstr "건너뛰기: 권한이 거부되었습니다."

#: ../modules/actions/generic.py:764
#, python-format
msgid "File Type: '%(found)s' should be '%(expected)s'"
msgstr "파일 유형: '%(found)s'은(는) '%(expected)s'이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:771
#, python-format
msgid ""
"Owner: '%(found_name)s (%(found_id)d)' should be '%(expected_name)s (%"
"(expected_id)d)'"
msgstr ""
       "소유자: '%(found_name)s (%(found_id)d)'은(는) '%(expected_name)s (%"
       "(expected_id)d)'이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:780
#, python-format
msgid ""
"Group: '%(found_name)s (%(found_id)s)' should be '%(expected_name)s (%"
"(expected_id)s)'"
msgstr ""
       "그룹: '%(found_name)s (%(found_id)s)'은(는) '%(expected_name)s (%"
       "(expected_id)s)'이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:789
#, python-format
msgid "Mode: 0%(found).3o should be 0%(expected).3o"
msgstr "모드: 0%(found).3o은(는) 0%(expected).3o이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/generic.py:959
#, python-format
msgid ""
"Cannot install '%(final_path)s'; parent directory %(parent_dir)s is a link "
"to %(parent_target)s.  To continue, move the directory to its original "
"location and try again."
msgstr ""
       "'%(final_path)s'을(를) 설치할 수 없습니다. 부모 디렉토리 %(parent_dir)s이(가) %(parent_target)s에 대한 링크입니다. 계속하려면 디렉토리를 원래 위치로 이동하고 다시 시도하십시오."

#: ../modules/actions/group.py:88
msgid "Group cannot be installed without group database files present."
msgstr "그룹 데이터베이스 파일이 없으면 그룹을 설치할 수 없습니다."

#: ../modules/actions/group.py:145 ../modules/actions/user.py:248
#, python-format
msgid "%(entry)s: '%(found)s' should be '%(expected)s'"
msgstr "%(entry)s: '%(found)s'은(는) '%(expected)s'이(가) 되어야 합니다."

#. User or another process has removed target for
#. hardlink, a package hasn't declared correct
#. dependencies, or the target hasn't been installed
#. yet.
#: ../modules/actions/hardlink.py:104
#, python-format
msgid "Unable to create hard link %(path)s; target %(target)s is missing."
msgstr "하드 링크 %(path)s을(를) 만들 수 없습니다. 대상 %(target)s이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/hardlink.py:132
#, python-format
msgid "Target '%s' does not exist"
msgstr "대상 '%s'이(가) 없습니다."

#: ../modules/actions/hardlink.py:141
#, python-format
msgid "Broken: Path and Target (%s) inodes not the same"
msgstr "끊어짐: 경로와 대상(%s) inode가 동일하지 않습니다."

#: ../modules/actions/legacy.py:142
#, python-format
msgid "Missing directory var/sadm/pkg/%s"
msgstr "디렉토리 var/sadm/pkg/%s이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/legacy.py:147
#, python-format
msgid "Missing file var/sadm/pkg/%s/pkginfo"
msgstr "파일 var/sadm/pkg/%s/pkginfo가 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/license.py:125
#, python-format
msgid "License file %s does not exist."
msgstr "라이센스 파일 %s 가 존재하지 않습니다."

#: ../modules/actions/license.py:131
#, python-format
msgid "Hash: '%(found)s' should be '%(expected)s'"
msgstr "해시: '%(found)s'은(는) '%(expected)s'이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/link.py:103
#, python-format
msgid "Target: '%(found)s' should be '%(expected)s'"
msgstr "대상: '%(found)s'은(는) '%(expected)s'이(가) 되어야 합니다."

#: ../modules/actions/signature.py:60
msgid "Missing algorithm attribute"
msgstr "알고리즘 속성이 누락되었습니다."

#: ../modules/actions/signature.py:264
#, python-format
msgid "The signature value did not match the expected value. action:%s"
msgstr "서명 값이 예상한 값과 일치하지 않습니다. 작업: %s"

#: ../modules/actions/signature.py:293
#, python-format
msgid "The signature value did not match the expected value. Res: %s"
msgstr "서명 값이 예상한 값과 일치하지 않습니다. Res: %s"

#: ../modules/actions/signature.py:337
#, python-format
msgid "%s was expected to be a RSA key but could not be read correctly."
msgstr "%s을(를) RSA 키로 예상했지만 올바르게 읽지 못했습니다."

#: ../modules/actions/user.py:173
msgid "User cannot be installed without user database files present."
msgstr "사용자 데이터베이스 파일이 없으면 사용자를 설치할 수 없습니다."

#: ../modules/catalog.py:1613
#, python-format
msgid "Unknown info_needed type: %s"
msgstr "인식할 수 없는 info_needed 타입입니다: %s"

#: ../modules/client/actuator.py:366
msgid "FMRI pattern might implicitly match more than one service instance."
msgstr "FMRI 패턴이 둘 이상의 서비스 인스턴스와 암시적으로 일치할 수 있습니다."

#: ../modules/client/actuator.py:368
#, python-format
msgid "Actuators for %(attr)s will not be run for %(fmri)s."
msgstr "%(attr)s에 대한 액추에이터가 %(fmri)s에 대해 실행되지 않습니다."

#. API consumer passed an unknown type for img_path.
#: ../modules/client/api.py:152
msgid "Unknown img_path type."
msgstr "인식할 수 없는 img_path 타입입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:66
#, python-format
msgid ""
"The image cannot be modified as it is currently in use by another package "
"client: %(pid_name)s on %(host)s, pid %(pid)s."
msgstr ""
       "다른 패키지 클라이언트(%(host)s에서 %(pid_name)s, pid %(pid)s)에서 현재 이미지를 사용 중이므로 이미지를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:72
#, python-format
msgid ""
"The image cannot be modified as it is currently in use by another package "
"client: %(pid_name)s on an unknown host, pid %(pid)s."
msgstr ""
       "다른 패키지 클라이언트(알 수 없는 호스트에서 %(pid_name)s, pid %(pid)s)가 현재 이미지를 사용 중이므로 이미지를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:77
#, python-format
msgid ""
"The image cannot be modified as it is currently in use by another package "
"client: pid %(pid)s on %(host)s."
msgstr ""
       "다른 패키지 클라이언트(%(host)s에서 pid %(pid)s)가 현재 이미지를 사용 중이므로 이미지를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:81
msgid ""
"The image cannot be modified as it is currently in use by another package "
"client."
msgstr ""
       "다른 패키지 클라이언트가 현재 이미지를 사용 중이므로 이미지를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:121
#, python-format
msgid ""
"The requested operation cannot be completed due to invalid package "
"metadata.  Details follow:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
       "잘못된 패키지 메타 데이터로 인해 요청한 작업을 완료할 수 없습니다. 세부 정보는 다음과 같습니다.\n"
       "\n"
       "%s"

#: ../modules/client/api_errors.py:183
#, python-format
msgid ""
"Package: %s\n"
"\n"
msgstr ""
       "패키지: %s\n"
       "\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:188
msgid "  License requires acceptance."
msgstr "  사용권에 동의해야 합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:191
msgid "  License must be viewed."
msgstr "  사용권을 검토해야 합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:228
msgid ""
"The plan for the current operation is no longer valid.  The image has likely "
"been modified by another process or client.  Please try the operation again."
msgstr ""
       "현재 작업의 계획이 더 이상 유효하지 않습니다. 다른 프로세스나 클라이언트에서 이미지를 수정한 것 같습니다. 작업을 다시 시도하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:241
#, python-format
msgid ""
"Invalid package state change attempted '%(states)s' for package '%(fmri)s'."
msgstr ""
       "잘못된 패키지 상태 변경에서 패키지 '%(fmri)s'에 대해 '%(states)s'을(를) 시도했습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:271
#, python-format
msgid ""
"Could not operate on %s\n"
"because of insufficient permissions. Please try the command again using "
"pfexec\n"
"or otherwise increase your privileges."
msgstr ""
       "충분한 권한이 없기 때문에 %s에서\n"
       "작업할 수 없습니다. pfexec를 사용하여 명령을 다시 실행해 "
       "보거나\n"
       "사용자 권한을 늘리십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:276
msgid ""
"\n"
"Could not complete the operation because of insufficient permissions. "
"Please\n"
"try the command again using pfexec or otherwise increase your privileges.\n"
msgstr ""
       "\n"
       "충분한 권한이 없기 때문에 작업을 완료할 수 없습니다. "
       "pfexec를\n"
       "사용하여 명령을 다시 실행해 보거나 사용자 권한을 늘리십시오.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:287
#, python-format
msgid ""
"Could not operate on %s\n"
"because the file is in use. Please stop using the file and try the\n"
"operation again."
msgstr ""
       "파일이 사용 중이기 때문에 %s에서\n"
       "작업할 수 없습니다. 파일 사용을 중지하고 작업을\n"
       "다시 시도하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:302
#, python-format
msgid "Could not complete the operation on %s: read-only filesystem."
msgstr "%s의 작업을 완료하지 못했습니다. 읽기 전용 파일 시스템입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:304
msgid "Could not complete the operation: read-only filesystem."
msgstr "작업을 완료할 수 없습니다. 읽기 전용 파일 시스템입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:331
msgid ""
"The following pattern(s) did not match any packages in the current catalog.\n"
"Try relaxing the pattern, refreshing and/or examining the catalogs:"
msgstr ""
       "다음 패턴은 현재 카탈로그의 모든 패키지와 일치하지 않습니다.\n"
       "패턴 완화, 카탈로그 새로 고침 및/또는 검사를 시도하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:338
msgid ""
"The following patterns only matched packages that are from publishers other "
"than that which supplied the already installed version of this package"
msgstr ""
       "다음 패턴은 이 패키지의 이미 설치된 버전을 제공한 게시자가 아닌 다른 "
       "게시자의 패키지에만 일치되었습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:345
#, python-format
msgid "'%s' matches multiple packages"
msgstr "'%s'이(가) 여러 패키지에 일치합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:352
#, python-format
msgid "'%s' matches no installed packages"
msgstr "'%s'과(와) 일치하는 패키지가 설치되어 있지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:356
#, python-format
msgid "'%s' is an illegal fmri"
msgstr "'%s'은(는) 잘못된 FMRI입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:360
#, python-format
msgid "'%s' supports the following architectures: %s"
msgstr "'%s'은(는) %s 구조를 지원합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:361
#, python-format
msgid "Image architecture is defined as: %s"
msgstr "이미지 구조가 %s(으)로 정의되어 있습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:366
#, python-format
msgid "'%(p)s' depends on obsolete package '%(op)s'"
msgstr "'%(p)s'은(는) 오래된 패키지 '%(op)s'에 따라 다릅니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:370
msgid ""
"The proposed operation can not be performed for the following package(s) as "
"they are already installed: "
msgstr ""
       "다음 패키지는 이미 설치되어 있으므로 해당 패키지에 대해 제안된 작업을 "
       "수행할 수 없습니다. "

#: ../modules/client/api_errors.py:377
msgid "The following different patterns specify thesame package(s):"
msgstr "다음과 같은 다양한 패턴에서 동일한 패키지를 지정합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:387
msgid "No solution was found to satisfy constraints"
msgstr "제약 조건을 충족하는 솔루션이 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:393
#, python-format
msgid "Package %(pkg)s is missing a dependency: %(dep)s"
msgstr "패키지 %(pkg)s에서 종속성 %(dep)s이(가) 누락되었습니다. "

#: ../modules/client/api_errors.py:459
#, python-format
msgid ""
"Requested operation failed for action %(action)s:\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "작업 %(action)s에 대해 요청한 작업이 실패했습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../modules/client/api_errors.py:464
#, python-format
msgid ""
"Requested operation failed for package %(fmri)s:\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "패키지 %(fmri)s에 대해 요청한 작업이 실패했습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../modules/client/api_errors.py:501
#, python-format
msgid ""
"The FMRI '%s' does not contain publisher information and cannot be used for "
"catalog operations."
msgstr ""
       "FMRI '%s'은(는) 게시자 정보를 포함하지 않으며 카탈로그 작업에 "
       "사용할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:510
#, python-format
msgid ""
"Catalog meta_root '%(root)s' is invalid; unable to complete operation: '%(op)"
"s'."
msgstr ""
       "카탈로그 meta_root '%(root)s'이(가) 잘못되었습니다. 작업을 완료할 수 없습니다. '%(op)"
       "s'."

#: ../modules/client/api_errors.py:527 ../modules/server/catalog.py:59
msgid "The following catalog files have incorrect permissions:\n"
msgstr "다음 카탈로그 파일에 잘못된 권한이 있습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:531 ../modules/server/catalog.py:63
#, python-format
msgid "\t%(fname)s: expected mode: %(emode)s, found mode: %(fmode)s\n"
msgstr "\t%(fname)s: 예상 모드: %(emode)s, 검색된 모드: %(fmode)s\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:541
#, python-format
msgid "The signature data for the '%s' catalog file is not valid."
msgstr "'%s' 카탈로그 파일의 서명 데이터가 유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:551
#, python-format
msgid ""
"Unable to determine the updates needed for  the current catalog using the "
"provided catalog update data in '%s'."
msgstr ""
       "'%s'에 제공된 카탈로그 업데이트 데이터를 사용하여 현재 카탈로그에 "
       "필요한 업데이트를 결정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:561
#, python-format
msgid ""
"Unable to perform '%(op)s' operation for catalog %(name)s; completion would "
"result in a duplicate entry for package '%(fmri)s'."
msgstr ""
       "'%(op)s' 작업을 카탈로그 %(name)s;에 대해 수행할 수 없습니다. 작업을 완료하면 "
       "패키지 '%(fmri)s'에 대한 항목이 중복됩니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:573
msgid "Catalog updates can only be applied to an on-disk catalog."
msgstr "카탈로그 업데이트는 디스크 내장 카탈로그에만 적용할 수 있습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:581
#, python-format
msgid "Catalog file '%s' is invalid."
msgstr "카탈로그 파일 '%s'이(가) 잘못되었습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:591
#, python-format
msgid ""
"The content of the catalog for publisher '%s' doesn't match the catalog's "
"attributes.  This is likely the result of a mix of older and newer catalog "
"files being provided for the publisher."
msgstr ""
       "'%s' 게시자에 대한 카탈로그 내용이 카탈로그 속성과 일치하지 않습니다. 게시자에 대해 이전 카탈로그 파일과 새로운 카탈로그 파일이 함께 제공되었기 때문인 것 같습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:603
#, python-format
msgid ""
"Unable to determine the updates needed for the catalog using the provided "
"catalog update data in '%s'. The specified catalog updates are for an older "
"version of the catalog and cannot be used."
msgstr ""
       "'%s'에 제공된 카탈로그 업데이트 데이터를 사용하여 카탈로그에 필요한 "
       "업데이트를 결정할 수 없습니다. 지정된 카탈로그 업데이트는 이전 버전의 카탈로그용이므로 "
       "사용할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:614
#, python-format
msgid "'%s' could not be found in the catalog."
msgstr "카탈로그에서 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:622
#, python-format
msgid "Unknown catalog update type '%s'"
msgstr "알 수 없는 카탈로그 업데이트 유형 '%s'"

#: ../modules/client/api_errors.py:630
#, python-format
msgid "Unrecognized, unknown, or invalid CatalogPart '%s'"
msgstr "인식할 수 없는, 알 수 없는 또는 잘못된 CatalogPart '%s'"

#: ../modules/client/api_errors.py:662
msgid ""
"No matching package could be found for the following FMRIs in any of the "
"catalogs for the current publishers:\n"
msgstr ""
       "현재 출판사에 대한 모든 카탈로그의 다음과 같은 FMRI에 대해 "
       "일치하는 패키지가 없을 수 있습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:667
#, python-format
msgid "%s (pattern did not match)\n"
msgstr "%s(패턴이 일치하지 않음)\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:669
#, python-format
msgid "%s (publisher did not match)\n"
msgstr "%s(게시자가 일치하지 않음)\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:672
#, python-format
msgid "%s (version did not match)\n"
msgstr "%s(버전이 일치하지 않음)\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:703
#, python-format
msgid "The search at url %s returned no results."
msgstr "url %s의 검색에서 결과를 반환하지 못했습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:717
msgid "Some repositories failed to respond appropriately:\n"
msgstr "일부 저장소에서 적절하게 응답하지 못했습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:719 ../modules/client/api_errors.py:728
#, python-format
msgid ""
"%(o)s:\n"
"%(msg)s\n"
msgstr ""
       "%(o)s:\n"
       "%(msg)s\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:722
#, python-format
msgid "%s did not return a valid response.\n"
msgstr "%s에서 유효한 응답을 반환하지 못했습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:725
msgid "Some repositories don't support requested search operation:\n"
msgstr "일부 저장소에서 요청한 검색 작업을 지원하지 않습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:739
msgid ""
"Search performance is degraded.\n"
"Run 'pkg rebuild-index' to improve search speed."
msgstr ""
       "검색 성능이 저하됩니다.\n"
       "검색 속도를 향상시키려면 'pkg rebuild-index'를 실행하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:753
msgid "Search repository does not support the requested protocol:"
msgstr "검색 저장소에서 요청한 프로토콜을 지원하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:914
#, python-format
msgid ""
"The provided p5i data is in an unrecognized format or does not contain valid "
"publisher information: %s"
msgstr ""
       "제공된 p5i 데이터가 인식할 수 없는 형식이거나 유효한 게시자 정보를 포함하지 않습니다. %s"

#: ../modules/client/api_errors.py:917
msgid ""
"The provided p5i data is in an unrecognized format or does not contain valid "
"publisher information."
msgstr ""
       "제공된 p5i 데이터가 인식할 수 없는 형식이거나 유효한 게시자 정보를 포함하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:926
msgid "Unsupported pkg(5) publisher information data format."
msgstr "지원되지 않는 pkg(5) 출판사 정보 데이터 형식입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:952
#, python-format
msgid ""
"Error encountered while retrieving data from '%s':\n"
"%s"
msgstr ""
       "'%s'에서 데이터를 검색하는 중 오류가 발생했습니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/client/api_errors.py:954
#, python-format
msgid "Error encountered while retrieving data from: %s"
msgstr "%s에서 데이터를 검색하는 중 오류가 발생했습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:966
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid location."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 위치가 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:978
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid boot environment name."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 부트 환경 이름이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:990
#, python-format
msgid "The boot environment '%s' already exists."
msgstr "부트 환경 '%s'이(가) 이미 있습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:999
msgid ""
"Boot environment naming during package install is not supported on this\n"
"version of OpenSolaris. Please image-update without the --be-name option."
msgstr ""
       "이 OpenSolaris 버전에서는 패키지 설치 중에 부트 환경 이름을 \n"
       "지정하는 기능이 지원되지 않습니다. image-update를 --be-name 옵션 없이 실행하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:1005
msgid "Unable to clone the current boot environment."
msgstr "현재 부트 환경을 복제할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1018
#, python-format
msgid ""
"A problem occurred while attempting to rename the boot environment\n"
"currently named %(orig)s to %(dest)s."
msgstr ""
       "부트 환경의 현재 이름 %(orig)s을(를) %(dest)s(으)로 바꾸는 중\n"
       "문제가 발생했습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1029
#, python-format
msgid "Unable to mount %(name)s at %(mt)s"
msgstr "%(mt)s에서 %(name)s을(를) 마운트할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1038
msgid ""
"Naming a boot environment when operating on a non-live image is\n"
"not allowed."
msgstr ""
       "라이브 이미지가 아닌 이미지로 작업할 때 부트 환경 이름을\n"
       "지정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1049
msgid "Info does not recognize the following options:"
msgstr "정보는 다음 옵션을 인식하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1051
msgid " '"
msgstr " '"

#: ../modules/client/api_errors.py:1051
msgid "'"
msgstr "'"

#: ../modules/client/api_errors.py:1080
#, python-format
msgid ""
"Publisher meta_root '%(root)s' is invalid; unable to complete operation: '%"
"(op)s'."
msgstr ""
       "게시자 meta_root '%(root)s'이(가) 잘못되었습니다. 작업을 완료할 수 없습니다. '%"
       "(op)s'."

#: ../modules/client/api_errors.py:1089
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid publisher alias."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 게시자 별칭이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1096
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid publisher name."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 출판사 이름이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1104
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' is not a valid value for repository attribute '%(attribute)s'."
msgstr ""
       "'%(value)s'은(는) 저장소 속성 '%(attribute)s'에 대한 유효한 값이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1117
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid repository collection type."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 저장소 컬렉션 유형이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1125
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid URI."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 URI가 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1133
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid URI priority; integer value expected."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 URI 우선 순위가 아닙니다. 정수 값이어야 합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1145
#, python-format
msgid "'%s' is not a valid repository URI sort policy."
msgstr "'%s'은(는) 유효한 저장소 URI 정렬 정책이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1154
#, python-format
msgid "Publisher '%s' is disabled and cannot be used for packaging operations."
msgstr "출판사 '%s'은(는) 비활성화되어 있으므로 패키징 작업에 사용할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1163
#, python-format
msgid "A publisher with the same name or alias as '%s' already exists."
msgstr "'%s'과(와) 이름 또는 별칭이 같은 출판사가 이미 존재합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1172
#, python-format
msgid ""
"A repository with the same name or origin URIs already exists for publisher "
"'%s'."
msgstr ""
       "이름 또는 원본 URI가 같은 저장소가 출판사 '%s'에 대해 이미"
       "존재합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1181
#, python-format
msgid "Mirror '%s' already exists for the specified publisher."
msgstr "미러 '%s'이(가) 지정한 게시자에 대해 이미 존재합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1190
#, python-format
msgid "Origin '%s' already exists for the specified publisher."
msgstr "원본 '%s'이(가) 지정한 게시자에 대해 이미 존재합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1199
#, python-format
msgid ""
"At least one origin is required for %s.  You must add a new origin before "
"attempting to remove the specified origin(s)."
msgstr ""
       "적어도 하나 이상의 원본이 %s에 필요합니다. 지정한 원본 제거를 시도하려면 먼저 "
       "새 원본을 추가해야 합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1209
msgid "The preferred publisher cannot be removed."
msgstr "기본 출판사는 제거할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1216
msgid "Cannot search a repository before or after itself"
msgstr "저장소 자체보다 이전 또는 이후 저장소를 검색할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1224
msgid "Cannot remove the selected repository for a publisher."
msgstr "출판사에 대해 선택한 저장소를 제거할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1233
#, python-format
msgid ""
"Publisher '%s' is disabled and cannot be set as the preferred publisher."
msgstr ""
       "출판사 '%s'은(는) 비활성화되어 있으므로 기본 출판사로 설정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1242
msgid ""
"The preferred publisher may not be disabled.  Another publisher must be set "
"as the preferred publisher before this publisher can be disabled."
msgstr ""
       "기본 게시자는 비활성화할 수 없습니다. 이 게시자를 비활성화하려면 먼저 "
       "다른 게시자를 기본 게시자로 설정해야 합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1252
#, python-format
msgid "Unknown legal URI '%s'."
msgstr "알 수 없는 합법적 URI '%s'입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1260
#, python-format
msgid "Unknown publisher '%s'."
msgstr "알 수 없는 출판사 '%s'입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1277
#, python-format
msgid ""
"The repository at %(location)s does not contain package data for %(unknown)"
"s; only %(known)s.\n"
"\n"
"This is either because the repository location is not valid, or because the "
"provided publisher does not match those known by the repository."
msgstr ""
       "%(location)s의 저장소에 %(unknown)"
       "s이(가) 아니라 %(known)s의 패키지 데이터만 포함됩니다.\n"
       "\n"
       "저장소 위치가 유효하지 않거나 제공된 게시자가 저장소에 의해 알려진 게시자와 일치하지 않기 때문입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1287
#, python-format
msgid ""
"One or more of the repository origin(s) listed below contains package data "
"for %(known)s; not %(unknown)s:\n"
"\n"
"%(origins)s\n"
"\n"
"This is either because one of the repository origins is not valid for this "
"publisher, or because the list of known publishers retrieved from the "
"repository origin does not match the client."
msgstr ""
       "아래에 나열된 하나 이상의 저장소 원본에 %(unknown)s이(가) 아니라 %(known)s의 패키지 데이터가 포함됩니다.\n"
       "\n"
       "%(origins)s\n"
       "\n"
       "이 게시자에 대해 저장소 원본 중 하나가 유효하지 않거나 저장소 원본에서 검색된 알려진 게시자 목록이 클라이언트와 일치하지 않기 때문입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1297
#, python-format
msgid ""
"The specified publisher repository does not contain any package data for %"
"(unknown)s; only %(known)s."
msgstr ""
       "지정된 게시자 저장소에 %"
       "(unknown)s이(가) 아니라 %(known)s의 패키지 데이터만 포함됩니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1308
#, python-format
msgid "Unknown related URI '%s'."
msgstr "알 수 없는 관련 URI '%s'입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1316
#, python-format
msgid "Unknown repository '%s'."
msgstr "알 수 없는 저장소 '%s'입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1324
#, python-format
msgid "Unknown repository mirror '%s'."
msgstr "알 수 없는 저장소 미러 '%s'입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1338
#, python-format
msgid "Publisher '%s' has no repositories that support the '%s' operation."
msgstr "게시자 '%s'에 '%s' 작업을 지원하는 저장소가 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1346
#, python-format
msgid "Can not modify system repository using method '%s'."
msgstr "'%s' 메소드를 사용하여 시스템 저장소를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1354
#, python-format
msgid "System repository does not support protocol '%s'."
msgstr "시스템 저장소에서 '%s' 프로토콜을 지원하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1368
msgid ""
"The specified package repository does not provide publisher configuration "
"information."
msgstr ""
       "지정된 패키지 저장소에서 게시자 구성 정보를 제공하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1371
#, python-format
msgid ""
"The package repository at %s does not provide publisher configuration "
"information or the information provided is incomplete."
msgstr ""
       "%s의 패키지 저장소에서 게시자 구성 정보를 제공하지 않거나 제공된 정보가 불완전합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1375
#, python-format
msgid ""
"One of the package repository origins for %s does not provide publisher "
"configuration information or the information provided is incomplete."
msgstr ""
       "%s의 패키지 저장소 원본 중 하나에서 게시자 구성 정보를 제공하지 않거나 제공된 정보가 불완전합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1385
#, python-format
msgid "Unknown repository origin '%s'"
msgstr "알 수 없는 저장소 원본 '%s'입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1396
#, python-format
msgid "The URI '%(uri)s' contains an unsupported scheme '%(scheme)s'."
msgstr "URI '%(uri)s'에 지원되지 않는 체계 '%(scheme)s'이(가) 포함되어 있습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1399
msgid "The specified URI contains an unsupported scheme."
msgstr "지정한 URI에 지원되지 않는 체계가 포함되어 있습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1407
#, python-format
msgid "'%(attr)s' is not supported for '%(scheme)s'."
msgstr "'%(attr)s'은(는) '%(scheme)s'에 대해 지원되지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1423
#, python-format
msgid ""
"The relevant signature action is found in %(pfmri)s and has a hash of %(hsh)s"
msgstr ""
       "관련 서명 작업이 %(pfmri)s에서 발견되었으며 %(hsh)s의 해시를 포함합니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1427
#, python-format
msgid "The package involved is:%s"
msgstr "포함된 패키지는 %s입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1429
#, python-format
msgid "The relevant signature action's value attribute is %s"
msgstr "관련 서명 작업의 값 속성은 %s입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1454
#, python-format
msgid ""
"The signature action %(act)s was made using a version (%(ver)s) this version "
"of pkg(5) doesn't understand."
msgstr ""
       "서명 작업 %(act)s이(가) 이 버전의 pkg(5)에서 인식할 수 없는 버전(%(ver)s)을 사용하여 만들어졌습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1477
#, python-format
msgid ""
"Certificate %s has been modified on disk. Its hash value is not what was "
"expected."
msgstr ""
       "%s 인증서가 디스크에서 수정되었습니다. 해당 해시 값이 예상한 값이 아닙니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1486
msgid "Chain was rooted in an untrusted self-signed certificate.\n"
msgstr "신뢰되지 않는 자체 서명된 인증서에 체인의 경로가 지정되었습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:1501
msgid "The following problems were encountered:\n"
msgstr "다음과 같은 문제가 발생했습니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:1503
#, python-format
msgid ""
"The certificate which issued this certificate:%(subj)s could not be found. "
"The issuer is:%(issuer)s\n"
msgstr ""
       "이 인증서를 발행한 인증서 %(subj)s을(를) 찾지 못했습니다. 발행자는 %(issuer)s입니다.\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:1519
#, python-format
msgid ""
"This certificate was revoked:%(cert)s for this reason:\n"
"%(reason)s"
msgstr ""
       "다음 이유로 인해 이 인증서가 취소되었습니다. %(cert)s\n"
       "%(reason)s"

#: ../modules/client/api_errors.py:1535
#, python-format
msgid ""
"A signature in %(pfmri)s could not be verified for this reason:\n"
"%(reason)s\n"
"The signature's hash is %(hash)s"
msgstr ""
       "다음 이유로 인해 %(pfmri)s의 서명을 확인하지 못했습니다.\n"
       "%(reason)s\n"
       "서명의 해시는 %(hash)s입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1541
#, python-format
msgid ""
"The signature with this signature value:\n"
"%(sigval)s\n"
" could not be verified for this reason:\n"
"%(reason)s\n"
msgstr ""
       "서명 값:\n"
       "%(sigval)s\n"
       "을(를) 가진 서명을 다음 이유로 인해 확인하지 못했습니다.\n"
       "%(reason)s\n"

#: ../modules/client/api_errors.py:1557
#, python-format
msgid ""
"The policy for %(pub_str)s requires signatures to be present but no "
"signature was found in %(fmri_str)s."
msgstr ""
       "%(pub_str)s의 정책을 사용하려면 서명이 필요하지만 %(fmri_str)s에서 서명을 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1561
#, python-format
msgid ""
"The policy for %(pub_str)s requires signatures to be present but no "
"signature was found."
msgstr ""
       "%(pub_str)s의 정책을 사용하려면 서명이 필요하지만 서명을 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1578
#, python-format
msgid ""
"The policy for %(pub_str)s requires certain CNs to be seen in a chain of "
"trust. The following required names couldn't be found for this package:%"
"(fmri_str)s.\n"
"%(missing)s"
msgstr ""
       "%(pub_str)s의 정책을 사용하려면 신뢰 기반의 체인에서 특정 CN을 확인해야 합니다. 필요한 다음 이름을 이 패키지에서 찾지 못했습니다. %"
       "(fmri_str)s.\n"
       "%(missing)s"

#: ../modules/client/api_errors.py:1584
#, python-format
msgid ""
"The policy for %(pub_str)s requires certain CNs to be seen in a chain of "
"trust. The following required names couldn't be found.\n"
"%(missing)s"
msgstr ""
       "%(pub_str)s의 정책을 사용하려면 트러스트 체인에서 특정 CN을 확인해야 합니다. 필요한 다음 이름을 찾지 못했습니다.\n"
       "%(missing)s"

#: ../modules/client/api_errors.py:1599
#, python-format
msgid ""
"The certificate whose subject is %(cert)s could not be verified because it "
"uses a critical extension that pkg5 cannot handle yet.\n"
"Extension name:%(name)s\n"
"Extension value:%(val)s"
msgstr ""
       "제목이 %(cert)s인 인증서가 pkg5에서 아직 처리할 수 없는 중요한 확장을 사용하므로 이 인증서를 확인하지 못했습니다.\n"
       "확장 이름: %(name)s\n"
       "확장 값: %(val)s"

#: ../modules/client/api_errors.py:1641
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s' needed to access '%(uri)s', "
"has expired.  Please install a valid certificate."
msgstr ""
       "'%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'이(가) "
       "만료되었습니다. 유효한 인증서를 설치하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:1646
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s', has expired.  Please install "
"a valid certificate."
msgstr ""
       "출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'이(가) 만료되었습니다. 유효한 "
       "인증서를 설치하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:1651
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s', needed to access '%(uri)s', has expired.  Please "
"install a valid certificate."
msgstr ""
       "'%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 인증서 '%(cert)s'이(가) 만료되었습니다. "
       "유효한 인증서를 설치하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:1654
#, python-format
msgid "Certificate '%s' has expired.  Please install a valid certificate."
msgstr "인증서 '%s'이(가) 만료되었습니다. 유효한 인증서를 설치하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:1667
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s', needed to access '%(uri)s', "
"will expire in '%(days)s' days."
msgstr ""
       "'%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'이(가) "
       "'%(days)s'일 후에 만료됩니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1672
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s' will expire in '%(days)s' "
"days."
msgstr ""
       "출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'이(가) '%(days)s'일 후에 "
       "만료됩니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1676
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s', needed to access '%(uri)s', will expire in '%(days)"
"s' days."
msgstr ""
       "'%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 인증서 '%(cert)s'이(가) '%(days)s'일"
       "후에 만료됩니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1679
#, python-format
msgid "Certificate '%(cert)s' will expire in '%(days)s' days."
msgstr "인증서 '%(cert)s'이(가) '%(days)s'일 후에 만료됩니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1691
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s', needed to access '%(uri)s', "
"is invalid."
msgstr ""
       "%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'이(가) "
       "유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1695
#, python-format
msgid "Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s' is invalid."
msgstr "출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'이(가) 유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1699
#, python-format
msgid "Certificate '%(cert)s' needed to access '%(uri)s' is invalid."
msgstr "%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 인증서 '%(cert)s'이(가) 유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1702
#, python-format
msgid "Invalid certificate '%s'."
msgstr "인증서 '%s'이(가) 유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1713
#, python-format
msgid ""
"Unable to locate key '%(key)s' for publisher '%(pub)s' needed to access '%"
"(uri)s'."
msgstr ""
       "'%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 게시자 '%(pub)s'에 대한 키"
       "'%(key)s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1717
#, python-format
msgid "Unable to locate key '%(key)s' for publisher '%(pub)s'."
msgstr "게시자 '%(pub)s'에 대한 키 '%(key)s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1721
#, python-format
msgid "Unable to locate key '%(key)s' needed to access '%(uri)s'."
msgstr "'%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 키 '%(key)s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1724
#, python-format
msgid "Unable to locate key '%s'."
msgstr "키 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1735
#, python-format
msgid ""
"Unable to locate certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s' needed to "
"access '%(uri)s'."
msgstr ""
       "%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'을(를) "
       "찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1740
#, python-format
msgid "Unable to locate certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s'."
msgstr "출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1744
#, python-format
msgid "Unable to locate certificate '%(cert)s' needed to access '%(uri)s'."
msgstr "%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 인증서 '%(cert)s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1747
#, python-format
msgid "Unable to locate certificate '%s'."
msgstr "인증서 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1759
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s', needed to access '%(uri)s', "
"has a future effective date."
msgstr ""
       "%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'의 "
       "발효일이 미래 날짜입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1764
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' for publisher '%(pub)s' has a future effective date."
msgstr ""
       "출판사 '%(pub)s'의 인증서 '%(cert)s'의 발효일이 미래 날짜입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1768
#, python-format
msgid ""
"Certificate '%(cert)s' needed to access '%(uri)s' has a future effective "
"date."
msgstr ""
       "%(uri)s'에 액세스하는 데 필요한 인증서 '%(cert)s'의 발효일이 "
       "미래 날짜입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1771
#, python-format
msgid "Certificate '%s' has a future effective date."
msgstr "인증서 '%s'의 발효일이 미래 날짜입니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1784
#, python-format
msgid "Gave a bad response:%s"
msgstr "잘못된 응답을 제공했습니다. %s"

#: ../modules/client/api_errors.py:1795
#, python-format
msgid "Could not find %s"
msgstr "%s 를 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1818
#, python-format
msgid "The signature data for the manifest of the '%s' package is not valid."
msgstr "'%s' 의 manifest 를 위한 서명 데이타가 유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1820
msgid "The signature data for the manifest is not valid."
msgstr "해당 manifest 의 서명 데이타가 유효하지 않습니다."

#: ../modules/client/api_errors.py:1850
#, python-format
msgid ""
"there is already an image at: %s.\n"
"To override, use the -f (force) option."
msgstr ""
       "이미지가 다음 위치에 이미 있습니다. %s.\n"
       "대체하려면 -f (force) 옵션을 사용하십시오."

#: ../modules/client/api_errors.py:1856
#, python-format
msgid ""
"the specified image path is not empty: %s.\n"
"To override, use the -f (force) option."
msgstr ""
       "지정한 이미지 경로가 비어 있지 않습니다. %s.\n"
       "대체하려면 -f (force) 옵션을 사용하십시오."

#: ../modules/client/bootenv.py:138
msgid "pkg: unable to create an auto snapshot. pkg recovery is disabled."
msgstr "pkg: 자동 스냅샷을 만들 수 없습니다. pkg 복구가 비활성화됩니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:327
#, python-format
msgid "pkg: A system error %(e)s was caught executing %(cmd)s"
msgstr "pkg: 시스템 오류 %(e)s이(가) %(cmd)s을(를) 실행하는 동안 발견되었습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:332
#, python-format
msgid ""
"pkg: '%(cmd)s' failed. \n"
"with a return code of %(ret)d."
msgstr ""
       "pkg: '%(cmd)s'이(가) 실패했습니다. \n"
       "반환 코드는 %(ret)d입니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:344
#, python-format
msgid "pkg: unable to activate %s"
msgstr "pkg: %s을(를) 활성화할 수 없습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:354
#, python-format
msgid "unable to unmount BE %(be_name)s mounted at %(be_path)s"
msgstr "%(be_path)s에 마운트된 BE %(be_name)s을(를) 마운트 해제할 수 없습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:362
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A clone of %s exists and has been updated and activated.\n"
"On the next boot the Boot Environment %s will be mounted on '/'.\n"
"Reboot when ready to switch to this updated BE.\n"
msgstr ""
       "\n"
       "%s의 복제본이 있으며 업데이트 및 활성화되었습니다.\n"
       "다음 부트 시 부트 환경 %s이(가) '/'에 마운트됩니다.\n"
       "이 업데이트된 BE로 전환할 준비가 완료되면 재부트하십시오.\n"

#: ../modules/client/bootenv.py:376
#, python-format
msgid "%s has been updated successfully"
msgstr "%s이(가) 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:427
#, python-format
msgid ""
" The running system has not been modified. Modifications were only made to a "
"clone of the running system.  This clone is mounted at %s should you wish to "
"inspect it."
msgstr ""
       " 실행 중인 시스템이 수정되지 않았습니다. 실행 중인 시스템의 복제본만 "
       "수정되었습니다. 이 복제본이 %s에 마운트되었습니다. 해당 복제본을 "
       "검사하십시오."

#: ../modules/client/bootenv.py:438
#, python-format
msgid "pkg: unable to rollback BE %s and restore image"
msgstr "pkg: BE %s을(를) 롤백하고 이미지를 복원할 수 없습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:448
#, python-format
msgid "%s failed to be updated. No changes have been made to %s."
msgstr "%s 업데이트에 실패했습니다. %s이(가) 변경되지 않았습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:461
#, python-format
msgid "pkg: unable to destroy snapshot %s"
msgstr "pkg: 스냅샷 %s을(를) 삭제할 수 없습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:490
#, python-format
msgid "pkg: unable to create BE %s"
msgstr "pkg: BE %s을(를) 만들 수 없습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:495
#, python-format
msgid "pkg: unable to mount BE %(name)s on %(clone_dir)s"
msgstr "pkg: %(clone_dir)s에서 BE %(name)s을(를) 마운트할 수 없습니다."

#: ../modules/client/bootenv.py:501
#, python-format
msgid ""
"The Boot Environment %(name)s failed to be updated. A snapshot was taken "
"before the failed attempt and is mounted here %(clone_dir)s. Use 'beadm "
"unmount %(clone_name)s' and then 'beadm activate %(clone_name)s' if you wish "
"to boot to this BE."
msgstr ""
       "부트 환경 %(name)s 업데이트에 실패했습니다. 실패하기 전에 스냅샷을 가져와 "
       "여기 %(clone_dir)s에 마운트합니다. 이 BE를 부트하려면 'beadm "
       "unmount %(clone_name)s'을(를) 사용한 다음 'beadm activate %(clone_name)s'을(를) "
       "사용하십시오."

#: ../modules/client/bootenv.py:516
#, python-format
msgid ""
"The Boot Environment %s failed to be updated. A snapshot was taken before "
"the failed attempt and has been restored so no changes have been made to %s."
msgstr ""
       "부트 환경 %s 업데이트에 실패했습니다. 실패하기 전에 스냅샷을 가져와서 "
       "복원되었기 때문에 %s이(가) 변경되지 않았습니다."

#: ../modules/client/image.py:294
#, python-format
msgid ""
"The trust anchor for the image were expected to be found in %s, but that is "
"not a directory.  Please set the image property 'trust-anchor-directory' to "
"the correct path."
msgstr ""
       "이미지의 트러스트 앵커가 %s에 있어야 하는데 이 위치가 디렉토리가 아닙니다. 이미지 등록 정보 'trust-anchor-directory'를 올바른 경로로 설정하십시오."

#: ../modules/client/image.py:911
#, python-format
msgid ""
"Cannot add a value to a single valued property.  The property name is: %"
"(name)s and the current value is: %(value)s"
msgstr ""
       "단일 값 등록 정보에 값을 추가할 수 없습니다. 등록 정보 이름은 %"
       "(name)s이고 현재 값은 %(value)s입니다."

#: ../modules/client/image.py:924
#, python-format
msgid ""
"Cannot remove a value from a single valued property, unset must be used.  "
"The property name is: %(name)s and the current value is: %(value)s"
msgstr ""
       "단일 값 등록 정보에서 값을 제거할 수 없습니다. 설정 해제를 사용해야 합니다. 등록 정보 이름은 %(name)s이고 현재 값은 %(value)s입니다."

#: ../modules/client/image.py:934 ../modules/client/publisher.py:2039
#, python-format
msgid ""
"Cannot remove the value %(value)s from the property %(name)s because the "
"value is not in the property's list."
msgstr ""
       "등록 정보 목록에 값이 없으므로 등록 정보 %(name)s에서 값 %(value)s을(를) 제거할 수 없습니다."

#: ../modules/client/image.py:1320
msgid "Package State Update Phase"
msgstr "패키지 상태 업데이트 단계"

#: ../modules/client/image.py:1364
msgid "Package Cache Update Phase"
msgstr "패키지 캐시 업데이트 단계"

#: ../modules/client/image.py:1379
msgid "Image State Update Phase"
msgstr "이미지 상태 업데이트 단계"

#: ../modules/client/image.py:2640
msgid "pkg(5) update check failed."
msgstr "pkg(5) 업데이트 확인에 실패했습니다."

#: ../modules/client/imageconfig.py:765 ../modules/client/publisher.py:2078
msgid ""
"At least one name must be provided for the signature-required-names policy."
msgstr ""
       "signature-required-names 정책에 대해 적어도 하나의 이름을 제공해야 합니다."

#: ../modules/client/imageconfig.py:777
#, python-format
msgid "%(val)s is not a valid value for this property: %(prop)s"
msgstr "%(val)s은(는) 등록 정보 %(prop)s에 유효한 값이 아닙니다."

#: ../modules/client/imageconfig.py:800 ../modules/client/publisher.py:2405
#, python-format
msgid "The %s signature-policy takes no argument."
msgstr "%s 서명 정책이 인수를 사용하지 않습니다."

#: ../modules/client/imageconfig.py:810 ../modules/client/imageconfig.py:827
#, python-format
msgid "%(name)s is not a multivalued property.  Values are: %(value)r"
msgstr "%(name)s은(는) 다중 값 등록 정보가 아닙니다. 값은 %(value)r입니다."

#: ../modules/client/imageplan.py:1145
msgid "Removal Phase"
msgstr "제거 단계"

#: ../modules/client/imageplan.py:1158
msgid "Install Phase"
msgstr "설치 단계"

#: ../modules/client/imageplan.py:1172
msgid "Update Phase"
msgstr "수정 단계"

#: ../modules/client/imageplan.py:1265
msgid "Index Phase"
msgstr "인덱스 단계"

#: ../modules/client/pkg_solver.py:200
msgid "This version excluded by specified installation version"
msgstr "이 버전은 지정된 설치 버전에서 제외되었습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:209
#, python-format
msgid "This version is excluded by installed incorporation %s"
msgstr "이 버전은 설치된 통합 %s에서 제외되었습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:219
#, python-format
msgid "This version is excluded by freeze %s"
msgstr "이 버전은 고정 %s에서 제외되었습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:235
#, python-format
msgid "No matching version of %s can be installed:"
msgstr "%s의 일치하는 버전을 설치할 수 없습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:268
#, python-format
msgid "No version of %s can be installed:"
msgstr "%s의 버전을 설치할 수 없습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:349
msgid "Package(s) are installed that depend on obsolete empty packages."
msgstr "오래되고 빈 패키지에 종속된 패키지가 설치됩니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:350
#, python-format
msgid ""
"These package(s) must be uninstalled to continue:\n"
"\t%s\n"
msgstr ""
       "계속하려면 다음 패키지를 제거해야 합니다.\n"
       "\t%s\n"

#: ../modules/client/pkg_solver.py:352
#, python-format
msgid ""
"The pkg command to perform needed uninstall is\n"
"\tpkg uninstall %s\n"
msgstr ""
       "필요한 제거를 수행하기 위한 pkg 명령은 다음과 같습니다.\n"
       "\tpkg uninstall %s\n"

#. Trim package entries that have unparseable action data
#. so that they can be filtered out later.
#: ../modules/client/pkg_solver.py:750 ../modules/client/pkg_solver.py:789
#: ../modules/client/pkg_solver.py:819
msgid "Package contains invalid or unsupported actions"
msgstr "패키지에 잘못되거나 지원되지 않는 작업이 있습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:1156
msgid "Publisher differs from installed or specified version"
msgstr "게시자가 설치되거나 지정된 버전과 다릅니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:1170
msgid "Publisher is lower ranked"
msgstr "게시자의 순위가 낮게 지정되어 있습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:1206
#, python-format
msgid "Newer version %s is already installed"
msgstr "최신 버전 %s이(가) 이미 설치되어 있습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:1215
msgid "Package doesn't support image architecture"
msgstr "패키지에서 이미지 아키텍처를 지원하지 않습니다."

#: ../modules/client/pkg_solver.py:1217
#, python-format
msgid "Package doesn't support image variant %s"
msgstr "패키지에서 이미지 변형 %s을(를) 지원하지 않습니다."

#: ../modules/client/progress.py:540
#, python-format
msgid "Download: %s ... "
msgstr "다운로드: %s ... "

#: ../modules/client/progress.py:679
#, python-format
msgid "Retrieving catalog '%s'..."
msgstr "카탈로그 '%s' 를 검색하고 있습니다..."

#: ../modules/client/progress.py:686
msgid "Caching catalogs ..."
msgstr "카탈로그들을 캐싱하고 있습니다 ..."

#: ../modules/client/progress.py:692
msgid "Loading catalog cache ..."
msgstr "카탈로그 캐시를 로딩하고 있습니다 ..."

#: ../modules/client/progress.py:698
msgid "Refreshing catalog"
msgstr "카탈로그를 재설정하고 있습니다"

#: ../modules/client/progress.py:705
#, python-format
msgid "Refreshing catalog %(current)d/%(total)d %(publisher)s"
msgstr "카탈로그 %(current)d/%(total)d %(publisher)s을(를) 새로 고치는 중"

#: ../modules/client/progress.py:727
msgid "Creating Plan"
msgstr "계획을 만드는 중"

#: ../modules/client/progress.py:746
#, python-format
msgid "Creating Plan %c"
msgstr "%c 계획을 만드는 중"

#: ../modules/client/progress.py:834
msgid "DOWNLOAD"
msgstr "다운로드"

#: ../modules/client/progress.py:835
msgid "PKGS"
msgstr "패키지"

#: ../modules/client/progress.py:835
msgid "FILES"
msgstr "파일"

#: ../modules/client/progress.py:835
msgid "XFER (MB)"
msgstr "XFER(MB)"

#: ../modules/client/progress.py:897 ../modules/client/progress.py:943
#: ../modules/client/progress.py:977
msgid "PHASE"
msgstr "단계"

#: ../modules/client/progress.py:897
msgid "ACTIONS"
msgstr "작업"

#: ../modules/client/progress.py:924
msgid "Optimizing Index..."
msgstr "색인을 최적화하는 중..."

#: ../modules/client/progress.py:943 ../modules/client/progress.py:977
msgid "ITEMS"
msgstr "항목"

#: ../modules/client/publisher.py:1173
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Unable to retrieve package data for publisher '%(prefix)s' from one\n"
"of the following origin(s):\n"
"\n"
"%(origins)s\n"
"\n"
"The catalog retrieved from one of the origin(s) listed above only\n"
"contains package data for: %(pubs)s.\n"
msgstr ""
       "\n"
       "다음 원본 중 하나에서 게시자 '%(prefix)s'에 대한 패키지\n"
       "데이터를 검색할 수 없습니다.\n"
       "\n"
       "%(origins)s\n"
       "\n"
       "위에 나열된 원본 중 하나에서 검색된 카탈로그에만 %(pubs)s에 대한\n"
       "패키지 데이터가 포함되어 있습니다.\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1185
#, python-format
msgid ""
"This is either a result of invalid origin information being provided\n"
"for publisher '%s', or because the wrong publisher name was\n"
"provided when this publisher was added.\n"
msgstr ""
       "게시자 '%s'에 대해 제공되는 원본 정보가 잘못된 결과이거나\n"
       "이 게시자가 추가될 때 잘못된 게시자 이름이 제공되었기\n"
       "때문입니다.\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1193
#, python-format
msgid ""
"To resolve this issue, correct the origin information provided for\n"
"publisher '%(prefix)s' using the pkg set-publisher subcommand, or re-add\n"
"the publisher using the correct name and remove the '%(prefix)s'\n"
"publisher.\n"
msgstr ""
       "이 문제를 해결하려면 pkg set-publisher 하위 명령을 사용하여 게시자\n"
       "'%(prefix)s'에 대해 제공되는 원본 정보를 수정하거나 올바른 이름을 사용하여\n"
       "게시자를 다시 추가하고 '%(prefix)s' 게시자를\n"
       "제거하십시오.\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1201
#, python-format
msgid ""
"To re-add this publisher with the correct name, execute the following\n"
"commands as a privileged user:\n"
"\n"
"pkg set-publisher -P -g %(origin)s %(pub)s\n"
"pkg unset-publisher %(prefix)s\n"
msgstr ""
       "올바른 이름으로 이 게시자를 다시 추가하려면 권한이 부여된 사용자로\n"
       "다음 명령을 실행하십시오.\n"
       "\n"
       "pkg set-publisher -P -g %(origin)s %(pub)s\n"
       "pkg unset-publisher %(prefix)s\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1210
msgid ""
"The origin(s) listed above contain package data for more than one\n"
"publisher, but this issue can likely be resolved by executing one\n"
"of the following commands as a privileged user:\n"
msgstr ""
       "위에 나열된 원본에는 둘 이상의 게시자에 대한 패키지 데이터가 포함되어\n"
       "있지만 이 문제는 권한이 부여된 사용자로 다음 명령 중 하나를 실행하여\n"
       "해결할 수 있습니다.\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1217
#, python-format
msgid "pkg set-publisher -P -g %(origin)s %(pub)s\n"
msgstr "pkg set-publisher -P -g %(origin)s %(pub)s\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1221
#, python-format
msgid ""
"Afterwards, the old publisher should be removed by executing the\n"
"following command as a privileged user:\n"
"\n"
"pkg unset-publisher %s\n"
msgstr ""
       "나중에 권한이 부여된 사용자로 다음 명령을 실행하여 이전\n"
       "게시자를 제거해야 합니다.\n"
       "\n"
       "pkg unset-publisher %s\n"

#: ../modules/client/publisher.py:1894
#, python-format
msgid ""
"The file with hash %s was expected to be a PEM certificate but it could not "
"be read."
msgstr ""
       "해시가 %s인 파일이 PEM 인증서여야 하지만 읽을 수 없습니다."

#: ../modules/client/publisher.py:2024
#, python-format
msgid ""
"Cannot remove a value from the property %(name)s because the property does "
"not exist."
msgstr ""
       "등록 정보가 없으므로 등록 정보 %(name)s에서 값을 제거할 수 없습니다."

#: ../modules/client/publisher.py:2029
#, python-format
msgid ""
"Cannot remove a value from a single valued property, unset must be used. The "
"property name is '%(name)s' and the current value is '%(value)s'"
msgstr ""
       "단일 값 등록 정보에서 값을 제거할 수 없습니다. 설정 해제를 사용해야 합니다. 등록 정보 이름은 '%(name)s'이고 현재 값은 '%(value)s'입니다."

#: ../modules/client/publisher.py:2092
#, python-format
msgid "The CRL file %s is not in a recognized format."
msgstr "CRL 파일 %s의 형식을 인식할 수 없습니다."

#: ../modules/client/publisher.py:2381
#, python-format
msgid "%(val)s is not a valid value for this property:%(prop)s"
msgstr "%(val)s은(는) 등록 정보 %(prop)s에 유효한 값이 아닙니다."

#: ../modules/client/transport/repo.py:1015
#, python-format
msgid ""
"The configuration file for the repository is invalid or incomplete:\n"
"%s"
msgstr ""
       "저장소의 구성 파일이 잘못되었거나 불완전합니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/client/transport/repo.py:1078
msgid "Search temporarily unavailable."
msgstr "검색을 잠시 사용할 수 없습니다."

#: ../modules/config.py:84
#, python-format
msgid ""
"Property name '%s' is not valid.  Section names may not contain: tabs, "
"newlines, carriage returns, form feeds, vertical tabs, slashes, backslashes, "
"or non-ASCII characters."
msgstr ""
       "등록 정보 이름 '%s'이(가) 유효하지 않습니다. 섹션 이름에는 탭, 개행, 캐리지 리턴, 용지 공급, 세로 탭, 슬래시, 백슬래시 또는 비ASCII 문자를 포함할 수 없습니다."

#: ../modules/config.py:99
#, python-format
msgid "Invalid value '%(val)s' for %(section)s.%(prop)s."
msgstr "%(section)s.%(prop)s에 대해 값 '%(val)s'이(가) 잘못되었습니다."

#: ../modules/config.py:102
#, python-format
msgid "Invalid value '%(val)s' for %(prop)s."
msgstr "%(prop)s에 대해 값 '%(val)s'이(가) 잘못되었습니다."

#: ../modules/config.py:110
#, python-format
msgid ""
"Section name '%s' is not valid.  Section names may not contain: tabs, "
"newlines, carriage returns, form feeds, vertical tabs, slashes, backslashes, "
"or non-ASCII characters."
msgstr ""
       "섹션 이름 '%s'이(가) 유효하지 않습니다. 섹션 이름에는 탭, 개행, 캐리지 리턴, 용지 공급, 세로 탭, 슬래시, 백슬래시 또는 비ASCII 문자를 포함할 수 없습니다."

#: ../modules/config.py:121
#, python-format
msgid "Unknown property %s.%s"
msgstr "알 수 없는 등록 정보 %s.%s"

#: ../modules/config.py:123
#, python-format
msgid "Unknown property %s"
msgstr "알 수 없는 등록 정보 %s"

#: ../modules/config.py:130
#, python-format
msgid "Unknown property section: %s."
msgstr "알 수 없는 등록 정보 섹션: %s."

#: ../modules/config.py:1017
#, python-format
msgid ""
"Property name '%(name)s' is not valid.  Property names may not contain: "
"tabs, newlines, carriage returns, form feeds, vertical tabs, slashes, or "
"backslashes and must also match the regular expression: %(exp)s"
msgstr ""
       "등록 정보 이름 '%(name)s'이(가) 유효하지 않습니다. 등록 정보 이름에는 탭, 개행, 캐리지 리턴, 용지 공급, 세로 탭, 슬래시 또는 백슬래시를 포함할 수 없으며 해당 이름은 정규 표현식과 일치해야 합니다. %(exp)s"

#: ../modules/config.py:1028
#, python-format
msgid ""
"Section name '%(name)s' is not valid.  Section names may not contain: tabs, "
"newlines, carriage returns, form feeds, vertical tabs, slashes, or "
"backslashes and must also match the regular expression: %(exp)s"
msgstr ""
       "섹션 이름 '%(name)s'이(가) 유효하지 않습니다. 섹션 이름에는 탭, 개행, 캐리지 리턴, 용지 공급, 세로 탭, 슬래시 또는 백슬래시를 포함할 수 없으며 해당 이름은 정규 표현식과 일치해야 합니다. %(exp)s"

#: ../modules/config.py:1046
#, python-format
msgid ""
"Unable to read configuration data for SMF FMRI '%(fmri)s':\n"
"%(errmsg)s"
msgstr ""
       "SMF FMRI '%(fmri)s'의 구성 데이터를 읽을 수 없습니다.\n"
       "%(errmsg)s"

#: ../modules/config.py:1061
#, python-format
msgid ""
"Unable to write configuration data for SMF FMRI '%(fmri)s':\n"
"%(errmsg)s"
msgstr ""
       "SMF FMRI '%(fmri)s' 구성 데이터를 쓸 수 없습니다.\n"
       "%(errmsg)s"

#: ../modules/config.py:1253
msgid "Writing configuration data to SMF is not supported at this time."
msgstr "지금은 SMF에 구성 데이터 쓰기가 지원되지 않습니다."

#: ../modules/file_layout/file_manager.py:67
#, python-format
msgid ""
"The FileManager cannot %(cre)s %(ent)s because it is configured read-only."
msgstr ""
       "파일 관리자가 읽기 전용으로 구성되어 있으므로 %(cre)s %(ent)s을(를) 실행할 수 없습니다."

#: ../modules/file_layout/file_manager.py:77
#, python-format
msgid "FileManager was unable to create %s or the directories containing it."
msgstr "파일메니저는 %s 혹은 그것을 포함하고 있는 디렉토리들을 생성할 수 없습니다."

#: ../modules/file_layout/file_manager.py:90
#, python-format
msgid ""
"The following paths were found but cannot be accounted for by any of the "
"known layouts:\n"
"%s"
msgstr ""
       "다음 경로가 발견되었지만 알려진 레이아웃으로 확인할 수 "
       "없습니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/flavor/base.py:50
#, python-format
msgid "Couldn't find %s"
msgstr "%s 를 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/flavor/base.py:105
#, python-format
msgid "Subclasses of Dependency must implement dep_key. Current class is %s"
msgstr "의존해야할 서브클래스들은 반드시 dep_key 를 구현해야 합니다. 현재 클래스는 %s 입니다"

#: ../modules/flavor/elf.py:45
#, python-format
msgid "%s had this elf error:%s"
msgstr "%s 는 다음의 elf 에러를 가지고 있습니다:%s"

#: ../modules/flavor/elf.py:59
#, python-format
msgid ""
"%(pp)s (which will be installed at %(ip)s) had this token, %(tok)s, in its "
"run path: %(rp)s.  It is not currently possible to automatically expand this "
"token. Please specify its value on the command line."
msgstr ""
       "%(pp)s(%(ip)s에 설치됨)의 실행 경로 %(rp)s에 이 토큰 %(tok)s이(가) "
       "있습니다. 현재 이 토큰을 자동으로 확장할 수 없습니다. "
       "명령줄에서 값을 지정하십시오."

#: ../modules/flavor/python.py:47
#, python-format
msgid "Could not find the file for %(name)s imported in %(localpath)s"
msgstr "%(localpath)s에서 가져온 %(name)s 파일을 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/flavor/python.py:65
#, python-format
msgid ""
"The file to be installed at %(ip)s declares a python version of %(decl_v)s.  "
"However, the path suggests that the version should be %(inst_v)s.  The text "
"of the file can be found at %(lp)s"
msgstr ""
       "%(ip)s에 설치할 파일이 python 버전의 %(decl_v)s을(를) 선언합니다. 그러나 경로에서는 버전이 %(inst_v)s이어야 한다고 제안합니다. 파일 텍스트는 %(lp)s에서 찾을 수 있습니다."

#: ../modules/flavor/python.py:81
#, python-format
msgid ""
"The command %(cmd)s\n"
"exited with return code %(rc)s and this message:\n"
"%(err)s"
msgstr ""
       "%(cmd)s 명령이\n"
       "반환 코드 %(rc)s 및 이 메시지와 함께 종료되었습니다.\n"
       "%(err)s"

#: ../modules/flavor/python.py:94
#, python-format
msgid ""
"The command %(cmd)s produced the following lines which cannot be "
"understood:\n"
"%(lines)s"
msgstr ""
       "%(cmd)s 명령이 이해할 수 없는 다음 줄을 생성했습니다.\n"
       "%(lines)s"

#: ../modules/flavor/python.py:107
#, python-format
msgid ""
"The file to be installed in %(ip)s does not specify a specific version of "
"python either in its installed path nor in its text.  Such a file cannot be "
"analyzed for dependencies since the version of python it will be used with "
"is unknown.  The text of the file is here: %(lp)s."
msgstr ""
       "%(ip)s에 설치할 파일이 설치 경로와 텍스트에 특정 버전의 "
       "python을 지정하지 않습니다. 함께 사용될 python의 버전을 알 수 없으므로 종속성에 대해 해당 파일을 분석할 수 없습니다. 파일의 텍스트는 다음과 같습니다. %(lp)s"

#: ../modules/flavor/script.py:45
#, python-format
msgid "%(lp)s says it should be run with '%(bin)s' which is a relative path."
msgstr "%(lp)s에는 상대 경로인 '%(bin)s'을(를) 사용하여 실행되어야 한다고 나타납니다."

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:135
msgid "FMRI does not appear to be valid"
msgstr "FMRI가 유효하지 않은 것 같습니다."

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:168 ../modules/flavor/smf_manifest.py:175
#, python-format
msgid "more than one set of dependencies found: %s"
msgstr "둘 이상의 종속성 집합이 발견되었습니다. %s"

#. we can't satisfy the dependency at all
#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:194
msgid "cannot resolve FMRI to a delivered file"
msgstr "FMRI를 전달된 파일로 확인할 수 없습니다."

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:200
#, python-format
msgid "FMRI is delivered by multiple files: %s"
msgstr "FMRI가 여러 파일에 의해 전달됩니다. %s"

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:220
#, python-format
msgid "%s actions cannot deliver SMF manifests"
msgstr "%s 작업에서 SMF 매니페스트를 전달할 수 없습니다."

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:238
#, python-format
msgid "Unable to parse SMF manifest %s"
msgstr "SMF 매니페스트 %s을(를) 구문 분석할 수 없습니다."

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:250
#, python-format
msgid "Problem resolving %(fmri)s: %(err)s"
msgstr "%(fmri)s을(를) 확인하는 중 문제가 발생했습니다. %(err)s"

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:261
#, python-format
msgid "Problem determining dependencies for %(fmri)s:%(err)s"
msgstr "%(fmri)s의 종속성을 확인하는 중 문제가 발생했습니다. %(err)s"

#: ../modules/flavor/smf_manifest.py:276
#, python-format
msgid ""
"Unable to generate SMF dependency on %(dep_fmri)s declared in %(proto_file)s "
"by%(fmri)s: %(err)s"
msgstr ""
       "%(fmri)s에 의해 %(proto_file)s에서 선언된 %(dep_fmri)s의 SMF 종속성을 생성할 수 없습니다. %(err)s"

#: ../modules/fmri.py:96
#, python-format
msgid "FMRI '%s' is missing version information."
msgstr "FMRI '%s' 에 버전 정보가 빠져 있습니다."

#: ../modules/indexer.py:186
msgid "Reading Existing Index"
msgstr "기존 색인 읽는 중"

#: ../modules/indexer.py:704 ../modules/indexer.py:735
msgid "Indexing Packages"
msgstr "패키지 색인화 중"

#: ../modules/lint/engine.py:233
#, python-format
msgid "Error parsing config value for %(key)s: %(err)s"
msgstr "%(key)s의 구성 값을 구문 분석하는 중 오류가 발생했습니다. %(err)s"

#: ../modules/lint/engine.py:294
msgid ""
"Either a cache directory, or some local manifest files must be provided."
msgstr ""
       "캐시 디렉토리 또는 일부 로컬 매니페스트 파일을 제공해야 합니다."

#: ../modules/lint/engine.py:299
msgid ""
"A cache directory must be provided if using reference or lint repositories."
msgstr ""
       "참조 또는 린트 저장소를 사용하는 경우 캐시 디렉토리를 제공해야 합니다."

#: ../modules/lint/engine.py:314
msgid "Ignoring -l option, existing image found."
msgstr "-l 옵션을 무시합니다. 기존 이미지를 발견했습니다."

#: ../modules/lint/engine.py:325
#, python-format
msgid "Unable to create lint image: %s"
msgstr "린트 이미지를 만들 수 없습니다. %s"

#: ../modules/lint/engine.py:335
msgid "Ignoring -r option, existing image found."
msgstr "-r 옵션을 무시합니다. 기존 이미지를 발견했습니다."

#: ../modules/lint/engine.py:351
#, python-format
msgid "Unable to create reference image: %s"
msgstr "참조 이미지를 만들 수 없습니다. %s"

#: ../modules/lint/engine.py:356
#, python-format
msgid "Unable to access any pkglint images under %s"
msgstr "%s에서 pkglint 이미지에 액세스할 수 없습니다."

#: ../modules/lint/engine.py:380
#, python-format
msgid ""
"%s does not subclass a known Checker subclass intended for use by pkglint "
"extensions"
msgstr ""
       "%s에서는 pkglint 확장에 사용되는 알려진 검사기 부속 클래스를 사용하지 않습니다."

#: ../modules/lint/engine.py:384
#, python-format
msgid "Total number of checks found: %s"
msgstr "발견된 총 검사 수: %s"

#: ../modules/lint/engine.py:440
#, python-format
msgid "No packages matched %s"
msgstr "%s과(와) 일치하는 패키지가 없습니다."

#: ../modules/lint/engine.py:467
msgid "invalid pkg name"
msgstr "pkg 이름이 잘못되었습니다."

#: ../modules/lint/engine.py:491
#, python-format
msgid "get_fmri(pattern) %(pattern)s matched %(count)s packages: %(pkgs)s"
msgstr "%(count)s 패키지와 일치하는 get_fmri(pattern) %(pattern)s: %(pkgs)s"

#: ../modules/lint/engine.py:536
#, python-format
msgid "Unable to get image at %(dir)s: %(reason)s"
msgstr "%(dir)s의 이미지를 가져올 수 없습니다. %(reason)s"

#: ../modules/lint/engine.py:550
msgid "pkglint only supports a single publisher per image."
msgstr "pkglint는 이미지마다 하나의 게시자만 지원합니다."

#: ../modules/lint/engine.py:558
#, python-format
msgid "Creating image at %s"
msgstr "%s에 이미지를 만드는 중"

#: ../modules/lint/log.py:120
#, python-format
msgid "%(value)s is not a valid level"
msgstr "%(value)s은(는) 유효한 수준이 아닙니다."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:41
msgid "checks OpenSolaris packages for common action errors"
msgstr "OpenSolaris 패키지에 일반적인 작업 오류가 있는지 검사합니다."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:53
#, python-format
msgid "Username %(name)s in %(pkg)s > 8 chars"
msgstr "%(pkg)s의 사용자 이름 %(name)s이(가) 8자보다 깁니다."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:60
#, python-format
msgid ""
"Username %(name)s in %(pkg)s does not have an initial lower-case "
"alphabetical character"
msgstr ""
       "%(pkg)s의 사용자 이름 %(name)s의 첫 자가 알파벳 소문자가 아닙니다."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:68
#, python-format
msgid "Username %(name)s in %(pkg)s is invalid - see passwd(4)"
msgstr "%(pkg)s의 사용자 이름 %(name)s이(가) 잘못되었습니다. passwd(4)를 참조하십시오."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:82
msgid "checks OpenSolaris packages for common errors"
msgstr "OpenSolaris 패키지에 일반적인 오류가 있는지 검사합니다."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:110
#, python-format
msgid "Missing key %(key)s from %(pkg)s"
msgstr "%(pkg)s에서 %(key)s 키가 누락되었습니다."

#: ../modules/lint/opensolaris.py:116
#, python-format
msgid "Missing key pkg.summary from %s"
msgstr "%s에서 pkg.summary 키가 누락되었습니다."

#. dictionaries mapping path names to a list of tuples that are
#. installing to that path name. Each tuple represents a single
#. action and the fmri that delivers that action, to allow for a
#. given fmri delivering multiple copies of actions that install
#. to that path.
#. eg. pathdb[path] = [(fmri, action), (fmri, action) ... ]
#. The paths dictionaries for large repositories are rather
#. memory hungry and may well be useful services for other
#. checkers, so could be rolled into the engine itself (at the
#. cost of all checker classes paying the toll on engine
#. startup time.
#. We maintain similar dictionaries for other attributes that
#. should not be duplicated across (and within) manifests.
#: ../modules/lint/pkglint_action.py:53
msgid "Checks for duplicate IPS actions."
msgstr "중복 IPS 작업이 있는지 검사합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:135
msgid "Seeding reference action duplicates dictionaries."
msgstr "시드 참조 작업이 사전을 복제합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:151
msgid "Seeding lint action duplicates dictionaries."
msgstr "시드 린트 작업이 사전을 복제합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:169
msgid "Seeding local action duplicates dictionaries."
msgstr "시드 로컬 작업이 사전을 복제합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:291
#, python-format
msgid ""
"path %(path)s is reference-counted but has different attributes across %"
"(count)s duplicates: %(suspects)s"
msgstr ""
       "%(path)s 경로는 참조 카운트되지만 %"
       "(count)s 복제에서 다른 속성을 갖습니다. %(suspects)s"

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:346
#, python-format
msgid ""
"%(attr_name)s %(name)s is a duplicate delivered by %(pkgs)s declaring no "
"variants"
msgstr ""
       "%(attr_name)s %(name)s은(는) 변형을 선언하지 않고 %(pkgs)s에 의해 전달되는 복제본입니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:355
#, python-format
msgid ""
"%(attr_name)s %(name)s is a duplicate delivered by %(pkgs)s declaring "
"overlapping variants %(vars)s"
msgstr ""
       "%(attr_name)s %(name)s은(는) 겹치는 변형 %(vars)s을(를) 선언하여 %(pkgs)s에 의해 전달되는 복제본입니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:392
#, python-format
msgid "path %(path)s is delivered by multiple action types across %(pkgs)s"
msgstr "%(path)s 경로는 %(pkgs)s에서 여러 작업 유형에 의해 전달됩니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:460
msgid "Various checks on actions"
msgstr "작업에 대한 다양한 검사"

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:474
#, python-format
msgid "underscore in attribute name %(key)s in %(fmri)s"
msgstr "%(fmri)s의 속성 이름 %(key)s에 밑줄이 있습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:509
#, python-format
msgid ""
"directory action for %(dir)s delivered in %(pkg)s with mode=%(mode)s that "
"has no executable bits"
msgstr ""
       "%(dir)s에 대한 디렉토리 작업이 실행 가능한 비트가 없는 mode=%(mode)s인 %(pkg)s에 전달되었습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:524
#, python-format
msgid "unusual mode %(mode)s in %(path)s delivered by %(pkg)s"
msgstr "%(path)s의 비정상 모드 %(mode)s이(가) %(pkg)s에 의해 전달되었습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:546
#, python-format
msgid "%(attr)s missing from legacy action in %(pkg)s"
msgstr "%(pkg)s의 레거시 작업에서 %(attr)s이(가) 누락되었습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:569
#, python-format
msgid "ancestor %(ancestor)s did not declare a dependency on %(pkg)s"
msgstr "상위 %(ancestor)s이(가) %(pkg)s에 종속성을 선언하지 않았습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:580
#, python-format
msgid "legacy action in %s does not contain a REV= string"
msgstr "%s의 레거시 작업에 REV= 문자열이 없습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:588
#, python-format
msgid "unknown action found in %s"
msgstr "%s에 알 수 없는 작업이 있습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:597
#, python-format
msgid "license action in %(pkg)s has a path attribute, %(path)s"
msgstr "%(pkg)s의 사용권 작업에 경로 속성 %(path)s이(가) 있습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_action.py:607
#, python-format
msgid "dependency in %(pkg)s on obsolete pkg %(obs)s"
msgstr "오래된 패키지 %(obs)s에 있는 %(pkg)s의 종속성입니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:40
msgid "Checks for errors within the scope of a single manifest."
msgstr "단일 매니페스트의 범위에서 오류를 검사합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:57
msgid "Seeding reference manifest duplicates dictionaries."
msgstr "시드 참조 매니페스트가 사전을 복제합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:66
msgid "Seeding lint manifest duplicates dictionaries."
msgstr "시드 린트 매니페스트가 사전을 복제합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:92
#, python-format
msgid "obsolete package %(pkg)s has %(key)s attribute"
msgstr "오래된 패키지 %(pkg)s에 %(key)s 속성이 있습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:105
#, python-format
msgid ""
"obsolete package %s contains actions other than set or signature actions"
msgstr ""
       "오래된 패키지 %s에 설정 또는 서명 작업이 아닌 작업이 있습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:123
#, python-format
msgid ""
"renamed package %s contains actions other than set, depend or signature "
"actions"
msgstr ""
       "이름이 바뀐 패키지 %s에 설정, 종속 또는 서명 작업이 아닌 작업이 있습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:158
#, python-format
msgid "variant(s) %(vars)s not defined by %(pkg)s"
msgstr "변형 %(vars)s이(가) %(pkg)s에 의해 정의되지 않았습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:165
#, python-format
msgid "variant(s) %(vars)s not in list of known values for variants in %(pkg)s"
msgstr "변형 %(vars)s이(가) %(pkg)s에 있는 변형의 알려진 값 목록에 없습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:172
#, python-format
msgid "variant.arch not declared in %s"
msgstr "variant.arch가 %s에서 선언되지 않았습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:191
#, python-format
msgid "last name component %(name)s in package name clashes across %(pkgs)s"
msgstr "패키지 이름에 있는 마지막 이름 구성 요소 %(name)s이(가) %(pkgs)s에서 충돌합니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:206
#, python-format
msgid "duplicate depend actions in %(pkg)s %(actions)s"
msgstr "%(pkg)s %(actions)s의 종속 작업이 중복됩니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:214
#, python-format
msgid "no fmri attribute in depend action in %s"
msgstr "%s의 종속 작업에 fmri 속성이 없습니다."

#: ../modules/lint/pkglint_manifest.py:242
#, python-format
msgid "duplicate set actions on %(names)s in %(pkg)s"
msgstr "%(pkg)s의 %(names)s에 설정 작업이 중복됩니다."

#: ../modules/manifest.py:489
#, python-format
msgid ""
"%(fp)s:\n"
"%(e)s"
msgstr ""
       "%(fp)s:\n"
       "%(e)s"

#: ../modules/manifest.py:500
#, python-format
msgid ""
"%(fp)s contains an action which is missing the expected attribute: %(at)s.\n"
"The action is:%(act)s"
msgstr ""
       "%(fp)s에는 다음 예상 속성이 누락된 작업이 있습니다. %(at)s.\n"
       "작업: %(act)s"

#: ../modules/manifest.py:626
#, python-format
msgid "Attribute value '%s' not 'true' or 'false'"
msgstr "속성 값 '%s'이(가) 'true' 또는 'false'가 아닙니다."

#: ../modules/misc.py:295
msgid "B"
msgstr "B"

#: ../modules/misc.py:296
msgid "kB"
msgstr "kB"

#: ../modules/misc.py:297
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: ../modules/misc.py:298
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: ../modules/misc.py:299
msgid "TB"
msgstr "TB"

#: ../modules/misc.py:300
msgid "PB"
msgstr "PB"

#: ../modules/misc.py:301 ../modules/misc.py:305
msgid "EB"
msgstr "EB"

#: ../modules/p5i.py:92
msgid "missing version"
msgstr "누락된 버전"

#: ../modules/p5i.py:94
msgid "invalid version"
msgstr "잘못된 버전"

#: ../modules/publish/dependencies.py:59
#, python-format
msgid ""
"The file dependency %s has paths which resolve to multiple packages. The "
"actions are as follows:\n"
"%s"
msgstr ""
       "파일 종속성 %s에 여러 패키지로 확인되는 경로가 있습니다. "
       "작업은 다음과 같습니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/publish/dependencies.py:72
#, python-format
msgid ""
"The file dependency %s depends on a path delivered by multiple packages. "
"Those packages are:%s"
msgstr ""
       "파일 종속성 %s이(가) 다중 패키지를 가리키는 경로에 종속되어 있습니다. "
       "이러한 패키지는 다음과 같습니다. %s"

#: ../modules/publish/dependencies.py:86
#, python-format
msgid ""
"%s has unresolved dependency '%s' under the following combinations of "
"variants:\n"
"%s"
msgstr ""
       "%s의 다음과 같은 변형 조합에 확인되지 않은 종속성 '%s'이(가) "
       "있습니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/publish/transaction.py:77
#, python-format
msgid "Unsupported scheme '%(scheme)s' in URL: '%(url)s'."
msgstr "URL '%(url)s'에서 지원되지 않는 체계 '%(scheme)s'입니다."

#: ../modules/publish/transaction.py:81
#, python-format
msgid "Malformed URL: '%s'."
msgstr "형식이 잘못된 URL: '%s'."

#: ../modules/publish/transaction.py:82
#, python-format
msgid "Invalid repository URL: '%(url)s': %(msg)s"
msgstr "잘못된 저장소 URL: '%(url)s': %(msg)s"

#: ../modules/publish/transaction.py:94
#, python-format
msgid ""
"'%(op)s' failed for transaction ID '%(trans_id)s'; status '%(status)s': %"
"(msg)s"
msgstr ""
       "'%(op)s'이(가) 트랜잭션 ID '%(trans_id)s', 상태 '%(status)s'에 대해 실패했습니다. %"
       "(msg)s"

#: ../modules/publish/transaction.py:101
#, python-format
msgid "'%(op)s' failed for transaction ID '%(trans_id)s': %(msg)s"
msgstr "'%(op)s'이(가) 트랜잭션 ID '%(trans_id)s'에 대해 실패했습니다. %(msg)s"

#: ../modules/publish/transaction.py:107
#, python-format
msgid ""
"'%(op)s' failed; unable to initiate transaction:\n"
"%(msg)s"
msgstr ""
       "'%(op)s'이(가) 실패했습니다. 트랜잭션을 시작할 수 없습니다.\n"
       "%(msg)s"

#: ../modules/publish/transaction.py:110
#, python-format
msgid ""
"Unable to initiate transaction:\n"
"%s"
msgstr ""
       "트랜잭션을 시작할 수 없습니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/publish/transaction.py:124
#, python-format
msgid ""
"Unsupported operation '%(op)s' for the specified repository type '%(type)s'."
msgstr ""
       "지정된 저장소 유형 '%(type)s'에 대해 지원되지 않는 작업 '%(op)s'입니다."

#: ../modules/publish/transaction.py:159 ../modules/publish/transaction.py:283
#, python-format
msgid "The file to be added is not a file.  The path given was %s."
msgstr "추가할 파일은 파일이 아닙니다. 제공된 경로가 %s입니다."

#: ../modules/publish/transaction.py:242
#, python-format
msgid ""
"An error occurred while trying to initialize the repository directory "
"structures:\n"
"%s"
msgstr ""
       "저장소 디렉토리 구조를 초기화하려는 중에 오류가 "
       "발생했습니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/publish/transaction.py:347 ../modules/publish/transaction.py:371
msgid "Unknown failure; no transaction ID provided in response."
msgstr "알 수 없는 오류입니다. 응답에서 트랜잭션 ID가 제공되지 않았습니다."

#: ../modules/query_parser.py:157
#, python-format
msgid "An unparseable character in query at position : %d"
msgstr "다음 쿼리 위치에 구문 분석할 수 없는 문자가 있습니다. %d"

#: ../modules/query_parser.py:386
#, python-format
msgid "In query %(query)s, %(name)s had a bad value of '%(bv)s'."
msgstr "쿼리 %(query)s에서 %(name)s에 잘못된 값 '%(bv)s'이(가) 있습니다."

#: ../modules/query_parser.py:401
#, python-format
msgid ""
"A query is expected to have five fields: case sensitivity, return type, "
"number of results to return, the number at which to start returning results, "
"and the text of the query.  The query provided lacked at least one of those "
"fields:\n"
"%s"
msgstr ""
       "쿼리에는 대소문자 구분, 반환 유형, 반환할 결과 수, "
       "결과 반환을 시작할 번호, 쿼리 텍스트의 다섯 개 필드가 "
       "있어야 합니다. 제공된 쿼리에는 해당 필드 중 하나 "
       "이상이 부족합니다.\n"
       "%s"

#: ../modules/query_parser.py:423
msgid "Could not parse query."
msgstr "쿼리를 구문 분석할 수 없습니다."

#: ../modules/query_parser.py:424
#, python-format
msgid "Problem occurred with: %s"
msgstr "문제가 발생했습니다. %s"

#: ../modules/query_parser.py:552
msgid "This expression produces action results:"
msgstr "이 표현식은 작업 결과를 생성합니다."

#: ../modules/query_parser.py:554
msgid "This expression produces package results:"
msgstr "이 표현식은 패키지 결과를 생성합니다."

#: ../modules/query_parser.py:557
msgid ""
"'AND' and 'OR' require those expressions to produce the same type of results."
msgstr ""
       "'AND' 및 'OR'에서 동일한 유형의 결과를 생성하려면 해당 표현식이 필요합니다."

#. Used even if hostname is undefined.
#: ../modules/search_errors.py:68
#, python-format
msgid ""
"The search index cannot be modified as it is currently in use by another "
"process: pid %(pid)s on %(host)s."
msgstr ""
       "다른 프로세스(%(host)s에서 pid %(pid)s)가 현재 검색 색인을 사용 중이므로 검색 색인을 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/search_errors.py:72
msgid ""
"The search index cannot be modified as it is currently in use by another "
"process."
msgstr ""
       "다른 프로세스에서 현재 검색 색인을 사용 중이므로 검색 색인을 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/server/api_errors.py:70
#, python-format
msgid "Info does not recognize the following options: %s"
msgstr "정보는 다음 옵션을 인식하지 못합니다. %s"

#: ../modules/server/depot.py:703 ../modules/server/depot.py:737
#: ../modules/server/depot.py:1657 ../modules/server/depot.py:1909
msgid "Directory listing not allowed."
msgstr "디렉토리 목록이 허용되지 않습니다."

#: ../modules/server/depot.py:933 ../modules/server/depot.py:973
msgid "A valid package FMRI must be specified."
msgstr "유효한 패키지 FMRI를 지정해야 합니다."

#: ../modules/server/depot.py:1153
#, python-format
msgid "The specified Action Type, '%s', is not valid."
msgstr "지정한 작업 유형 '%s'이(가) 유효하지 않습니다."

#: ../modules/server/depot.py:1230
msgid "file/1 must be sent a file."
msgstr "file/1에 파일을 보내야 합니다."

#: ../modules/server/depot.py:1539
msgid "No matching package found in repository."
msgstr "저장소에서 일치하는 패키지를 찾을 수 없습니다."

#: ../modules/server/depot.py:1559
msgid "Unable to generate statistics."
msgstr "통계를 생성할 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:86
#, python-format
msgid ""
"A package repository (or a directory with content) already exists at '%s'."
msgstr ""
       "패키지 저장소 또는 내용이 있는 디렉토리가 이미 '%s'에 있습니다."

#: ../modules/server/repository.py:95
#, python-format
msgid "No file could be found for the specified hash name: '%s'."
msgstr "지정한 해시 이름에 대한 파일을 찾을 수 없습니다. '%s'."

#: ../modules/server/repository.py:105
msgid "The specified path does not contain a valid package repository."
msgstr "지정된 경로에 유효한 패키지 저장소가 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:107
#, python-format
msgid "The path '%s' does not contain a valid package repository."
msgstr "경로 '%s'에 유효한 패키지 저장소가 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:120
#, python-format
msgid ""
"This operation requires that a default publisher has been set or that a "
"publisher be specified in the FMRI '%s'."
msgstr ""
       "이 작업에서는 기본 게시자가 설정되거나 FMRI '%s'에 게시자가 지정되어 있어야 합니다."

#: ../modules/server/repository.py:129
#, python-format
msgid "No transaction matching '%s' could be found."
msgstr "'%s'과(와) 일치하는 트랜잭션을 찾지 못했습니다."

#. Even if the host is none, use this message.
#: ../modules/server/repository.py:145
#, python-format
msgid ""
"The repository cannot be modified as it is currently in use by another "
"process: pid %(pid)s on %(host)s."
msgstr ""
       "다른 프로세스(%(host)s에서 pid %(pid)s)가 현재 저장소를 사용 중이므로 저장소를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:149
msgid ""
"The repository cannot be modified as it is currently in use by another "
"process."
msgstr ""
       "다른 프로세스에서 현재 저장소를 사용 중이므로 저장소를 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:157
#, python-format
msgid "No manifest could be found for the FMRI: '%s'."
msgstr "FMRI에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다. '%s'."

#: ../modules/server/repository.py:166
msgid ""
"The requested operation cannot be performed when the repository is used in "
"mirror mode."
msgstr ""
       "저장소가 미러 모드에서 사용되면 요청한 작업을 수행할 수 "
       "없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:177
msgid ""
"The requested operation could not be completed as a default publisher has "
"not been configured."
msgstr ""
       "기본 게시자가 구성되지 않았으므로 요청한 작업을 완료할 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:185
#, python-format
msgid "No such file '%s'."
msgstr "'%s' 파일이 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:193
msgid "The repository is read-only and cannot be modified."
msgstr "저장소가 읽기 전용이므로 수정할 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:202
msgid "No token was provided to search."
msgstr "검색할 토큰이 제공되지 않았습니다."

#: ../modules/server/repository.py:204
#, python-format
msgid "The specified search token '%s' is invalid."
msgstr "지정한 검색 토큰 '%s'이(가) 잘못되었습니다."

#: ../modules/server/repository.py:212
msgid "Search functionality is temporarily unavailable."
msgstr "검색 기능을 일시적으로 사용할 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:221
#, python-format
msgid "Publisher '%s' already exists."
msgstr "'%s' 게시자가 이미 있습니다."

#: ../modules/server/repository.py:231
msgid ""
"No publisher was specified or no default publisher has been configured for "
"the repository."
msgstr ""
       "저장소에 대해 게시자가 지정되지 않았거나 기본 게시지가 구성되지 않았습니다."

#: ../modules/server/repository.py:233
#, python-format
msgid "No publisher matching '%s' could be found."
msgstr "'%s'과(와) 일치하는 게시자를 찾지 못했습니다."

#. Don't add packages with
#. corrupt manifests to the
#. catalog.
#: ../modules/server/repository.py:625
#, python-format
msgid "Skipping %(fmri)s; invalid manifest: %(error)s"
msgstr "%(fmri)s을(를) 건너뜁니다. 잘못된 매니페스트: %(error)s"

#. Create the transformed catalog.
#: ../modules/server/repository.py:816
msgid "Transforming repository catalog; this process will take some time."
msgstr "저장소 카탈로그를 변형합니다. 이 프로세스는 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: ../modules/server/repository.py:1388
#, python-format
msgid ""
"Index corrupted or out of date. Removing old index directory (%s)  and "
"rebuilding search indexes."
msgstr ""
       "색인이 손상되었거나 최신 버전이 아입니다. 이전 색인 디렉토리(%s)를 제거하고 "
       "검색 색인을 재구성하는 중입니다."

#: ../modules/server/repository.py:1405
msgid "writable root not writable by current user id or group."
msgstr "현재 사용자 ID 또는 그룹에서 쓰기 가능 루트에 쓸 수 없습니다."

#: ../modules/server/repository.py:1408
msgid "unable to write to index directory."
msgstr "색인 디렉토리에 쓸 수 없습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:75
#, python-format
msgid "Unrecognized or malformed data in operation payload: '%s'."
msgstr "작업 페이로드의 데이터를 인식할 수 없거나 형식이 잘못되었습니다. '%s'."

#: ../modules/server/transaction.py:92
#, python-format
msgid "The specified client_release is invalid: '%s'"
msgstr "지정한 client_release가 잘못되었습니다. '%s'"

#: ../modules/server/transaction.py:95
#, python-format
msgid "'The specified FMRI, '%s', has an invalid version."
msgstr "지정한 FMRI '%s'에 잘못된 버전이 있습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:98
#, python-format
msgid "The specified FMRI, '%s', already exists or has been restricted."
msgstr "지정한 FMRI '%s'이(가) 이미 있거나 제한되었습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:102
#, python-format
msgid ""
"The specified FMRI, '%s', must include the publisher prefix as the "
"repository contains package data for more than one publisher or a default "
"publisher has not been defined."
msgstr ""
       "저장소에 둘 이상의 게시자에 대한 패키지 데이터가 있거나 "
       "기본 게시자가 정의되지 않았으므로 지정한 FMRI '%s'에 게시자 "
       "접두사가 포함되어야 합니다."

#: ../modules/server/transaction.py:108
#, python-format
msgid "Need an existing instance of %s to exist to append to it"
msgstr "추가할 기존의 %s 인스턴스가 필요합니다."

#: ../modules/server/transaction.py:111
msgid "Only a signature can be appended to an existing package"
msgstr "기존 패키지에 서명만 추가할 수 있습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:114
#, python-format
msgid "The specified FMRI, '%s', is invalid."
msgstr "지정한 FMRI '%s'이(가) 잘못되었습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:123
#, python-format
msgid "No Transaction matching ID '%s' could be found."
msgstr "ID '%s'과(와) 일치하는 트랜잭션을 찾지 못했습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:131
#, python-format
msgid "Transaction ID '%s' is already open."
msgstr "트랜잭션 ID '%s'이(가) 이미 열려 있습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:521
msgid "An obsolete package cannot contain actions other than 'set'."
msgstr "오래된 패키지에는 'set'이 아닌 다른 작업이 포함될 수 없습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:529
msgid "A renamed package cannot contain actions other than 'set' and 'depend'."
msgstr "이름이 바뀐 패키지에는 'set' 및 'depend'가 아닌 다른 작업이 포함될 수 없습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:544
msgid "A package may not  be marked for both obsoletion and renaming."
msgstr "패키지를 오래됨 및 이름 바꾸기용으로 모두 표시할 수 없습니다."

#: ../modules/server/transaction.py:547
#, python-format
msgid "A '%s' action cannot be present in an obsolete package: %s"
msgstr "'%s' 작업은 오래된 패키지에 있을 수 없습니다. %s"

#: ../modules/server/transaction.py:551
#, python-format
msgid "A '%s' action cannot be present in a renamed package: %s"
msgstr "'%s' 작업은 이름이 바뀐 패키지에 있을 수 없습니다. %s"

#: ../modules/server/transaction.py:596 ../modules/server/transaction.py:615
msgid "A renamed package must contain at least one 'depend' action."
msgstr "이름이 바뀐 패키지에는 하나 이상의 'depend' 작업이 포함되어야 합니다."

#: ../modules/server/transaction.py:619
msgid ""
"At least one certificate has not been delivered for the signature action."
msgstr ""
       "적어도 하나의 인증서가 서명 작업에 대해 전달되지 않았습니다."

#: ../packagemanager.py:209 ../packagemanager.py:1769
#: ../packagemanager.py:1836 ../packagemanager.py:1868
#: ../packagemanager.py:4221
msgid "All Publishers"
msgstr "모든 게시자"

#: ../packagemanager.py:210
msgid "All Installed Packages"
msgstr "설치된 모든 패키지"

#: ../packagemanager.py:211
msgid "All Publishers (Search)"
msgstr "모든 게시자(검색)"

#: ../packagemanager.py:212
msgid "Add..."
msgstr "추가..."

#: ../packagemanager.py:294
msgid "Type text to search for the package."
msgstr "텍스트를 입력하여 패키지를 검색합니다."

#: ../packagemanager.py:300
msgid "Refresh list of packages and package status"
msgstr "패키지 목록 및 상태를 재설정합니다"

#: ../packagemanager.py:304
msgid "Select packages by marking the checkbox and click to Install/Update"
msgstr "확인란에 표시하여 패키지를 선택하고 설치/업데이트하려면 누릅니다."

#: ../packagemanager.py:308
msgid "Select packages by marking the checkbox and click to Remove selected"
msgstr "확인란에 표시하여 패키지를 선택하고 선택된 패키지를 제거하려면 누릅니다."

#: ../packagemanager.py:312
msgid "Checks if updates are available"
msgstr "업데이트가 사용 가능한지 확인"

#: ../packagemanager.py:360
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: ../packagemanager.py:372
msgid "Cancel current operation"
msgstr "현재 작업 취소"

#: ../packagemanager.py:631
msgid "Click to toggle selections"
msgstr "선택 항목을 토글하려면 누르십시오."

#: ../packagemanager.py:650
msgid "All Packages"
msgstr "모든 패키지"

#: ../packagemanager.py:652
msgid "Installed Packages"
msgstr "설치된 패키지"

#: ../packagemanager.py:656
msgid "Not Installed Packages"
msgstr "설치되지 않은 패키지"

#: ../packagemanager.py:660
msgid "Selected Packages"
msgstr "선택된 패키지"

#: ../packagemanager.py:785
msgid "failed to respond"
msgstr "응답에 실패하였습니다"

#: ../packagemanager.py:789
msgid "invalid response"
msgstr "올바르지 않은 응답"

#: ../packagemanager.py:790
msgid "A valid response was not returned."
msgstr "올바른 응답이 돌아오지 않았습니다"

#: ../packagemanager.py:794
msgid "unsupported search"
msgstr "지원되지 않는 검색"

#: ../packagemanager.py:821
msgid "Search Errors: click to view"
msgstr "검색 오류: 확인하려면 누릅니다."

#: ../packagemanager.py:1044 ../packagemanager.py:2556
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: ../packagemanager.py:1186
msgid "all selection toggle"
msgstr "모든 선택 항목 토글"

#: ../packagemanager.py:1242 ../packagemanager.py:2574
msgid "Updates Available"
msgstr "업데이트를 사용할 수 있음"

#. Only enable the first section. Later other sections are enabled
#. in __add_category_to_section() if the section contains any categories
#. which in turn contain some packages.
#: ../packagemanager.py:1363 ../packagemanager.py:4134
#: ../packagemanager.py:4135
msgid "All Categories"
msgstr "모든 범주"

#: ../packagemanager.py:1365
msgid "Meta Packages"
msgstr "메타 패키지"

#: ../packagemanager.py:1366
msgid "Applications"
msgstr "응용 프로그램"

#: ../packagemanager.py:1367
msgid "Desktop (GNOME)"
msgstr "데스크탑(GNOME)"

#: ../packagemanager.py:1368
msgid "Development"
msgstr "개발"

#: ../packagemanager.py:1369
msgid "Distributions"
msgstr "배포"

#: ../packagemanager.py:1370
msgid "Drivers"
msgstr "드라이버"

#: ../packagemanager.py:1372
msgid "Web Services"
msgstr "웹 서비스"

#: ../packagemanager.py:1479
msgid "Search all publishers"
msgstr "모든 게시자 검색"

#: ../packagemanager.py:1481
msgid "Search current publisher"
msgstr "현재 게시자 검색"

#: ../packagemanager.py:2088
msgid "Search cleared"
msgstr "검색이 지워짐"

#: ../packagemanager.py:2776 ../packagemanager.py:3006
msgid "Refreshing package catalog information"
msgstr "패키지 카탈로그 정보를 재설정합니다"

#: ../packagemanager.py:2834
msgid "All"
msgstr "모두"

#: ../packagemanager.py:3324
msgid "Selected for Removal:"
msgstr "제거를 위해 선택됨:"

#: ../packagemanager.py:3332
msgid "Selected for Install/Update:"
msgstr "설치/업데이트를 위해 선택됨:"

#: ../packagemanager.py:3336
msgid "Select packages by marking the checkbox and click to Install/Update."
msgstr "확인란에 표시하여 패키지를 선택하고 설치/업데이트하려면 누릅니다."

#: ../packagemanager.py:3340
msgid "Select packages by marking the checkbox and click to Remove selected."
msgstr "확인란에 표시하여 패키지를 선택하고 선택된 패키지를 제거하려면 누릅니다."

#: ../packagemanager.py:3911 ../packagemanager.py:3975
msgid "Loading package list"
msgstr "패키지 리스트를 읽습니다"

#. This can happen if the repository does not
#. contain any packages
#: ../packagemanager.py:3927
msgid "Selected publisher does not contain any packages."
msgstr "선택한 게시자에 패키지가 없습니다."

#: ../packagemanager.py:4194
msgid "Recent Searches"
msgstr "최근 검색"

#: ../packagemanager.py:4646
#, python-format
msgid "Total: %(total)s  Selected: %(selected)s"
msgstr "전체: %(total)s 선택: %(selected)s"

#: ../packagemanager.py:4662
#, python-format
msgid ""
"Searching %(s1)s%(active_pub)s%(e1)s for %(s1)s%(search_text)s%(e1)s ..."
msgstr ""
       "%(s1)s%(active_pub)s%(e1)s에서 %(s1)s%(search_text)s%(e1)s을(를) 검색하는 중..."

#: ../packagemanager.py:4668
#, python-format
msgid "Searching for %(s1)s%(search_text)s%(e1)s ..."
msgstr "%(s1)s%(search_text)s%(e1)s을(를) 검색하는 중..."

#: ../packagemanager.py:4673
#, python-format
msgid "%(number)d package found matching %(s1)s%(search_text)s%(e1)s"
msgid_plural "%(number)d packages found matching %(s1)s%(search_text)s%(e1)s"
msgstr[0] "%(s1)s%(search_text)s%(e1)s과(와) 일치하는 패키지를 %(number)d개 찾았습니다."
msgstr[1] "%(s1)s%(search_text)s%(e1)s과(와) 일치하는 패키지를 %(number)d개 찾음"

#: ../packagemanager.py:4928
msgid "Unable to initialize gtk"
msgstr "gtk 를 초기화 할 수 없습니다"

#: ../pkgdep.py:74
msgid ""
"Usage:\n"
"        pkgdepend [options] command [cmd_options] [operands]\n"
"\n"
"Subcommands:\n"
"        pkgdepend generate [-IMm] -d dir [-d dir] [-D name=value] [-k path]\n"
"            manifest_path\n"
"        pkgdepend [options] resolve [-dmosv] manifest ...\n"
"\n"
"Options:\n"
"        -R dir\n"
"        --help or -?\n"
"Environment:\n"
"        PKG_IMAGE"
msgstr ""
       "사용법:\n"
       "        pkgdepend [options] command [cmd_options] [operands]\n"
       "\n"
       "하위 명령:\n"
       "        pkgdepend generate [-IMm] -d dir [-d dir] [-D name=value] [-k path]\n"
       "            manifest_path\n"
       "        pkgdepend [options] resolve [-dmosv] manifest ...\n"
       "\n"
       "옵션:\n"
       "        -R dir\n"
       "        --help 또는 -?\n"
       "환경:\n"
       "        PKG_IMAGE"

#: ../pkgdep.py:113 ../pkgdep.py:158
#, python-format
msgid "The proto directory %s could not be found."
msgstr "proto 디렉토리 %s을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../pkgdep.py:120
msgid "-D arguments must be of the form 'name=value'."
msgstr "-D 인수는 'name=value' 형식이어야 합니다."

#: ../pkgdep.py:139
msgid "Generate only accepts one or two arguments."
msgstr "Generate 명령은 한 개 또는 두 개의 인수만 허용합니다."

#: ../pkgdep.py:145
msgid ""
"ORIGIN may not be specified using -D. It will be inferred from the\n"
"install paths of the files."
msgstr ""
       "ORIGIN은 -D를 사용하여 지정할 수 없습니다. 파일의 설치 경로에서\n"
       "유추됩니다."

#: ../pkgdep.py:153 ../pkgdep.py:231
#, python-format
msgid "The manifest file %s could not be found."
msgstr "매니페스트 파일 %s을(를) 찾을 수 없습니다."

#: ../pkgdep.py:162
msgid "At least one proto directory must be provided."
msgstr "하나 이상의 proto 디렉토리를 제공해야 합니다."

#: ../pkgdep.py:170
#, python-format
msgid ""
"Could not parse manifest %(manifest)s because of the following line:\n"
"%(line)s"
msgstr ""
       "다음 행 때문에 매니페스트 %(manifest)s을(를) 구문 분석할 수 없습니다.\n"
       "%(line)s"

#: ../pkgdep.py:225
msgid "-o cannot be used with -d or -s"
msgstr "-o 는 -d 혹은 -s 와 같이 사용될 수 없습니다"

#: ../pkgdep.py:237
#, python-format
msgid "The output directory %s is not a directory."
msgstr "출력 디렉토리 %s은(는) 디렉토리가 아닙니다."

#: ../pkgdep.py:267
#, python-format
msgid "'%s' is not an install image"
msgstr "'%s'이(가) 설치 이미지가 아닙니다."

#: ../pkgdep.py:274
msgid "Could not parse one or more manifests because of the "
msgstr "하나 혹은 그 이상의 manifest 들을 파싱할 수 없습니다. 왜냐하면 "

#: ../pkgdep.py:344 ../pkgdep.py:379
#, python-format
msgid "Could not open %s to echo manifest"
msgstr "%s을(를) 열어 매니페스트를 반향할 수 없습니다."

#: ../pkgdep.py:349
msgid ""
"\n"
"\n"
msgstr ""
       "\n"
       "\n"

#: ../pkgdep.py:371
#, python-format
msgid "Could not open output file %s for writing"
msgstr "결과를 쓰기 위해 %s 파일을 읽을 수 없습니다"

#: ../pkgdep.py:413
#, python-format
msgid "Out dir %s does not exist and could not be created. Error is: %s"
msgstr "결과 디렉토리 %s 가 존재하지 않고, 생성할 수도 없습니다. 에러는: %s"

#: ../pkgdep.py:488
msgid "generate subcommand doesn't use -R"
msgstr "generate 서브커맨드는 -R 을 사용하지 않습니다"

#: ../pkgdep.py:510
#, python-format
msgid ""
"The %(cmd)s command appears out of sync with the libraries provided\n"
"by pkg:/package/pkg. The client version is %(client)s while the library\n"
"API version is %(api)s"
msgstr ""
       "%(cmd)s 명령이 pkg:/package/pkg에 의해 제공된 라이브러리와 동기화되지\n"
       "않은 것 같습니다. 클라이언트 버전은 %(client)s이고 라이브러리\n"
       "API 버전은 %(api)s입니다."

#. The full usage message isn't desired.
#: ../pkgrepo.py:110
msgid "Try `pkgrepo --help or -?' for more information."
msgstr "자세한 내용을 보려면 `pkgrepo --help 또는  -?'를 사용하십시오."

#: ../pkgrepo.py:114
msgid ""
"Usage:\n"
"        pkgrepo [options] command [cmd_options] [operands]\n"
"\n"
"Subcommands:\n"
"     pkgrepo create [--version] uri_or_path\n"
"\n"
"     pkgrepo add-signing-ca-cert [-p publisher ...]\n"
"         [-s repo_uri_or_path] path ...\n"
"\n"
"     pkgrepo add-signing-intermediate-cert [-p publisher ...]\n"
"         [-s repo_uri_or_path] path ...\n"
"\n"
"     pkgrepo get [-p publisher ...] [-s repo_uri_or_path]\n"
"         [section/property ...]\n"
"\n"
"     pkgrepo info [-F format] [-H] [-p publisher ...]\n"
"         [-s repo_uri_or_path]\n"
"\n"
"     pkgrepo rebuild [-s repo_uri_or_path] [--no-catalog]\n"
"         [--no-index]\n"
"\n"
"     pkgrepo refresh [-s repo_uri_or_path] [--no-catalog]\n"
"         [--no-index]\n"
"\n"
"     pkgrepo remove-signing-ca-cert [-p publisher ...]\n"
"         [-s repo_uri_or_path] hash ...\n"
"\n"
"     pkgrepo remove-signing-intermediate-cert [-p publisher ...]\n"
"         [-s repo_uri_or_path] hash ...\n"
"\n"
"     pkgrepo set [-p publisher ...] [-s repo_uri_or_path]\n"
"         section/property[+|-]=[value] ... or\n"
"         section/property[+|-]=([value]) ...\n"
"\n"
"     pkgrepo help\n"
"     pkgrepo version\n"
"\n"
"Options:\n"
"        --help or -?\n"
"            Displays a usage message."
msgstr ""
       "사용법:\n"
       "        pkgrepo [options] command [cmd_options] [operands]\n"
       "\n"
       "하위 명령:\n"
       "     pkgrepo create [--version] uri_or_path\n"
       "\n"
       "     pkgrepo add-signing-ca-cert [-p publisher ...]\n"
       "         [-s repo_uri_or_path] path ...\n"
       "\n"
       "     pkgrepo add-signing-intermediate-cert [-p publisher ...]\n"
       "         [-s repo_uri_or_path] path ...\n"
       "\n"
       "     pkgrepo get [-p publisher ...] [-s repo_uri_or_path]\n"
       "         [section/property ...]\n"
       "\n"
       "     pkgrepo info [-F format] [-H] [-p publisher ...]\n"
       "         [-s repo_uri_or_path]\n"
       "\n"
       "     pkgrepo rebuild [-s repo_uri_or_path] [--no-catalog]\n"
       "         [--no-index]\n"
       "\n"
       "     pkgrepo refresh [-s repo_uri_or_path] [--no-catalog]\n"
       "         [--no-index]\n"
       "\n"
       "     pkgrepo remove-signing-ca-cert [-p publisher ...]\n"
       "         [-s repo_uri_or_path] hash ...\n"
       "\n"
       "     pkgrepo remove-signing-intermediate-cert [-p publisher ...]\n"
       "         [-s repo_uri_or_path] hash ...\n"
       "\n"
       "     pkgrepo set [-p publisher ...] [-s repo_uri_or_path]\n"
       "         section/property[+|-]=[value] ... or\n"
       "         section/property[+|-]=([value]) ...\n"
       "\n"
       "     pkgrepo help\n"
       "     pkgrepo version\n"
       "\n"
       "옵션:\n"
       "        --help 또는 -?\n"
       "            사용법 메시지를 표시합니다."

#: ../pkgrepo.py:185 ../pkgrepo.py:267 ../pkgrepo.py:536 ../pkgrepo.py:785
#: ../pkgrepo.py:879 ../pkgrepo.py:919 ../pkgrepo.py:994
msgid "A package repository location must be provided using -s."
msgstr "-s를 사용하여 패키지 저장소 위치를 제공해야 합니다."

#: ../pkgrepo.py:191
msgid "At least one path to a certificate must be provided."
msgstr "하나 이상의 인증서 경로를 제공해야 합니다."

#: ../pkgrepo.py:227
#, python-format
msgid ""
"Unable to add signing ca certificates for publisher '%(pfx)s':\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "'%(pfx)s' 게시자에 대해 서명 ca 인증서를 추가할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:242
#, python-format
msgid ""
"Unable to add signing intermediate certificates for publisher '%(pfx)s':\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "'%(pfx)s' 게시자에 대해 서명 중간 인증서를 추가할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:246
#, python-format
msgid ""
"Unable to add signing intermediate certificates:\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "서명 중간 인증서를 추가할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:273
msgid "At least one certificate hash must be provided."
msgstr "하나 이상의 인증서 해시를 제공해야 합니다."

#: ../pkgrepo.py:301
#, python-format
msgid ""
"Unable to remove signing ca certificates for publisher '%(pfx)s':\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "'%(pfx)s' 게시자에 대해 서명 ca 인증서를 제거할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:316
#, python-format
msgid ""
"Unable to remove signing intermediate certificates for publisher '%(pfx)s':\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "'%(pfx)s' 게시자에 대해 서명 중간 인증서를 제거할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:320
#, python-format
msgid ""
"Unable to remove signing intermediate certificates:\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "서명 중간 인증서를 제거할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:431 ../pkgrepo.py:499
msgid "Network repositories are not currently supported for this operation."
msgstr "현재 이 작업에 대해 네트워크 저장소가 지원되지 않습니다."

#: ../pkgrepo.py:444 ../pkgrepo.py:497
msgid "No repository location specified."
msgstr "저장소 위치를 지정하지 않았습니다."

#: ../pkgrepo.py:486
msgid "Version must be an integer value."
msgstr "버전은 정수 값이어야 합니다."

#: ../pkgrepo.py:490
msgid "Only one repository location may be specified."
msgstr "저장소 위치는 하나만 지정할 수 있습니다."

#. Set minimum widths for section and property name columns by using the
#. length of the column headers.
#: ../pkgrepo.py:559 ../pkgrepo.py:592 ../pkgrepo.py:596 ../pkgrepo.py:647
#: ../pkgrepo.py:727 ../pkgrepo.py:731
msgid "SECTION"
msgstr "섹션"

#: ../pkgrepo.py:560 ../pkgrepo.py:593 ../pkgrepo.py:596 ../pkgrepo.py:648
#: ../pkgrepo.py:728 ../pkgrepo.py:731
msgid "PROPERTY"
msgstr "등록 정보"

#: ../pkgrepo.py:594 ../pkgrepo.py:596 ../pkgrepo.py:729 ../pkgrepo.py:732
msgid "VALUE"
msgstr "값"

#. Don't pollute other output formats.
#: ../pkgrepo.py:611 ../pkgrepo.py:747
msgid "no matching properties found"
msgstr "일치하는 등록 정보를 찾을 수 없습니다."

#. Don't pollute other output formats.
#: ../pkgrepo.py:638 ../pkgrepo.py:848
msgid "no matching publishers found"
msgstr "일치하는 게시자를 찾을 수 없습니다."

#: ../pkgrepo.py:781 ../pkgrepo.py:871 ../pkgrepo.py:911 ../pkgrepo.py:1108
#: ../publish.py:572
msgid "command does not take operands"
msgstr "명령이 피연산자를 사용하지 않습니다."

#: ../pkgrepo.py:825 ../pkgrepo.py:830
msgid "PACKAGES"
msgstr "패키지"

#: ../pkgrepo.py:827 ../pkgrepo.py:831
msgid "UPDATED"
msgstr "업데이트"

#: ../pkgrepo.py:988
msgid ""
"a property name and value must be provided in the form <section/"
"property>=<value> or <section/property>=([\"<value>\" ...])"
msgstr ""
       "등록 정보 이름 및 값은 <section/"
       "property>=<value> 또는 <section/property>=([\"<value>\" ...]) 형식으로 제공해야 합니다."

#: ../pkgrepo.py:1011
#, python-format
msgid "unknown property section '%s'"
msgstr "알 수 없는 등록 정보 섹션 '%s'입니다."

#: ../pkgrepo.py:1015
#, python-format
msgid "'%s' may not be set using this command"
msgstr "이 명령을 사용하여 '%s'을(를) 설정할 수 없습니다."

#: ../pkgrepo.py:1020
#, python-format
msgid "unknown property '%s'"
msgstr "알 수 없는 등록 정보 '%s'입니다."

#. If there are still no known publishers, this
#. operation cannot succeed, so fail now.
#: ../pkgrepo.py:1029
msgid ""
"One or more publishers must be specified to create and set properties for as "
"none exist yet."
msgstr ""
       "등록 정보가 아직 없을 경우 만들고 설정하려면 하나 이상의 게시자를 지정해야 합니다."

#: ../pkgrepo.py:1083
#, python-format
msgid ""
"Unable to set properties for publisher '%(pfx)s':\n"
"%(details)s"
msgstr ""
       "'%(pfx)s' 게시자에 대한 등록 정보를 설정할 수 없습니다.\n"
       "%(details)s"

#: ../pkgrepo.py:1201
#, python-format
msgid ""
"The pkgrepo command appears out of sync with the libraries provided\n"
"by pkg:/package/pkg. The client version is %(client)s while the library\n"
"API version is %(api)s."
msgstr ""
       "pkgrepo 명령이 pkg:/package/pkg에 의해 제공된 라이브러리와 동기화되지\n"
       "않은 것 같습니다. 클라이언트 버전은 %(client)s이고 라이브러리\n"
       "API 버전은 %(api)s입니다."

#: ../publish.py:87
msgid ""
"Usage:\n"
"        pkgsend [options] command [cmd_options] [operands]\n"
"\n"
"Packager subcommands:\n"
"        pkgsend open [-en] pkg_fmri\n"
"        pkgsend add action arguments\n"
"        pkgsend import [-T pattern] [--target file] bundlefile ...\n"
"        pkgsend include [-d basedir] ... [-T pattern] [manifest] ...\n"
"        pkgsend close [-A | [--no-index] [--no-catalog]]\n"
"        pkgsend publish [-d basedir] ... [-T pattern] [--no-index]\n"
"          [--fmri-in-manifest | pkg_fmri] [--no-catalog] [manifest] ...\n"
"        pkgsend generate [-T pattern] [--target file] bundlefile ...\n"
"        pkgsend refresh-index\n"
"\n"
"Options:\n"
"        -s repo_uri     target repository URI\n"
"        --help or -?    display usage message\n"
"\n"
"Environment:\n"
"        PKG_REPO"
msgstr ""
       "사용법:\n"
       "        pkgsend [options] command [cmd_options] [operands]\n"
       "\n"
       "패키저 하위 명령:\n"
       "        pkgsend open [-en] pkg_fmri\n"
       "        pkgsend add action arguments\n"
       "        pkgsend import [-T pattern] [--target file] bundlefile ...\n"
       "        pkgsend include [-d basedir] ... [-T pattern] [manifest] ...\n"
       "        pkgsend close [-A | [--no-index] [--no-catalog]]\n"
       "        pkgsend publish [-d basedir] ... [-T pattern] [--no-index]\n"
       "          [--fmri-in-manifest | pkg_fmri] [--no-catalog] [manifest] ...\n"
       "        pkgsend generate [-T pattern] [--target file] bundlefile ...\n"
       "        pkgsend refresh-index\n"
       "\n"
       "옵션:\n"
       "        -s repo_uri     대상 저장소 URI입니다.\n"
       "        --help 또는 -?    사용법 메시지를 표시합니다.\n"
       "\n"
       "환경:\n"
       "        PKG_REPO"

#: ../publish.py:134
msgid ""
"Invalid repository configuration values were specified using --set-property "
"or required values are missing.  Please provide the correct and/or required "
"values using the --set-property option."
msgstr ""
       "--set-property를 사용하여 지정한 저장소 구성 값이 잘못되었거나 "
       "필요한 값이 누락되었습니다. --set-property 옵션을 사용하여 올바른 값 "
       "및/또는 필요한 값을 제공하십시오."

#: ../publish.py:157 ../publish.py:186
msgid "only -e or -n may be specified"
msgstr "-e 또는 -n만 지정할 수 있습니다."

#: ../publish.py:160
msgid "open requires one package name"
msgstr "open 명령에는 하나의 패키지 이름이 필요합니다."

#: ../publish.py:189
msgid "append requires one package name"
msgstr "append 명령에는 하나의 패키지 이름이 필요합니다."

#: ../publish.py:221
msgid "No transaction ID specified using -t or in $PKG_TRANS_ID."
msgstr "-t를 사용하여 지정되거나 $PKG_TRANS_ID에 지정된 트랜잭션 ID가 없습니다."

#: ../publish.py:237 ../publish.py:388 ../publish.py:488
msgid "No transaction ID specified in $PKG_TRANS_ID"
msgstr "$PKG_TRANS_ID에 트랜잭션 ID가 지정되지 않았습니다."

#: ../publish.py:241 ../publish.py:503 ../publish.py:545
msgid "No arguments specified for subcommand."
msgstr "하위 명령에 인수가 지정되지 않았습니다."

#: ../publish.py:246 ../publish.py:347 ../publish.py:458 ../publish.py:513
#, python-format
msgid "invalid action for publication: %s"
msgstr "게시에 대해 잘못된 작업이 있습니다. %s"

#: ../publish.py:277
msgid "No fmri argument specified for subcommand"
msgstr "서브커맨드에 어떠한 fmri 매개변수들도 지정되지 않았습니다."

#: ../publish.py:323 ../publish.py:435
#, python-format
msgid "File %s line %s: %s"
msgstr "파일 %s 행 %s: %s"

#: ../publish.py:329
msgid "Manifest does not set fmri and "
msgstr "매니페스트에서 fmri를 설정하지 않으며 "

#: ../publish.py:616
#, python-format
msgid "pkgsend: illegal global option -- %s"
msgstr "pkgsend: 잘못된 글로벌 옵션 -- %s"

#: ../publish.py:654
#, python-format
msgid "illegal %s option -- %s"
msgstr "잘못된 %s 옵션 -- %s"

#: ../pull.py:89
msgid ""
"Usage:\n"
"        pkgrecv [-s src_repo_uri] [-d (path|dest_uri)] [-kr] [-m match]\n"
"            (fmri|pattern) ...\n"
"        pkgrecv [-s src_repo_uri] -n\n"
"\n"
"Options:\n"
"        -c cache_dir    The path to a directory that will be used to cache\n"
"                        downloaded content.  If one is not supplied, the\n"
"                        client will automatically pick a cache directory.\n"
"                        In the case where a download is interrupted, and a\n"
"                        cache directory was automatically chosen, use this\n"
"                        option to resume the download.\n"
"\n"
"        -d path_or_uri  The path of a directory to save the retrieved "
"package\n"
"                        to, or the URI of a repository to republish it to.  "
"If\n"
"                        not provided, the default value is the current "
"working\n"
"                        directory.  If a directory path is provided, then\n"
"                        package content will only be retrieved if it does "
"not\n"
"                        already exist in the target directory.  If a "
"repository\n"
"                        URI is provided, a temporary directory will be "
"created\n"
"                        and all of the package data retrieved before "
"attempting\n"
"                        to republish it.\n"
"\n"
"        -h              Display this usage message.\n"
"        -k              Keep the retrieved package content compressed, "
"ignored\n"
"                        when republishing.  Should not be used with "
"pkgsend.\n"
"        -m match        Controls matching behaviour using the following "
"values:\n"
"                            all-timestamps\n"
"                                includes all matching timestamps, not just\n"
"                                latest (implies all-versions)\n"
"                            all-versions\n"
"                                includes all matching versions, not just "
"latest\n"
"        -n              List the most recent versions of the packages "
"available\n"
"                        from the specified repository and exit.  (All other\n"
"                        options except -s will be ignored.)\n"
"        -r              Recursively evaluates all dependencies for the "
"provided\n"
"                        list of packages and adds them to the list.\n"
"        -s src_repo_uri A URI representing the location of a pkg(5)\n"
"                        repository to retrieve package data from.\n"
"\n"
"Environment:\n"
"        PKG_DEST        Destination directory or repository URI\n"
"        PKG_SRC         Source repository URI"
msgstr ""
       "사용법:\n"
       "        pkgrecv [-s src_repo_uri] [-d (path|dest_uri)] [-kr] [-m match]\n"
       "            (fmri|pattern) ...\n"
       "        pkgrecv [-s src_repo_uri] -n\n"
       "\n"
       "옵션:\n"
       "        -c cache_dir    다운로드된 내용을 캐시하는 데 사용되는 디렉토리의\n"
       "                        경로입니다. 제공하지 않을 경우\n"
       "                        클라이언트가 자동으로 캐시 디렉토리를 선택합니다.\n"
       "                        다운로드가 중단되고\n"
       "                        캐시 디렉토리가 자동으로 선택되면 이 옵션을 사용하여\n"
       "                        다운로드를 계속하십시오.\n"
       "\n"
       "        -d path_or_uri  검색한 패키지를 저장할 디렉토리 경로이거나\n"
       "                        다시 게시할 저장소의 URI입니다.\n"
       "                        제공하지 않을 경우 기본값은 현재 작업 디렉토리입니다.\n"
       "                        디렉토리 경로가 제공되면\n"
       "                        대상 디렉토리에 아직 없을 경우 패키지 내용만 검색됩니다.\n"
       "                        저장소 URI가 제공되면\n"
       "                        임시 디렉토리가 만들어지고\n"
       "                        모든 패키지 데이터가 다시 게시되기 전에\n"
       "                        검색됩니다.\n"
       "\n"
       "        -h              이 사용법 메시지를 표시합니다.\n"
       "        -k              다시 게시할 때 검색된 패키지 내용을 압축되고 무시된 상태로\n"
       "                        유지합니다. pkgsend와 함께 사용하지 마십시오.\n"
       "        -m match        다음 값을 사용하여 일치하는 동작을 제어합니다.\n"
       "                            all-timestamps\n"
       "                                최신 타임스탬프(all-versions 의미)뿐 아니라 일치하는 모든\n"
       "                                타임스탬프를 포함합니다.\n"
       "                            all-versions\n"
       "                                최신 버전뿐 아니라 일치하는 모든 버전을 포함합니다.\n"
       "        -n              지정된 저장소에서 사용 가능한 최신 패키지 버전을 나열하고\n"
       "                        종료합니다. -s를 제외한 다른 \n"
       "                        옵션은 모두 무시됩니다.\n"
       "        -r              제공된 패키지 목록의 모든 종속성을 반복적으로 평가하고\n"
       "                        목록에 추가합니다.\n"
       "        -s src_repo_uri 패키지 데이터를 검색할 pkg(5) 저장소\n"
       "                        위치를 나타내는 URI입니다.\n"
       "\n"
       "환경:\n"
       "        PKG_DEST        대상 디렉토리 또는 저장소 URI입니다.\n"
       "        PKG_SRC         소스 저장소 URI입니다."

#: ../pull.py:143
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Cached files were preserved in the following directory:\n"
"\t%s\n"
"Use pkgrecv -c to resume the interrupted download."
msgstr ""
       "\n"
       "\n"
       "캐시된 파일이 다음 디렉토리에 보존되었습니다.\n"
       "\t%s\n"
       "중단된 다운로드를 계속하려면 pkgrecv -c를 사용하십시오."

#: ../pull.py:183
#, python-format
msgid "Unable to parse manifest '%(mpath)s' for package '%(pfmri)s'"
msgstr "패키지 '%(pfmri)s'에 대한 매니페스트 '%(mpath)s'을(를) 구문 분석할 수 없습니다."

#: ../pull.py:405
#, python-format
msgid "Illegal option -- %s"
msgstr "잘못된 옵션 -- %s"

#: ../pull.py:428
#, python-format
msgid "Illegal option value -- %s"
msgstr "잘못된 옵션 값입니다 -- %s"

#: ../pull.py:431
msgid "a source repository must be provided"
msgstr "소스 저장소가 반드시 제공되어야 합니다."

#: ../pull.py:462
msgid "-n takes no options"
msgstr "-n에는 옵션을 사용하지 않습니다."

#: ../pull.py:469
msgid "must specify at least one pkgfmri"
msgstr "하나 이상의 pkgfmri를 지정해야 합니다."

#: ../pull.py:492
msgid "To create a repository, use the pkgsend command."
msgstr "저장소를 생성하기 위해서 pkgsend 커맨드를 사용합니다."

#: ../pull.py:497
#, python-format
msgid ""
"The repository configuration for the repository located at '%s' is not valid "
"or the specified path does not exist.  Please correct the configuration of "
"the repository or create a new one."
msgstr ""
       "'%s'에 있는 저장소에 대한 저장소 구성이 유효하지 않거나 "
       "지정한 경로가 존재하지 않습니다. 저장소의 구성을 수정하거나 "
       "새 저장소를 만드십시오."

#: ../pull.py:512
#, python-format
msgid "Unable to create basedir '%s'."
msgstr "베이스 디렉토리 '%s' 를 생성할 수 없습니다."

#: ../pull.py:527
msgid "Retrieving manifests for dependency evaluation ..."
msgstr "의존성 검사를 위한 manifest 들을 검색합니다 ..."

#: ../pull.py:545
msgid "Retrieving manifests for package evaluation ..."
msgstr "패키지 검사를 위한 manifest 들을 검색합니다 ..."

#: ../pull.py:553
#, python-format
msgid "Skipping %s: already present at destination"
msgstr "%s을(를) 건너뜁니다. 대상에 이미 있습니다."

#. Next, retrieve and store the content for each package.
#: ../pull.py:572
msgid "Retrieving package content ..."
msgstr "패키지 내용을 검색합니다 ..."

#: ../pull.py:594
#, python-format
msgid "Republishing %s ..."
msgstr "%s을(를) 다시 게시하는 중..."

#: ../sign.py:85
msgid ""
"Usage:\n"
"        pkgsign [-aciks] [--no-index] [--no-catalog]\n"
"            [--sign-all | fmri-to-sign ...]\n"
msgstr ""
       "사용법:\n"
       "        pkgsign [-aciks] [--no-index] [--no-catalog]\n"
       "            [--sign-all | fmri-to-sign ...]\n"

#: ../sign.py:156 ../sign.py:161
#, python-format
msgid "%s was expected to be a certificate but isn't a file."
msgstr "%s이(가) 인증서여야 하는데 파일이 아닙니다."

#: ../sign.py:167
#, python-format
msgid "%s was expected to be a key file but isn't a file."
msgstr "%s이(가) 키 파일이어야 하는데 파일이 아닙니다."

#: ../sign.py:182
msgid ""
"If a key is given to sign with, its associated certificate must be given."
msgstr ""
       "서명에 사용할 키를 제공할 경우 관련 인증서를 제공해야 합니다."

#: ../sign.py:186
msgid "If a certificate is given, its associated key must be given."
msgstr "인증서를 제공할 경우 관련 키를 제공해야 합니다."

#: ../sign.py:190
msgid ""
"Intermediate certificates are only valid if a key and certificate are also "
"provided."
msgstr ""
       "키와 인증서가 제공되면 중간 인증서만 유효합니다."

#: ../sign.py:194
msgid "At least one fmri must be provided for signing."
msgstr "서명을 위해 하나 이상의 fmri를 제공해야 합니다."

#: ../sign.py:197
msgid "No fmris may be provided if the sign-all option is set."
msgstr "sign-all 옵션이 설정되면 fmri가 제공되지 않을 수 있습니다."

#: ../sign.py:205
#, python-format
msgid "%s is not a recognized signature algorithm."
msgstr "%s은(는) 인식할 수 있는 서명 알고리즘이 아닙니다."

#: ../sign.py:208
#, python-format
msgid ""
"Using %s as the signature algorithm requires that a key and certificate pair "
"be presented using the -k and -c options."
msgstr ""
       "%s을(를) 서명 알고리즘으로 사용하려면 -k와 -c 옵션을 사용하여 키 및 인증서 쌍을 제공해야 합니다."

#: ../sign.py:212
#, python-format
msgid ""
"The %s hash algorithm does not use a key or certificate.  Do not use the -k "
"or -c options with this algorithm."
msgstr ""
       "%s 해시 알고리즘에는 키 또는 인증서가 사용되지 않습니다. 이 알고리즘에 -k 또는 -c 옵션을 사용하지 마십시오."

#: ../sign.py:280
#, python-format
msgid "Signed %s"
msgstr "서명된 %s"

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:1
msgid ""
"A text message describing the updates is displayed near the panel's "
"Notification Area when updates become available if set to true."
msgstr ""
       "True로 설정된 경우 업데이트를 사용할 수 있을 때 패널의 알림 영역 옆에 "
       "해당 업데이트를 설명하는 텍스트 메시지가 표시됩니다."

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:2
msgid "How often to check for updates"
msgstr "업데이트 확인 주기"

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:3
msgid ""
"How often to check for updates. The valid values are Daily, Weekly, Monthly, "
"Never"
msgstr ""
       "업데이트 확인 주기입니다. 유효한 값은 일별, 주별, 월별, "
       "안 함입니다."

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:4
msgid "Start delay"
msgstr "시작 지연"

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:5
msgid "The notify icon is displayed on startup if set to true."
msgstr "True로 설정된 경우 시작 시 알림 아이콘이 표시됩니다."

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:6
msgid ""
"The time, in seconds, that the updatemanagernotifier should wait, after "
"starting, before checking for updates."
msgstr ""
       "시작한 후 업데이트를 확인하기 전에 업데이트 관리자 알림 표시자에서 "
       "대기하는 시간(초)입니다."

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:7
msgid ""
"The updatemanagernotifier program terminates after the user activates the "
"icon in the notification area if set to true."
msgstr ""
       "true로 설정된 경우 사용자가 알림 영역에서 아이콘을 활성화한 후에 "
       "업데이트 관리자 알림 표시자 프로그램이 종료됩니다."

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:8
msgid "Whether to always display the icon on startup"
msgstr "시작 시 아이콘을 항상 표시할지 여부"

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:9
msgid "Whether to display text message when updates are available"
msgstr "업데이트가 사용 가능할 경우 텍스트 메시지를 표시할지 여부"

#: ../um/data/updatemanager-preferences.schemas.in.h:10
msgid "Whether to terminate updatemanagernotiifer after icon activation."
msgstr "아이콘을 활성화한 후에 업데이트 관리자 알림 표시자 프로그램을 종료할지 여부"

#: ../um/data/updatemanager.desktop.in.h:1
msgid "Install available updates"
msgstr "사용 가능한 업데이트 설치"

#: ../um/data/updatemanagernotifier.desktop.in.h:1
msgid "Notify user when updates are available"
msgstr "업데이트 사용 가능 시 사용자에게 알림"

#: ../um/data/updatemanagernotifier.desktop.in.h:2
msgid "Update Manager Notifier"
msgstr "업데이트 관리자 알림 표시자"

#: ../updatemanagernotifier.py:277
#, python-format
msgid ""
"<b>Updates are available: </b>\n"
"%(updates)s %(installs)s %(removes)s"
msgstr ""
       "<b>사용 가능한 업데이트:</b>\n"
       "%(updates)s %(installs)s %(removes)s"

#: ../updatemanagernotifier.py:286
#, python-format
msgid "%d Update,"
msgid_plural "%d Updates,"
msgstr[0] "%d 업데이트,"
msgstr[1] "%d 업데이트,"

#: ../updatemanagernotifier.py:292
#, python-format
msgid "%d Install,"
msgid_plural "%d Installs,"
msgstr[0] "%d 설치,"
msgstr[1] "%d 설치,"

#: ../updatemanagernotifier.py:298
#, python-format
msgid "%d Remove"
msgid_plural "%d Removes"
msgstr[0] "%d 제거"
msgstr[1] "%d 제거"

#: ../updatemanagernotifier.py:385
#, python-format
msgid ""
"Updates available\n"
"%(updates)s %(installs)s %(removes)s"
msgstr ""
       "사용 가능한 업데이트\n"
       "%(updates)s %(installs)s %(removes)s"

#: ../updatemanagernotifier.py:388
msgid ""
"\n"
"Please click on icon to update."
msgstr ""
       "\n"
       "업데이트하려면 아이콘을 누르십시오."

#: ../updatemanagernotifier.py:465
msgid "Another instance of UpdateManagerNotify is running"
msgstr "다른 UpdateManagerNotify 인스턴스가 실행 중입니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:45
#, python-format
msgid "Error: %s"
msgstr "오류: %s"

#: ../util/publish/pkglint.py:60
msgid ""
"\n"
"        %prog [ -b <build_no> ] [ -c <cache_dir> ] [ -f <file> ]\n"
"        [ -l <uri> ] [ -p <regexp> ] [ -r <uri> ] [ -v ]\n"
"        [ <manifest> ... ]\n"
"        %prog -L"
msgstr ""
       "\n"
       "        %prog [ -b <build_no> ] [ -c <cache_dir> ] [ -f <file> ]\n"
       "        [ -l <uri> ] [ -p <regexp> ] [ -r <uri> ] [ -v ]\n"
       "        [ <manifest> ... ]\n"
       "        %prog -L"

#: ../util/publish/pkglint.py:68
msgid "build to use from lint and reference repositories"
msgstr "린트 및 참조 저장소에서 사용할 빌드"

#: ../util/publish/pkglint.py:70
msgid "directory to use as a repository cache"
msgstr "저장소 캐시로 사용할 디렉토리"

#: ../util/publish/pkglint.py:72
msgid "specify an alternative pkglintrc file"
msgstr "대체 pkglintrc 파일을 지정합니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:74
msgid "lint repository URI"
msgstr "린트 저장소 URI"

#: ../util/publish/pkglint.py:77
msgid "list checks configured for this session and exit"
msgstr "이 세션에 대해 구성된 검사를 나열하고 종료합니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:79
msgid "pattern to match FMRIs in lint URI"
msgstr "린트 URI에서 FMRI와 일치할 패턴"

#: ../util/publish/pkglint.py:81
msgid "reference repository URI"
msgstr "참조 저장소 URI"

#: ../util/publish/pkglint.py:83
msgid "produce verbose output, overriding settings in pkglintrc"
msgstr "pkglintrc의 설정을 무시하고 자세한 출력을 생성합니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:92
msgid "Required -c option missing, no local manifests provided."
msgstr "필수 -c 옵션이 누락되었습니다. 로컬 매니페스트가 제공되지 않았습니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:105
msgid "Only one -r option is supported."
msgstr "-r 옵션은 하나만 지원됩니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:109
msgid "Only one -l option is supported."
msgstr "-l 옵션은 하나만 지원됩니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:127
msgid "Lint engine setup..."
msgstr "린트 엔진 설정..."

#: ../util/publish/pkglint.py:138
msgid "Required -c option missing when using repositories."
msgstr "저장소를 사용할 때 필수 -c 옵션이 누락되었습니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:145
msgid "Fatal error in manifest - exiting."
msgstr "매니페스트에 치명적인 오류가 발생했습니다. 종료합니다."

#: ../util/publish/pkglint.py:153
msgid "Starting lint run..."
msgstr "린트 실행 시작 중..."

#: ../util/publish/pkglint.py:204
msgid ""
"\n"
"Excluded checks:"
msgstr ""
       "\n"
       "제외된 검사:"

#: ../util/publish/pkglint.py:233
#, python-format
msgid "Invalid file %s: manifest not encoded in UTF-8: %s"
msgstr "잘못된 파일 %s: 매니페스트가 UTF-8로 인코딩되지 않았습니다. %s"

#: ../util/publish/pkglint.py:238
#, python-format
msgid "Unable to read manifest file %s: %s"
msgstr "매니페스트 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다. %s"

#: ../util/publish/pkglint.py:259
#, python-format
msgid "Error in %(file)s line: %(ln)s: %(err)s "
msgstr "%(file)s 줄: %(ln)s에 오류가 발생했습니다. %(err)s "

#: ../util/publish/pkglint.py:266 ../util/publish/pkglint.py:278
#, python-format
msgid "Error in file %(file)s: %(err)s"
msgstr "%(file)s 파일에 오류가 발생했습니다. %(err)s"

#: ../util/publish/pkglint.py:283
#, python-format
msgid "Manifest %s does not declare fmri."
msgstr "매니페스트 %s은(는1) fmri를 선언하지 않습니다."
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:1
msgid "<b>Add, modify and remove publishers</b>"
msgstr "<b>게시자 추가, 수정 및 제거</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:2
msgid "<b>Apply the following changes:</b>"
msgstr "<b>다음 변경 사항을 적용합니다.</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:3
msgid "<b>Delete, rename and activate boot environments</b>"
msgstr "<b>부트 환경 삭제, 이름 변경 및 활성화</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:4
msgid "<b>Exit</b>"
msgstr "<b>종료</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:5
msgid "<b>General</b>"
msgstr "<b>일반</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:7
msgid "<b>Installed Version:</b>"
msgstr "<b>설치된 버전:</b>"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:8
msgid "<b>Installed:</b>"
msgstr "<b>설치됨:</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:9
msgid "<b>Name:</b>"
msgstr "<b>이름:</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:10
msgid "<b>Origins</b>"
msgstr "<b>원본</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:11
msgid "<b>Publisher added successfully</b>"
msgstr "<b>게시자가 성공적으로 추가됨</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:12
msgid "<b>Publisher</b>"
msgstr "<b>게시자</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:13
msgid "<b>Recent Searches</b>"
msgstr "<b>최근 검색</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:14
msgid "<b>Review the packages to be installed or udpated</b>"
msgstr "<b>설치 또는 업데이트할 패키지 검토</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:15
msgid "<b>Show Confirmation Dialog</b>"
msgstr "<b>확인 대화 상자 표시</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:16
msgid "<b>Startup</b>"
msgstr "<b>시작</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:17
msgid "<b>Update Manager</b>"
msgstr "<b>업데이트 관리자</b>"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:18
msgid "<b>Updates completed successfully</b>"
msgstr "<b>업데이트가 성공적으로 완료됨</b>"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:19
msgid "<b>Version to Install:</b>"
msgstr "<b>설치할 버전:</b>"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:20
msgid "<b>View Package Manager Logs</b>"
msgstr "<b>패키지 관리자 로그 보기</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:21
msgid "<b>_Mirrors</b>"
msgstr "<b>미러(_M)</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:22
msgid "<b>_SSL Key and Certificate</b>"
msgstr "<b>SSL 키 및 인증서(_S)</b>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:23
msgid "<big><b>Package Manager Web Installer</b></big>"
msgstr "<big><b>패키지 관리자 웹 설치 프로그램</b></big>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:24
msgid "<span foreground=\"blue\"><u>What's this?</u></span>"
msgstr "<span foreground=\"blue\"><u>설명</u></span>"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:25
msgid ""
"A new boot environment has been created and will be given the\n"
"following name."
msgstr ""
       "새 부트 환경이 작성되었으며 다음과 같은 이름이\n"
       "지정됩니다."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:27
msgid "A_dd"
msgstr "추가(_D)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:28
msgid "A_lias:"
msgstr "별칭(_L):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:29
msgid "About Glade"
msgstr "글레이드 정보"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:30
msgid "Add Publisher"
msgstr "게시자 추가"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:31
msgid "Adding Publisher Complete"
msgstr "게시자 추가 완료"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:33
msgid "Applying changes..."
msgstr "변경 사항 적용 중..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:34
msgid "B_rowse..."
msgstr "찾아보기(_R)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:35
msgid "Bro_wse..."
msgstr "찾아보기(_W)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:36
msgid "Browse for SSL Certificate"
msgstr "SSL 인증서 찾아보기"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:37
msgid "Browse for SSL Key"
msgstr "SSL 키 찾아보기"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:38
msgid "C_lear Search"
msgstr "검색 지우기(_L)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:40
msgid "Check for and install all available Updates."
msgstr "사용 가능한 모든 업데이트를 확인하고 설치합니다."
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:41
msgid "Checking package dependencies..."
msgstr "패키지 종속성을 확인하는 중..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:42
msgid "Clear Recent Searc_hes"
msgstr "최근 검색 지우기(_H)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:43
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:44
msgid ""
"Copyright (c) 2008, 2010, Oracle and/or its affiliates.\n"
"All rights reserved."
msgstr ""
       "Copyright (c) 2008, 2010, Oracle and/or its affiliates.\n"
       "All rights reserved."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:47
msgid "Currently active boot environment"
msgstr "현재 활성 부트 환경"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:48
msgid "D_eselect All"
msgstr "모두 선택 해제(_E)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:49
msgid "D_etails"
msgstr "세부 정보(_E)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:50
msgid "Dependencies"
msgstr "종속성"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:52
msgid "Details"
msgstr "세부 정보"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:53
msgid "Do not notify me about these publishers again."
msgstr "이러한 게시자에 대해 다시 알리지 않습니다."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:55
msgid "Errors and Warnings"
msgstr "오류 및 경고"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:56
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:57
msgid "Go to package _list"
msgstr "패키지 목록으로 이동(_L)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:58
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:61
msgid "Install/Upgrade Check"
msgstr "설치/업그레이드 확인"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:62
msgid "License"
msgstr "사용권"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:63
msgid "M_irror:"
msgstr "미러(_I):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:64
msgid "Manage Boot Environments"
msgstr "부트 환경 관리"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:65
msgid "Manage Publishers"
msgstr "게시자 관리"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:66
msgid "Manage _Boot Environments..."
msgstr "부트 환경 관리(_B)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:67
msgid "Modify Publisher"
msgstr "게시자 수정"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:69
msgid "Name: "
msgstr "이름: "

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:70
msgid "O_rigin:"
msgstr "원본(_R):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:71
msgid "On Package _Install/Update"
msgstr "패키지 설치/업데이트 시(_I)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:72
msgid "On Package _Remove"
msgstr "패키지 제거 시(_R)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:73
msgid "On _Updates"
msgstr "업데이트 시(_U)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:75
msgid "Package Version Info"
msgstr "패키지 버전 정보"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:76
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:78
msgid "Processing"
msgstr "처리 중"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:79
msgid "Pu_blisher:"
msgstr "게시자(_B):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:80
msgid "Publisher Alias:"
msgstr "게시자 별칭:"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:81
msgid "Publisher Name:"
msgstr "게시자 이름:"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:82
msgid "Re_fresh"
msgstr "새로 고침(_F)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:83
msgid "Re_gistration Details"
msgstr "등록 세부 정보(_G)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:84
msgid "Read the release notes before restarting the system."
msgstr "시스템 재시작 전에 릴리스 노트를 읽어보십시오."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:85
msgid "Read the release notes."
msgstr "릴리스 노트를 읽어보십시오."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:86
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:87
msgid "Release notes"
msgstr "릴리스 노트"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:88
msgid "Remember current state on _exit"
msgstr "종료 시 현재 상태 저장(_E)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:89
msgid "Remo_ve"
msgstr "제거(_V)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:90
msgid "Remov_e"
msgstr "제거(_E)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:92
msgid "Restart _Now"
msgstr "지금 재시작(_N)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:93
msgid "SSL C_ertificate: "
msgstr "SSL 인증서(_E): "

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:94
msgid "SSL Certi_ficate:"
msgstr "SSL 인증서(_F):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:95
msgid "SSL _Key:"
msgstr "SSL 키(_K):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:96
msgid "SSL _Key: "
msgstr "SSL 키(_K): "

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:97
msgid "Search Publisher Errors"
msgstr "게시자 검색 오류"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:98
msgid "Search errors with the following publishers:"
msgstr "다음 게시자의 검색 오류:"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:99
msgid "Select _Updates"
msgstr "업데이트 선택(_U)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:100
msgid "Set publisher priorities using arrows."
msgstr "화살표를 사용하여 게시자 우선 순위를 설정합니다."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:101
msgid "Show Start Page on _startup"
msgstr "시작 시 시작 페이지 표시(_S)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:102
msgid "Show _all publisher results"
msgstr "모든 게시자 결과 표시(_A)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:103
msgid "Specify the publisher URI and optional alias"
msgstr "게시자 URI 및 선택적 별칭 지정"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:104
msgid "The following will be added to your system:"
msgstr "다음의 내용들이 여러분의 시스템에 추가 됩니다:"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:105
msgid "This is a secure publisher."
msgstr "보안 게시자입니다."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:106
msgid ""
"This publisher requires an SSL key and an SSL certificate.\n"
"Specify the location of these files."
msgstr ""
       "이 게시자에는 SSL 키 및 SSL 인증서가 필요합니다.\n"
       "이러한 파일의 위치를 지정하십시오."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:108
msgid "URI:"
msgstr "URI:"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:110
msgid "Updates Complete"
msgstr "업데이트 완료"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:111
msgid "Versions"
msgstr "버전"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:112
msgid "Vie_w:"
msgstr "보기(_W):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:113
msgid "_Accept"
msgstr "동의(_A)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:114
msgid "_Add"
msgstr "추가(_A)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:115
msgid "_Add Publisher..."
msgstr "게시자 추가(_A)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:116
msgid "_Add..."
msgstr "추가(_A)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:117
msgid "_Alias:"
msgstr "별칭(_A):"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:118
msgid "_Browse..."
msgstr "찾아보기(_B)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:119
msgid "_Contents"
msgstr "목차(_C)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:120
msgid "_Details"
msgstr "세부 정보(_D)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:121
msgid "_Do not show this confirmation dialog again"
msgstr "이 확인 대화 상자를 다시 표시하지 않음(_D)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:122
msgid "_Down"
msgstr "아래로(_D)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:123
msgid "_Edit"
msgstr "편집(_E)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:124
msgid "_Export Selections..."
msgstr "선택 항목 내보내기(_E)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:125
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:126
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:127
msgid "_Install Details"
msgstr "설치 세부 정보(_I)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:128
msgid "_Install/Update"
msgstr "설치/업데이트(_I)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:129
msgid "_Logs"
msgstr "로그(_L)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:130
msgid "_Manage Publishers..."
msgstr "게시자 관리(_M)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:131
msgid "_Modify..."
msgstr "수정(_M)..."

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:132
msgid "_Package"
msgstr "패키지(_P)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:133
msgid "_Package Version Info"
msgstr "패키지 버전 정보(_P)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:134
msgid "_Recent Searches"
msgstr "최근 검색(_R)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:135
msgid "_Registration Details"
msgstr "등록 세부 정보(_R)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:136
msgid "_Remove"
msgstr "제거(_R)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:137
msgid "_Remove Details"
msgstr "제거 세부 정보(_R)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:138
msgid "_Restart Later"
msgstr "다음에 재시작(_R)"
#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:139
msgid "_Search"
msgstr "검색(_S)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:140
msgid "_URI:"
msgstr "URI(_U):"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:141
msgid "_Up"
msgstr "위로(_U)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:142
msgid "_Update Details"
msgstr "업데이트 세부 정보(_U)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:143
msgid "_Updates"
msgstr "업데이트(_U)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:144
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: ../gui/data/packagemanager.ui.glade.h:146
msgid "label"
msgstr "레이블"

